<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Barna- og fjölskyldustofa - Fréttir</title><link>https://island.is/s/bofs/frett</link><description>Barna- og fjölskyldustofa - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 14:52:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Mælaborð farsældar barna</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/maelabord-farsaeldar-barna</link><description>Mælaborð um farsæld barna hefur verið opnað og er aðgengilegt á vefnum Farsæld barna.</description><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Norræna barnaverndarráðstefnan - Bráðabirgðadagskrá</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/norraena-barnaverndarradstefnan-bradabirgdadagskra</link><description>Nú er komin bráðabirgðadagskrá á vef NBK2024 - Norrænu barnaverndarráðstefnunar sem norræna samstarfsnefndin um velferð barna stendur fyrir.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stöðuskýrsla til ráðherra á þriðja ári innleiðingar</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/stoeduskyrsla-til-radherra-a-thridja-ari-innleidingar</link><description>Frá því að lögin um samþættingu þjónustu í þágu farsældar barna voru samþykkt hefur markvisst verið unnið að innleiðingu þeirra á vegum ríkis og sveitarfélaga um allt land.</description><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tilkynningum fjölgar á fyrstu 3 mánuðum ársins, mest vegna áhættuhegðunar barna</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/tilkynningum-fjoelgar-a-fyrstu-3-manudum-arsins-mest-vegna-ahaettuhegdunar</link><description>Samanburður á fjölda tilkynninga til barnaverndarþjónusta á fyrstu þremur mánuðum áranna 2022 - 2024</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Málþing um börn á flótta - Stuðningur við börn á flótta í íslensku skólakerfi</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/malthing-um-boern-a-flotta-studningur-vid-boern-a-flotta-i-islensku</link><description>UNICEF á Íslandi, Rauði krossinn á Íslandi og Barna- og fjölskyldustofa (BOFS) hafa í samstarfi unnið fræðslumyndband um börn á flótta.</description><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stuðningur við börn á flótta í íslensku skólakerfi</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/studningur-vid-boern-a-flotta-i-islensku-skolakerfi</link><description>UNICEF á Íslandi, Rauði krossinn á Íslandi og Barna- og fjölskyldustofa (BOFS) hafa í samstarfi gefið út rafrænt fræðsluefni um börn á flótta. Fræðslan er hugsuð fyrir kennara og starfsfólk skóla á öllum skólastigum.</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Samvinna eftir skilnað – barnanna vegna!</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/samvinna-eftir-skilnad-barnanna-vegna</link><description>Það er með mikilli ánægju sem við tilkynnum að verkefni Samvinnu eftir skilnað (SES) eru komin til Barna- og fjölskyldustofu.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Handbók farsældar er komin út.</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/handbok-farsaeldar-innleiding-farsaeldarlaganna-a-landsvisu-er-komin-ut</link><description>Farsældarsvið Barna- og fjölskyldustofu hefur í samvinnu við Mennta- og barnamálaráðuneytið og UNICEF á Íslandi útbúið handbók um innleiðingu farsældar.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr stafrænn vettvangur fyrir börn sem alast upp á tveimur heimilum</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/nyr-stafraenn-vettvangur-fyrir-boern-sem-alast-upp-a-tveimur-heimilum</link><description>Þann 14. nóvember var þemadagur BOFS haldinn á Nauthóli. Þar var kynntur glænýr stafrænn vettvangur fyrir börn sem alast upp á tveimur heimilinum.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tilkynningum fjölgar á fyrstu 6 mánuðum ársins, mest vegna áhættuhegðunar</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/tilkynningum-fjoelgar-a-fyrstu-6-manudum-arsins-mest-vegna-ahaettuhegdunar</link><description>Tilkynningum til barnaverndarþjónusta fjölgaði um 10,9% á fyrstu sex mánuðum ársins 2024 miðað við sama tímabil árið á undan. Tilkynningum fjölgaði í öllum landshlutum, mest í Reykjavík eða um 18,4%.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>