<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Barna- og fjölskyldustofa - Fréttir</title><link>https://island.is/s/bofs/frett</link><description>Barna- og fjölskyldustofa - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 12:11:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Samvinna eftir skilnað – barnanna vegna!</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/samvinna-eftir-skilnad-barnanna-vegna</link><description>Það er með mikilli ánægju sem við tilkynnum að verkefni Samvinnu eftir skilnað (SES) eru komin til Barna- og fjölskyldustofu.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Handbók farsældar er komin út.</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/handbok-farsaeldar-innleiding-farsaeldarlaganna-a-landsvisu-er-komin-ut</link><description>Farsældarsvið Barna- og fjölskyldustofu hefur í samvinnu við Mennta- og barnamálaráðuneytið og UNICEF á Íslandi útbúið handbók um innleiðingu farsældar.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr stafrænn vettvangur fyrir börn sem alast upp á tveimur heimilum</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/nyr-stafraenn-vettvangur-fyrir-boern-sem-alast-upp-a-tveimur-heimilum</link><description>Þann 14. nóvember var þemadagur BOFS haldinn á Nauthóli. Þar var kynntur glænýr stafrænn vettvangur fyrir börn sem alast upp á tveimur heimilinum.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tilkynningum fjölgar á fyrstu 6 mánuðum ársins, mest vegna áhættuhegðunar</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/tilkynningum-fjoelgar-a-fyrstu-6-manudum-arsins-mest-vegna-ahaettuhegdunar</link><description>Tilkynningum til barnaverndarþjónusta fjölgaði um 10,9% á fyrstu sex mánuðum ársins 2024 miðað við sama tímabil árið á undan. Tilkynningum fjölgaði í öllum landshlutum, mest í Reykjavík eða um 18,4%.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvernig stöndum við að inngildandi samfélagi fyrir börn og fjölskyldur með fjölbreyttan tungumála- og menningarbakgrunn?</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/fraedslufundur-hvernig-stoendum-vid-ad-inngildandi-samfelagi-fyrir-boern-og</link><description>Þriðjudaginn 21. janúar nk. milli klukkan 10:00-11:30 stendur Barna- og fjölskyldustofa í samstarfi við Miðstöð menntunar og skólaþjónustu fyrir fræðslufundi á Teams.</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Farsæld til framtíðar - málþing um fyrstu þrjú ár innleiðingar farsældarlaganna (hlekkur á streymið)</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/farsaeld-til-framtidar-malthing-um-fyrstu-thrju-ar-innleidingar</link><description>Næstkomandi mánudag 27. janúar kl. 09:45-16:00 stendur Barna- og fjölskyldustofa í samstarfi við mennta- og barnamálaráðuneytið fyrir málþinginu, Farsæld til framtíðar - fyrstu þrjú ár innleiðingar farsældarlaganna. Hlekkur á streymið er hér fyrir neðan.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fræðslufundur um inngildandi samfélag (Upptaka)</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/fundur-um-inngildandi-samfelag-upptaka</link><description>Þriðjudaginn 21. janúar stóð Barna- og fjölskyldustofa ásamt Miðstöð menntunar og skólaþjónustu fyrir fræðslufundi á Teams undir yfirskriftinni: „Hvernig stuðlum við að inngildandi samfélagi fyrir börn og fjölskyldur með fjölbreyttan tungumála- og menningarbakgrunn?“</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Velheppnað málþing um fyrstu þrjú ár innleiðingar farsældarlaganna (hlekkur á upptöku)</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/velheppnad-malthing-um-fyrstu-thrju-ar-innleidingar-farsaeldarlaganna</link><description>Farsæld til framtíðar - málþing um fyrstu þrjú ár innleiðingar farsældarlaganna fór fram á Grandhótel mánudaginn 27. janúar síðastliðinn. Um 160 boðsgestir mættu í sal og um 700 fylgdust með á streymi.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vegna frétta um meðferðarheimilið Blönduhlíð</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/vegna-fretta-um-medferdarheimilid-bloenduhlid</link><description>Í ljósi frétta hjá Ríkisútvarpinu þann 20. mars sl. telur Barna- og fjölskyldustofa (BOFS) rétt að koma á framfæri eftirfarandi leiðréttingum um starfsemi Blönduhlíðar á Vogi.</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vefnámskeið - Samvinna eftir skilnað (SES)</title><link>https://island.is/s/bofs/frett/vefnamskeid-samvinna-eftir-skilnad-ses</link><description>Þann 9. apríl verður haldið vefnámskeið fyrir fagfólk sem vinnur með börnum og fjölskyldum um samvinnu eftir skilnað.</description><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>