<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Geislavarnir ríkisins - Fréttir</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett</link><description>Geislavarnir ríkisins - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 09:07:29 +0000</lastBuildDate><item><title>Gætið varúðar í sólinni</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/gaetid-varudar-i-solinni</link><description>Um þessar mundir er styrkur útfjólublárrar geislunar frá sólu í hámarki á Íslandi. Svokallaður UV-stuðull er notaður til að segja til um styrk hennar.</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Eldur sem kviknaði í Zaporizhzhya kjarnorkuverinu í Úkraínu í gær hefur verið slökktur</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/eldur-sem-kviknadi-i-zaporizhzhya-kjarnorkuverinu-i-ukrainu-i-gaer-hefur</link><description>Samkvæmt nýjustu fréttum er búið að slökkva eldinn sem kviknaði í Zaporizhzhya  kjarnorkuverinu í Úkraínu í gær. Skemmdir urðu á kæliturni en þær hafa ekki áhrif á öryggi kjarnorkuversins. Engin aukin geislavirkni hefur mælst á staðnum. Eftirfarandi er opinber tilkynning Alþjóðakjarnorkumálastofnunarinnar (IAEA) frá því í morgun.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Geislavarnir hafa í dag skilað landsskýrslu Íslands samkvæmt kjarnorkuúrgangssamningnum (Joint Convention)</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/geislavarnir-hafa-i-dag-skilad-landsskyrslu-islands-samkvaemt</link><description>Í umboði Utanríkisráðuneytisins taka Geislavarnir ríkisins saman skýrslu á þriggja ára fresti um hvernig Ísland uppfyllir kröfur samningsins um öryggi við meðhöndlun geislavirks úrgangs, kallað kjarnorkuúrgangssamningur (á ensku Joint Convention on the Safety of Spent Fuel Management and on the Safety of Radioactive Waste Management).</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýtt rit: Notkun geislahlífa á sjúklinga</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/nytt-rit-notkun-geislahlifa-a-sjuklinga</link><description>Geislavarnir hafa gefið út leiðbeiningar um notkun geislahlífa á sjúklinga, í samstarfi við sjúkrahús, heilbrigðisstofnanir og fagfélög.</description><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Leyfi til notkunar öflugra leysa og áhersla á námskeið um örugga notkun leysa</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/leyfi-til-notkunar-oeflugra-leysa-og-ahersla-a-namskeid-um-oerugga-notkun</link><description>Notkun öflugra leysa og leysibenda er háð leyfi Geislavarna ríkisins. Einungis þau sem hafa til þess fullnægjandi þekkingu geta fengið leyfi til notkunar öflugra leysa. Á síðustu misserum hafa hins vegar komið upp atvik um ólögmæta notkun öflugra leysa á viðburðum. Geislavarnir hafa í framhaldi af þessum atvikum uppfært verklag við úrvinnslu umsókna með því að leggja aukna áherslu á að leyfishafar hafi lokið við námskeið um örugga notkun leysa.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HERCA fundur: Þjálfun heilbrigðisstarfsfólks sem vinna með skyggnitæki í sýndarveruleika</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/herca-fundur-thjalfun-heilbrigdisstarfsfolks-sem-vinna-med-skyggnitaeki-i</link><description>Samtök evrópskra geislavarnastofnanna (HERCA) vinna að því að greina sameiginleg vandamál og koma með hagnýtar lausnir á þessum vandamálum. Markmiðið er að stuðla að góðum geislavörnum um alla Evrópu. Sjá nánar um HERCA á www.herca.org</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Heimsóknir bandarískra kjarnorkuknúinna kafbáta</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/heimsoknir-bandariskra-kjarnorkuknuinna-kafbata</link><description>Í fyrra, þann 18. apríl 2023, tilkynnti utanríkisráðherra stjórnvöldum í Bandaríkjunum að kjarnorkuknúnum kafbátum yrði heimilt að hafa viðkomu við Íslandsstrendur. Síðan þá hafa nokkrir kafbátar komið í þjónustuheimsóknir í íslenska landhelgi. Síðasta þjónustuheimsóknin var síðastliðinn október, eins og greint hefur verið frá í íslenskum fjölmiðlum.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vöruvaktin er nýr vefur fyrir neytendur um gallaðar eða hættulegar vörur</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/voeruvaktin-er-nyr-vefur-fyrir-neytendur-um-galladar-eda-haettulegar-voerur</link><description>Vöruvaktin er nýr vefur sem miðlar upplýsingum til neytenda um gallaðar eða hættulegar vörur. Á vefnum má einnig finna almenna fræðslu í tengslum við vöruöryggi auk þess sem almenningur getur sent inn ábendingar um hættulegar eða ólöglegar vörur.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Notkun og fjöldi ljósabekkja á Íslandi - ný gögn</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/notkun-og-fjoeldi-ljosabekkja-a-islandi-ny-goegn</link><description>Hlutfall þeirra sem hafa farið í ljós síðustu 12 mánuði á Íslandi er nú 5% og er það einu prósentustigi lægra en í síðustu könnun sem gerð var 2022. Þetta sýna nýlegar niðurstöður könnunar á notkun ljósabekkja á Íslandi sem Gallup gerði fyrir samstarfshóp Geislavarna, Embættis Landlæknis, húðlækna og Krabbameinsfélag höfuðborgarsvæðisins. Einnig fækkar ljósabekkjum á Íslandi skv. síðastu talningu Geislavarna á fjölda ljósabekkja sem gerð var 2023. Þá var fjöldi ljósabekkja á Íslandi 86 en til samanburðar var fjöldinn 97 árið 2020. Geislavarnir ráða fólki frá því að nota ljósabekki enda fylgir notkun þeirra aukin hætta á húðkrabbameini.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Drónaárás á Tsjernobyl – Geislun í umhverfinu óbreytt</title><link>https://island.is/s/geislavarnir-rikisins/frett/dronaaras-a-tsjernobyl-geislun-i-umhverfinu-obreytt</link><description>Á öðrum tímanum í nótt, aðfaranótt 14. febrúar, var skv. yfirvöldum í Úkraínu gerð drónaárás á skýlið sem reist var utan um rústir Tsjernobyl kjarnorkuversins í Úkraínu. Eldur kviknaði í hjúpnum og logaði á um 40 fm. svæði kl. 8 í morgun að staðartíma. Eldurinn hefur síðan verið slökktur. Ekki hefur mælst aukin geislun á svæðinu í kjölfar þessa.</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>