<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Gæða- og eftirlitsstofnun velferðarmála - Fréttir</title><link>https://island.is/s/gev/frett</link><description>Gæða- og eftirlitsstofnun velferðarmála - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 08:09:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Ársfundur GEV 2024</title><link>https://island.is/s/gev/frett/arsfundur-gev-2024</link><description>Ársfundur GEV 2024</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Úttekt á samningum um móttöku flóttafólks lokið</title><link>https://island.is/s/gev/frett/uttekt-a-samningum-um-mottoeku-flottafolks-lokid</link><description>Úttekt GEV á samningum um móttöku flóttafólks sýndi meðal annars að misræmi er í framkvæmd sveitarfélaga á þjónustunni og að þjónustusamningur hefði þurft að vera skýrari og nákvæmari.</description><pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upphaf vinnu við gæðaviðmið fyrir félgsþjónustu</title><link>https://island.is/s/gev/frett/upphaf-vinnu-vid-gaedavidmid-fyrir-felgsthjonustu</link><description>Frábær þátttaka fjölmargra aðila var á vinnustofu GEV um gæðaviðmiði í félagsþjónustu. Mikil vinna fór fram og lifandi umræður áttu sér stað sem munu skila sér inn í umbætur í þjónustunni.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rannsókn á alvarlegu óvæntu atviki sem átti sér stað á vinnu- og hæfingarstöð fyrir fatlaða einstaklinga er lokið</title><link>https://island.is/s/gev/frett/gev-hefur-nu-lokid-vid-rannsokn-a-alvarlegu-ovaentu-atviki-sem-atti-ser-stad</link><description>GEV hefur nú lokið við rannsókn á alvarlegu óvæntu atviki sem átti sér stað á vinnu- og hæfingarstöð fyrir fatlaða einstaklinga, sem rekin er á grundvelli laga nr. 38/2018, um þjónustu við fatlað fólk með langvarandi stuðningþarfir. Samkvæmt 1. mgr. 4. gr. laga um Gæða- og eftirlitsstofnun velferðarmála nr. 88/2021 (lög um GEV) ber stofnuninni að birta eftirlitsskýrslur, eða útdrætti úr þeim, á aðgengilegan og skipulegan hátt. Með vísan til ríkra persónuverndarsjónarmiða hlutaðeigandi telur GEV ekki unnt að birta skýrsluna í heild sinni heldur verður útdráttur birtur hér á vefsíðu GEV.</description><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Opnunartími GEV 15. júlí - 6. ágúst</title><link>https://island.is/s/gev/frett/opnunartimi-gev-15-juli-6-agust</link><description>Vegna sumarleyfa verður skrifstofa GEV ekki með hefðbundinn opnunartíma á Suðurlandsbraut 24 í Reykjavík, dagana 15. júlí – 6. ágúst.



Mínar síður á heimasíðu https://island.is/s/gev eru alltaf opnar og hægt er að senda inn erindi, gögn, tilkynningar og umsóknir með öruggum hætti í gegnum rafræna gátt á vefnum okkar. 
Við viljum benda á að ávallt er hægt að hafa samband við okkur í gegnum gev@gev.is eða í síma 540 – 0040. Öllum erindum verður svara við fyrsta tækifæri.</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frumkvæðisathugun á barnaverndarþjónustu Borgarbyggðar lokið</title><link>https://island.is/s/gev/frett/frumkvaedisathugun-a-barnaverndarthjonustu-borgarbyggdar-lokid</link><description>Athugun GEV á gæðum barnaverndarþjónustu Borgarbyggðar leiddi m.a. í ljós óskýra verkferla, skort á leiðbeiningum til starfsfólks og brot gegn málsmeðferðarreglum barnaverndarlaga.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Gæða- og eftirlitsstofnun velferðarmála (GEV) lýkur rannsókn á alvarlegu óvæntu atviki</title><link>https://island.is/s/gev/frett/gaeda-og-eftirlitsstofnun-velferdarmala-gev-lykur-rannsokn</link><description>Rannsókn á alvarlegu óvæntu atviki sem átti sér stað í skammtímavistun fyrir börn er lokið.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vinnu við gæðaviðmið í félagsþjónustu á Íslandi miðar vel áfram</title><link>https://island.is/s/gev/frett/vinnu-vid-gaedavidmid-i-felagsthjonustu-a-islandi-midar-vel-afram</link><description>Vinnustofu II um þróun gæðaviðmiða í félagsþjónustu á Íslandi var haldin af Gæða- og eftirlitsstofnunar velferðarmála (GEV). Sannur heiður og sómi var af þátttöku fjölda aðila sem mættu til samstarfs við GEV í þessu mikilvæga verkefni.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frumkvæðisathugun GEV á þjónustu íbúðakjarnans í Hólmasundi 2 er lokið</title><link>https://island.is/s/gev/frett/frumkvaedisathugun-gev-a-thjonustu-ibudakjarnans-i-holmasundi-2-er-lokid</link><description>Frumkvæðisathugun GEV á þjónustu íbúðakjarnans í Hólmasundi 2 í Reykjavík sýndi fram á að stjórnendaskipti og breytingar í starfsmannahóp höfðu mikil áhrif á gæði þjónustu við íbúana. Aðlögun nýrra starfsmanna,  fræðslu til starfsfólks og samráð við persónulega talsmenn íbúa var einnig ábótavant að mörgu leyti.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólakveðja</title><link>https://island.is/s/gev/frett/jolakvedja</link><description>Jólakveðja frá GEV</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>