<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Heilbrigðisstofnun Austurlands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/hsa/frett</link><description>Heilbrigðisstofnun Austurlands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 10:08:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Bólusetning við inflúensu og Covid-19 fyrir forgangshópa</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/bolusetning-vid-influensu-fyrir-forgangshopa-hefst-7-oktober</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Að styðja við góða líðan hjá börnum</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/ad-stydja-vid-goda-lidan-hja-boernum</link><description>Kolbjörg Lilja Benediktsdóttir sálfræðingur hjá Heilbrigðisstofnun Austurlands og Theódóra Gunnarsdóttir sálfræðingur hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands fjalla um uppeldisaðferðir sem styðja við góða líðan hjá börnum.</description><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námskeið, Hjálp fyrir kvíðin börn í Neskaupstað</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/namskeid-hjalp-fyrir-kvidin-boern-i-neskaupstad</link><description>Á heilsugæslunni í Neskaupsstað verður boðið upp á námskeið fyrir foreldra 5 – 12 ára barna sem eru með kvíða. Námskeiðið hefur það að markmiði að kenna foreldrum aðferðir hugrænnar atferlismeðferðar og efla foreldra í að nota aðferðirnar með barninu sínu til að vinna á kvíða,  efla hugrekki og sjálfstraust. Algeng kvíðaeinkenni sem börn sýna eru ótti við að sofa ein, labba ein úti, ótti við hunda eða ótti við að eitthvað komi fyrir foreldra sína. 

Námskeiðið hefst fimmtudaginn 17.10.24  kl. 13:00 - 15:00 í sal á 3. hæð Sjúkrahússins í Neskaupstað.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námskeið fyrir börn með kvíða á Egilsstöðum</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/namskeid-fyrir-boern-med-kvida-a-egilsstoedum</link><description>Á Heilsugæslunni á Egilsstöðum verður boðið upp á námskeið fyrir foreldra 
5 – 12 ára barna sem eru með kvíða. Námskeiðið hefur það að markmiði að kenna foreldrum aðferðir hugrænnar atferlismeðferðar og efla foreldra í að nota aðferðirnar með barninu sínu til að vinna á kvíða, efla hugrekki og sjálfstraust. Algeng kvíðaeinkenni sem börn sýna eru ótti við að sofa ein, labba ein úti, ótti við hunda eða ótti við að eitthvað komi fyrir foreldra sína. 

Námskeiðið hefst miðvikudaginn 23. október 2024 kl. 13:00 - 15:00 í Giljasal á Heilsugæslunni Egilsstöðum.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jafnréttisvogin 2024</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/jafnrettisvogin-2024</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bólusetning við inflúensu</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/bolusetning-vid-influensu</link><description>Vakin er athygli á að nú er bólusetning við innflúensu opin fyrir alla einstaklinga 6 mánaða og eldri.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Til foreldra og forráðamanna barna  vegna bólusetninga við inflúensu</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/til-foreldra-og-forradamanna-barna-vegna-bolusetninga-vid-influensu</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Samningur undirritaður um augnlækningar á Austurlandi</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/samningur-undirritadur-um-augnlaekningar-a-austurlandi</link><description>Sjúkratryggingar Íslands, heilbrigðisráðuneytið og Heilbrigðisstofnun Austurlands undirrituðu í gær samning um augnlækningar á Austurlandi. Samningurinn tryggir þessa þjónustu við íbúa á Austurlandi.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Heilbrigðisstofnun Austurlands hæst heilbrigðisstofnana í stofnun ársins</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/heilbrigdisstofnun-austurlands-haest-heilbrigdisstofnana-i-stofnun-arsins</link><description>Í könnuninni Stofnun ársins þar sem mæld er ánægja starfsfólks með sinn vinnustað, mælist Heilbrigðisstofnun Austurlands hæst heilbrigðisstofnana á landsvísu þriðja árið í röð.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Berklasmit hefur greinst á Fáskrúðsfirði</title><link>https://island.is/s/hsa/frett/berklasmit-hefur-greinst-a-faskrudsfirdi</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>