<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/hsn/frett</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 13:11:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Félagsleg einangrun er alvarlegt lýðheilsumál</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/felagsleg-einangrun-er-alvarlegt-lydheilsumal</link><description>Líney Úlfarsdóttir sálfræðingur, sérhæfir sig í málefnum um geðheilbrigði aldraðra hjá HSN. Hún segir vitundarvakningar þörf um félagslega einangrun aldraðra, sem fer vaxandi í hinum vestræna heimi og sé alvarlegt lýðheilsumál á pari við reykingar og ofneyslu áfengis.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Boðað verkfall lækna mun hafa áhrif á þjónustu HSN</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/bodad-verkfall-laekna-mun-hafa-ahrif-a-thjonustu-hsn</link><description>Félagsmenn í Læknafélagi Íslands hafa samþykkt verkfallsboðun. Hafi ekki samist hefst boðað verkfall lækna á miðnætti aðfaranótt mánudagsins 25. nóvember n.k.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þróunarverkefnið „Gott að eldast“ hefst í Dalvíkurbyggð</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/throunarverkefnid-gott-ad-eldast-hefst-i-dalvikurbyggd</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN), Dalvíkurbyggð og hjúkrunarheimilið Dalbær á Dalvík taka þátt í þróunarverkefninu „Gott að eldast“ en samningur þess efnis var undirritaður síðastliðinn fimmtudag á Dalvík.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Guðrún Dóra Clarke nýr framkvæmdastjóri lækninga hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/gudrun-dora-clarke-nyr-framkvaemdastjori-laekninga-hja-heilbrigdisstofnun</link><description>Guðrún Dóra Clarke hefur verið ráðin í auglýst starf framkvæmdastjóra lækninga hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN).  Stefnt er að því að Guðrún Dóra hefji störf fljótlega og starfi samhliða Erni Ragnarssyni þar til hann lætur af störfum sem framkvæmdastjóri lækninga 1. febrúar nk.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Til hamingju með daginn sjúkraliðar!</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/til-hamingju-med-daginn-sjukralidar</link><description>Í dag 26. nóvember er Evrópudagur sjúkraliða, sem haldinn er til að heiðra og viðurkenna mikilvægt framlag sjúkraliða um allan heim.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólakveðja frá HSN</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/jolakvedja-fra-hsn-2024</link><description>Jólakveðja frá starfsfólki HSN.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Opnunartímar heilsugæslustöðva HSN yfir jól og áramót</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/opnunartimar-heilsugaeslustoedva-hsn-yfir-jol-og-aramot-2024</link><description>Upplýsingar um opnunartíma á heilsugæslustöðvum HSN yfir jól og áramót.</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þrjár fastráðningar sérfræðinga í heimilislækningum hjá HSN</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/thrjar-fastradningar-serfraedinga-i-heimilislaekningum-hja-hsn</link><description>Það er okkur sönn ánægja að tilkynna að gengið hefur verið frá fastráðningu á þremur sérfræðingum í heimilislækningum hjá HSN.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>HSN tekur við rekstri hjúkrunarheimilisins Sæborg á Skagaströnd</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/heilbrigdisstofnun-nordurlands-tekur-vid-rekstri-hjukrunarheimilisins</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands tekur við rekstri hjúkrunarheimilisins Sæborgar á Skagaströnd frá og með 1. maí 2025.</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr deildarstjóri hjúkrunar á hjúkrunar- og dvalardeild hjá HSN á Sauðárkróki</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/nyr-deildarstjori-hjukrunar-a-hjukrunar-og-dvalardeild-hja-hsn-a-saudarkroki</link><description>Guðný Hallsdóttir, hjúkrunarfræðingur hefur verið ráðin í starf deildarstjóra hjúkrunar- og dvalardeildar hjá HSN á Sauðárkróki.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>