<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/hsn/frett</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 13:15:30 +0000</lastBuildDate><item><title>Til hamingju með daginn, hjúkrunarfræðingar!</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/til-hamingju-med-daginn-hjukrunarfraedingar-2025</link><description>Á hverju ári þann 12. maí á fæðingardegi Florence Nightingale fögnum við Alþjóðlegum degi hjúkrunarfræðinga.</description><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sterkari innviðir og vaxandi starfsánægja þrátt fyrir áskoranir</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/sterkari-innvidir-og-vaxandi-starfsanaegja-thratt-fyrir-askoranir</link><description>Ársfundur HSN</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr yfirlæknir hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands í Fjallabyggð og á Dalvík</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/nyr-yfirlaeknir-hja-heilbrigdisstofnun-nordurlands-i-fjallabyggd-og-a-dalvik</link><description>Fjóla Björnsdóttir hefur verið ráðin í stöðu yfirlæknis  nýrrar sameiginlegrar starfsstöðvar  Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN) í Fjallabyggð og á Dalvík.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Til hamingju með daginn læknar!</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/til-hamingju-med-daginn-laeknar</link><description>Í dag, 17. maí er haldið upp á dag íslenskra lækna til að beina ljósinu að og viðurkenna mikilvægt framlag þeirra gagnvart skjólstæðingum og samfélaginu í heild.</description><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þrjú verkefni HSN tilnefnd til Nýsköpunarverðlauna hins opinbera 2025</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/thrju-verkefni-hsn-tilnefnd-til-nyskoepunarverdlauna-hins-opinbera-2025</link><description>Nýsköpun gegnir stóru hlutverki í starfsemi Heilbrigðisstofnunar Norðurlands (HSN)  þar sem markvisst er unnið að því að bæta þjónustu, hagræða ferlum og skapa jákvætt  og árangursríkt vinnuumhverfi. Það er því ánægjulegt að þrjú verkefni stofnunarinnar hafi verið tilnefnd til Nýsköpunarverðlauna hins opinbera 2025.</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dagbjört S. Bjarnadóttir heiðruð á aðalfundi Félags íslenskra hjúkrunarfræðinga</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/dagbjoert-s-bjarnadottir-heidrud-a-adalfundi-felags-islenskra</link><description>Þann 15. maí sl. var aðalfundur Félags íslenskra hjúkrunarfræðinga haldinn á Hilton Reykjavík Nordica. Dagbjört S. Bjarnadóttir var þar heiðruð þar sem hún hlaut hvatningarstyrk ásamt fjórum öðrum hjúkrunarfræðingum fyrir þeirra framlag í greininni.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ný þjónustukönnun HSN – fyrir betri þjónustu</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/ny-thjonustukoennun-hsn-fyrir-betri-thjonustu</link><description>Hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN) leggjum við ríka áherslu á að bæta og þróa þjónustuna sem við veitum. Til þess að ná því markmiði fer af stað þjónustukönnun á næstu dögum. Markmið hennar er að kanna upplifun fólks sem leitar til okkar eftir heilbrigðisþjónustu og greina hvaða þættir þarfnast úrbóta.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýtt hjúkrunarheimili í Norðurþingi í sjónmáli – samningur undirritaður</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/nytt-hjukrunarheimili-i-nordurthingi-i-sjonmali-samningur-undirritadur</link><description>Inga Sæland, félags- og húsnæðismálaráðherra, og Katrín Sigurjónsdóttir, sveitarstjóri Norðurþings, undirrituðu föstudaginn 23. maí formlega samning sem markar stórt skref í átt að byggingu nýs hjúkrunarheimilis í sveitarfélaginu.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Akureyrarklínikin eflist - tveir nýir hjúkrunarfræðingar ráðnir</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/akureyrarklinikin-eflist-tveir-nyir-hjukrunarfraedingar-radnir</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN) hefur ráðið tvo nýja hjúkrunarfræðinga til Akureyrarklíníkurinnar, þær Ingibjörgu Ösp Ingólfsdóttur og Þórdísi Gísladóttur. Akureyrarklíníkin er greiningar- og ráðgjafamiðstöð fyrir einstaklinga með ME-sjúkdóminn eða langvarandi einkenni Covid.</description><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr samningur um sjúkraflutninga í Skagafirði undirritaður</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/nyr-samningur-um-sjukraflutninga-i-skagafirdi-undirritadur</link><description>Í dag, 5. júní undirrituðu Jón Helgi Björnsson forstjóri Heilbrigðisstofnunar Norðurlands og Sigfús Ingi Sigfússon sveitarstjóri Skagafjarðar nýjan samning um þjónustu sjúkraflutninga.</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>