<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/hsn/frett</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 09:07:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Getur verið sálfræðingur hvar sem er</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/getur-verid-salfraedingur-hvar-sem-er</link><description>Kristín Heimisdóttir er í nýrri stöðu sálfræðings HSN á Þórshöfn á Langanesi. Þegar hún fór að læra fagið 38 ára gömul hafði hún ekki hugsað sér að þurfa að flytja í burtu til að geta starfað sem sálfræðingur. Hún  vildi vinna í heimabyggð og sýna að það er alveg hægt að vinna sem sálfræðingur hvar sem er á landinu.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sérfræðingar hjá HSN heiðraðir á Heimilislæknaþingi</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/serfraedingar-hja-hsn-heidradir-a-heimilislaeknathingi</link><description>Félag íslenskra heimilislækna heldur Heimilislæknaþing í október annað hvert ár, þar sem læknar hittast til að fræðast um nýjustu strauma og stefnur og styrkja bönd.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Iðjuþjálfun er bæði skapandi og praktískt starf</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/idjuthjalfun-er-baedi-skapandi-og-praktiskt-starf</link><description>Í dag fögnum við Alþjóðlegum degi iðjuþjálfunar! Hjá HSN starfa sjö iðjuþjálfar og ein af þeim er Deborah Júlía Robinson, eða Debbie. En hvaða hlutverki gegnir iðjuþjálfi og hver eru helstu verkefnin? Debbie fer yfir þetta hér, en hún segir starfið sé bæði mjög praktískt og skapandi. Til hamingju með daginn allir iðjuþjálfar!</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Félagsleg einangrun er alvarlegt lýðheilsumál</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/felagsleg-einangrun-er-alvarlegt-lydheilsumal</link><description>Líney Úlfarsdóttir sálfræðingur, sérhæfir sig í málefnum um geðheilbrigði aldraðra hjá HSN. Hún segir vitundarvakningar þörf um félagslega einangrun aldraðra, sem fer vaxandi í hinum vestræna heimi og sé alvarlegt lýðheilsumál á pari við reykingar og ofneyslu áfengis.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Boðað verkfall lækna mun hafa áhrif á þjónustu HSN</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/bodad-verkfall-laekna-mun-hafa-ahrif-a-thjonustu-hsn</link><description>Félagsmenn í Læknafélagi Íslands hafa samþykkt verkfallsboðun. Hafi ekki samist hefst boðað verkfall lækna á miðnætti aðfaranótt mánudagsins 25. nóvember n.k.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þróunarverkefnið „Gott að eldast“ hefst í Dalvíkurbyggð</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/throunarverkefnid-gott-ad-eldast-hefst-i-dalvikurbyggd</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN), Dalvíkurbyggð og hjúkrunarheimilið Dalbær á Dalvík taka þátt í þróunarverkefninu „Gott að eldast“ en samningur þess efnis var undirritaður síðastliðinn fimmtudag á Dalvík.</description><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Guðrún Dóra Clarke nýr framkvæmdastjóri lækninga hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/gudrun-dora-clarke-nyr-framkvaemdastjori-laekninga-hja-heilbrigdisstofnun</link><description>Guðrún Dóra Clarke hefur verið ráðin í auglýst starf framkvæmdastjóra lækninga hjá Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN).  Stefnt er að því að Guðrún Dóra hefji störf fljótlega og starfi samhliða Erni Ragnarssyni þar til hann lætur af störfum sem framkvæmdastjóri lækninga 1. febrúar nk.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Til hamingju með daginn sjúkraliðar!</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/til-hamingju-med-daginn-sjukralidar</link><description>Í dag 26. nóvember er Evrópudagur sjúkraliða, sem haldinn er til að heiðra og viðurkenna mikilvægt framlag sjúkraliða um allan heim.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólakveðja frá HSN</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/jolakvedja-fra-hsn-2024</link><description>Jólakveðja frá starfsfólki HSN.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Opnunartímar heilsugæslustöðva HSN yfir jól og áramót</title><link>https://island.is/s/hsn/frett/opnunartimar-heilsugaeslustoedva-hsn-yfir-jol-og-aramot-2024</link><description>Upplýsingar um opnunartíma á heilsugæslustöðvum HSN yfir jól og áramót.</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>