<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Heilbrigðisstofnun Suðurlands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/hsu/frett</link><description>Heilbrigðisstofnun Suðurlands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 09:08:55 +0000</lastBuildDate><item><title>Tveir nýir sérfræðingar í heimilislækningum á HSU Selfossi</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/tveir-nyir-serfraedingar-i-heimilislaekningum-a-hsu-selfossi</link><description>Á heimilislæknaþingi FÍH sem haldið var í Gamla bíói þann 17.-18. október síðastliðinn voru tveir læknar frá HSU heiðraðir.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Umbótasinnaði hjúkrunarfræðingurinn sem hætti við að verða enskukennari... en væri líka til í að vinna á bar í Portúgal</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/umbotasinnadi-hjukrunarfraedingurinn-sem-haetti-vid-ad-verda-enskukennari-en</link><description>HSU á Selfossi // Kolbrún Gunnarsdóttir, deildarstjóri bráðamóttöku</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólapistill forstjóra 2024</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/jolapistill-forstjora-2024</link><description>Árið 2024 hefur verið viðburðarríkt fyrir Heilbrigðisstofnun Suðurlands (HSU) og við höfum staðið frammi fyrir nýjum áskorunum sem og tækifærum sem hafa veitt okkur færi á að efla og bæta þjónustuna okkar. Í þessari yfirferð langar mig að deila með ykkur nokkrum af þeim helstu þáttum sem hafa staðið upp úr á árinu sem er að líða.</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þjónustukönnun ríkisins</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/thjonustukoennun-rikisins</link><description>Nú er SMS sent til skjólstæðinga með þjónustukönnun eftir tímabókanir.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dansað og sungið á hjúkrunarheimilinu Móbergi á Selfossi</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/dansad-og-sungid-a-hjukrunarheimili-mobergi-a-selfossi</link><description>Starfskona á hjúkrunarheimilinu Móbergi syngur gjarnan fyrir heimilisfólk við umönnunarstörf og heldur stundum tónleika fyrir mannskapinn. Þá er sungið og dansað af mikilli innlifun eins og Magnús Hlynur varð vitni að.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>,,Hjá geðheilsuteymi HSU er traust og virðing ofar öllu”</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/hja-gedheilsuteymi-hsu-er-traust-og-virding-ofar-oellu</link><description>HSU á Selfossi // Svanhildur Inga Ólafsdóttir, teymisstjóri geðheilsuteymis</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Móttaka gjafa til HSU</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/mottaka-gjafa-til-hsu</link><description>Nýverið var formleg móttaka gjafa hjá HSU og öllum forsvarsaðilum frá þeim góðgerðafélagafélögum sem gefið höfðu til stofnunarinnar undanfarið boðið að koma og þiggja kaffiveitingar á HSU og fá góðar þakkir fyrir allar gjafirnar.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fyrstu niðurstöður þjónustukönnunar</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/fyrstu-nidurstoedur-thjonustukoennunar</link><description>Þjónustukönnun HSU sýnir framúrskarandi viðmót starfsfólks og áreiðanleika upplýsinga</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bókaormur og lyftingakona sem fór í trilluróðra og vann í fiski, en ætlaði alltaf að verða hjúkrunarfræðingur</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/bokaormur-og-lyftingakona-sem-for-i-trillurodra-og-vann-i-fiski-en-aetladi</link><description>Margrét Andersdóttir, aðstoðardeildarstjóri Móbergs, hjúkrunarheimilis HSU á Selfossi.</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Heimsókn heilbrigðisráðherra á Heilbrigðisstofnun Suðurlands</title><link>https://island.is/s/hsu/frett/heimsokn-heilbrigdisradherra-a-heilbrigdisstofnun-sudurlands</link><description>Alma D. Möller, heilbrigðisráðherra, ásamt Ástu Valdimarsdóttur, ráðuneytisstjóra, Ásu Berglindi Hjálmarsdóttur og Rögnu Sigurðardóttur, alþingismönnum, auk Arnars Þórs Ingólfssonar, starfsmanns þingflokks Samfylkingarinnar, heimsótti Heilbrigðisstofnun Suðurlands (HSU) þann 24. febrúar. Díana Óskarsdóttir, forstjóri sýndi gestunum hluta af húsnæði HSU á Selfossi og gafst gestunum tækifæri til samtals um starfsemina við fulltrúa starfseininganna.</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>