<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 09:08:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Ný vísindagrein um kolefnisbindingu í jarðvegi birkiskóglendis</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/ny-visindagrein-um-kolefnisbindingu-i-jardvegi-birkiskoglendis</link><description>Í grein sem birtist nýverið í hinu alþjóðlega ritrýnda vísindariti Science of The Total Environment er fjallað um rannsókn sem staðfestir enn betur en áður þá miklu möguleika sem felast í endurheimt birkis í þeim tilgangi að hamla gegn jarðvegsrofi og stuðla að kolefnisbindingu í jarðvegi vítt og breitt um Ísland.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Reynsla Íslands nýtt í heimsbaráttunni gegn eyðimerkurmyndun</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/reynsla-islands-nytt-i-heimsbarattunni-gegn-eydimerkurmyndun</link><description>Tvær reynslusögur frá Íslandi bættust nýverið í verkfærakassa UNCDD, samnings Sameinuðu þjóðanna um varnir gegn eyðimerkurmyndun. Þar er miðlað reynslu Íslendinga úr Hekluskógaverkefninu og verkefni austan Þorlákshafnar þar sem foksandur hefur verið beislaður.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Timbur úr héraði í Árböðin</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/timbur-ur-heradi-i-arboedin</link><description>Aðstandendur nýs baðlóns sem nú er unnið að í Laugarási Biskupstungum óskuðu eftir því að heimafengið timbur yrði nýtt í framkvæmdina. Land og skógur hefur nú afhent níu búnt af flettum og meðhöndluðum úrvalsviði úr greni sem aflað var í Haukadal en unnið í sögunarmyllu stofnunarinnar í Þjórsárdal.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frá plöntu til planka - Fagráðstefna skógræktar 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/fra-ploentu-til-planka-fagradstefna-skograektar-2025</link><description>Fagráðstefna skógræktar 2025 fer fram á Hótel Hallormsstað dagana 26. og 27. mars. Þema fyrri dags ráðstefnunnar að þessu sinni verður leiðin frá ræktun skógarplöntu í gróðrarstöð þar til trén eru felld til timburnytja. Drög að dagskrá liggja nú fyrir</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Land og skógur auglýsir sumarstörf</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/land-og-skogur-auglysir-sumarstoerf</link><description>Land og skógur auglýsir eftir aðstoðarfólki við rannsóknir á komandi sumri. Störfin felast í í vistfræðirannsóknum svo sem vettvangsvinnu tengdri vöktun á ástandi lands og rannsóknum á þurrlendi, votlendi og skóglendi sem nýtast í loftlagsbókhaldi Íslands. Einnig er auglýst eftir sumarstarfsólki í girðingavinnu á Norðausturlandi.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Athugasemd við frétt RÚV</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/athugas-vid-frett-ruv</link><description>Í ljósi fréttar Ríkisútvarpsins 2. febrúar með fyrirsögninni „Kolefnisbinding mun meiri í beitilandi en skógi“ hefur Land og skógur tekið saman athugasemdir sem komið hefur verið á framfæri við fréttastofu RÚV. Starfsfólk Lands og skógar vill stuðla að vandaðri umfjöllun og hvetja til árangursríks samtals um þá mikilvægu málaflokka er snúa að landgræðslu og skógrækt.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bændur græða landið - nýir þátttakendur óskast</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/baendur-graeda-landid-nyir-thatttakendur-oskast</link><description>Land og skógur auglýsir eftir nýjum þátttakendum í verkefninu Bændur græða landið. Til að tryggja þátttöku fyrir sumarið 2025 þarf að sækja um fyrir 25. febrúar en annars er opið fyrir umsóknir allt árið.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegur dagur kvenna í vísindum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/althjodlegur-dagur-kvenna-i-visindum</link><description>Ellefta febrúar er athygli heimsins beint að konum og stúlkum í vísindum. Land og skógur fagnar deginum með því að vekja athygli á starfi vísindakvenna innan sinna raða.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vottun votlendisverkefna í augsýn</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/vottun-votlendisverkefna-i-augsyn</link><description>Drög að aðferðafræði við vottun gæðakolefniseininga fyrir endurheimt votlendis hafa nú verið birt í samráðsgátt loftslagsskrárinnar International Carbon Registry (ICR). Þar með styttist í að aðferðafræðin geti hlotið faggildingu og hægt verði að fara í verkefni til að endurheimta votlendi sem gefa af sér vottaðar kolefniseiningar í samræmi við strangar gæðakröfur.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Skráning á Fagráðstefnu skógræktar 2025 hafin</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/skraning-a-fagradstefnu-skograektar-2025-hafin</link><description>Árleg Fagráðstefna skógræktar fer að þessu sinni fram á Hótel Hallormsstað 26. og 27. mars. Skráningarfrestur er til 14. mars. Þangað til er hægt að leggja fram tillögur að veggspjöldum á ráðstefnuna.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>