<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Embætti landlæknis - Fréttir</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett</link><description>Embætti landlæknis - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 13:21:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Þrír af hverjum fjórum hreyfa sig í takt við ráðleggingar – en margir sitja of lengi</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/thrir-af-hverjum-fjorum-hreyfa-sig-i-takt-vid-radleggingar-en-margir-sitja</link><description>Nýtt tölublað Talnabrunns, fréttabréfs landlæknis um heilbrigðisupplýsingar hefur verið gefið út. Greinarhöfundar eru Hildur Guðný Ásgeirsdóttir, Gígja Gunnarsdóttir, Andrea Gerður Dofradóttir og Agnes Gísladóttir.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vikur 15-17 árið 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vikur-15-17-arid-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 17 árið 2025 (7. apríl– 27. apríl 2025).</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Velsældarþingið, Wellbeing Economy Forum, hefst í Hörpu á morgun</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/velsaeldarthingid-wellbeing-economy-forum-hefst-i-hoerpu-a-morgun</link><description>Velsældarþingið, Wellbeing Economy Forum, hefst í Hörpu á morgun. Embætti landlæknis í samstarfi við fjölda innlenda og erlenda aðila stendur fyrir þinginu sem fer fram dagana 8. og 9. maí.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verum klár í sólinni og notum sólarvörn</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/verum-klar-i-solinni-og-notum-solarvoern_2025</link><description>Þegar vorar og sólargeislarnir brjótast fram til að veita okkur kærkomna birtu og hlýju, flykkist fólk út til að njóta útiveru og sólarinnar. Sólin gefur okkur hlýju en einnig útfjólubláa geislun sem getur skaðað okkur ef við förum ekki varlega.</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vikur 18-19 árið 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vikur-18-19-arid-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum fyrir vikur 18 og 19 árið 2025 (28. apríl– 11. maí 2025).</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Talnabrunnur - 4. tölublað 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/talnabrunnur-4-toelublad-2025</link><description>Nýtt tölublað Talnabrunns, fréttabréfs landlæknis um heilbrigðisupplýsingar, hefur verið gefið út.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dagur án tóbaks 31. maí 2025. Kastljósi varpað á aðferðir tóbaksiðnaðarins sem miða að því að auka tóbaks- og nikótínnotkun</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/dagur-an-tobaks-31-mai-2025-kastljosi-varpad-a-adferdir-tobaksidnadarins-sem</link><description>Á degi án tóbaks í ár beinir Alþjóðaheilbrigðismálastofnunin (WHO) kastljósinu að blekkjandi markaðsaðferðum tóbaks- og nikótíniðnaðarins, sérstaklega þeim sem snúa að ungu fólki.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sjálfsvíg janúar - júní 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/sjalfsvig-januar-juni-2024</link><description>Embætti landlæknis hefur gefið út bráðabirgðatölur um sjálfsvíg fyrstu sex mánuði ársins 2024.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sýkingar og notkun sýklalyfja hjá íbúum hjúkrunarheimila: Algengiskönnun í löndum ESB/EES 2023-2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/sykingar-og-notkun-syklalyfja-hja-ibuum-hjukrunarheimila-algengiskoennun-i</link><description>Ný könnun frá ECDC sýnir að um 3% íbúa á hjúkrunarheimilum höfðu að minnsta kosti eina sýkingu sem tengist heilbrigðisþjónustu á þeim tíma sem rannsóknin fór fram. Þó sumar sýkinganna sé auðvelt að meðhöndla geta aðrar mögulega haft alvarlegar afleiðingar.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Áfram tafir á afgreiðslu mála hjá embætti landlæknis - júní 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/afram-tafir-a-afgreidslu-mala-hja-embaetti-landlaeknis-juni-2025</link><description>Áfram eru tafir á afgreiðslu mála hjá embætti landlæknis.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>