<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 11:07:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Ekki má bíða of lengi  með gróðursetningu frystra skógarplantna</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/ekki-ma-bida-of-lengi-med-grodursetningu-frystra-skogarplantna</link><description>Nauðsynlegt er að horfa heildstætt á sambandið milli frameiðsluferla skógarplantna í gróðrarstöð og nýskógræktar til þess að hámarka árangur. Eftir því sem lengur er beðið með að gróðursetja frystar trjáplöntur að vori, því meiri líkur eru á að þær nái ekki að mynda nægjanlegt frostþol sama haust og verði fyrir skemmdum. Þetta er meðal rannsóknarniðurstaðna sem fjallað er um í ritrýndri grein sem birtist nýlega í vísindaritinu Forests. Aðalhöfundur greinarinnar er Rakel J. Jónsdóttir, skógfræðingur og doktorsnemi hjá Landi og skógi.</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þjóðargjöfin 50 ára</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/thjodargjoefin-50-ara</link><description>Málþing verður haldið í Norræna húsinu í Reykjavík 5. desember í tilefni af því að á þessu ári eru fimmtíu ár liðin frá því að Alþingi samþykkti sérstaka fjárveitingu til tímamótaverkefnis sem fékk heitið Þjóðargjöfin og ætlað var að bæta fyrir þá gróður- og jarðvegseyðingu sem orðið hafði frá landnámi.</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Birkifræ frá nemendum Sunnulækjarskóla</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/birkifrae-fra-nemendum-sunnulaekjarskola</link><description>Talsvert af birkifræi hefur safnast í haust víða um land í átaki Lands og skógar um söfnun og sáningu á birkifræi. Skólahópar hafa víða nýtt þetta sem tækifæri til að vinna verkefni utan skólastofunnar og nýverið kom hópur frá Sunnulækjarskóla á Selfossi á starfstöð Lands og skógar þar í bæ með fræ sem þau höfðu safnað á Selfossi í haust.</description><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Styrkir til varna gegn landbroti</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/styrkir-til-varna-gegn-landbroti</link><description>Land og skógur auglýsir eftir umsóknum um styrki til varna gegn landbroti. Umsóknarfrestur er til og með 1. febrúar 2025.</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ákall um nýja Þjóðargjöf</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/akall-um-nyja-thjodargjoef</link><description>Á nýafstöðnu málþingi um Þjóðargjöfina var rætt að efna þyrfti til nýrrar þjóðargjafar til að styðja við uppgræðslu lands, endurheimtar vistkerfa og aukinnar skógræktar.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Yfir þúsund tonn af kjötmjöli</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/yfir-thusund-tonn-af-kjoetmjoeli</link><description>Dreifing kjötmjöls á uppgræðusvæðum í Árnes- og Rangárvallasýslum hefur gengið vel á árinu. Dreift hefur verið á alls 736 hektara. Sums staðar hefur birkifræi verið blandað saman við kjötmjölið til að flýta fyrir framvindu.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Færeyskir menntaskólanemar fá þjálfun í  endurheimt vistkerfa</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/faereyskir-menntaskolanemar-fa-thjalfun-i-endurheimt-vistkerfa</link><description>Iðunn Hauksdóttir, sérfræðingur hjá Landi og skógi, hélt nýverið erindi á ráðstefnu um eflingu náttúrunnar sem haldin var í menntaskólanum í Vestmanna í Færeyjum. Nemendur skólans hafa fengið fræðslu um endurheimt vistkerfa og tekið þátt í verkefnum við að græða land.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólatré úr þjóðskógum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/jolatre-ur-thjodskogum</link><description>Sala jólatrjáa fer senn að ná hámarki fyrir jólin. Jólamarkaðurinn Jólakötturinn verður á Egilsstöðum um helgina, jólatré verða seld í Vaglaskógi á föstudag og laugardag og nú er seinni helgin fram undan með jólafjöri í Haukadalsskógi þar sem fólk getur komið og sagað sér jólatré. Þar var líf og fjör um síðustu helgi. Mikið hefur líka verið að gera í þjóðskógunum síðustu vikur við að sækja torgtré og heimilistré.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Samstarf í rannsóknum á sviði skógræktar og landgræðslu</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/samstarf-i-rannsoknum-a-svidi-skograektar-og-landgraedslu</link><description>Skömmu fyrir jól var undirritaður samstarfssamningur Lands og skógar við Háskóla Íslands um rannsóknir og uppbyggingu þekkingar á sviði skógræktar og landgræðslu sem meðal annars skapar meistara- og doktorsnemum við HÍ tækifæri í verkefnavali.</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námsstyrkir til verkefna sem snerta trjáfræ, trjáplöntuframleiðslu, endurnýjun skógar eða trjákynbætur</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/namsstyrkir-til-verkefna-sem-snerta-trjafrae-trjaploentuframleidslu</link><description>Nemendur og starfandi sérfræðingar í skógvísindum sem vinna að verkefnum sem snerta fræ eða framleiðslu skógarplantna, aðferðir til endurnýjunar skógar eða kynbætur á trjátegundum eiga nú kost á að sækja um styrki sem SNS, Norrænar skógrannsóknir, og NordGen Forest, skógarsvið Norrænu erfðavísindastofnunarinnar veita í sameiningu. Umsóknarfrestur er til 15. febrúar.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>