<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Embætti landlæknis - Fréttir</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett</link><description>Embætti landlæknis - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 16:08:07 +0000</lastBuildDate><item><title>Ráðleggingar um mataræði sem embætti landlæknis gefur út byggja á bestu vísindalegu þekkingu</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/radleggingar-um-mataraedi-sem-embaetti-landlaeknis-gefur-ut-byggja-a-bestu</link><description>Í samfélagsumræðunni nýlega um ráðleggingar um mataræði hefur margvíslegum rangfærslum verið haldið á lofti. Af þeim sökum telur embættið mikilvægt að ítreka að ráðleggingar embættis landlæknis taka mið af þörfum heilbrigðra einstaklinga og fela ekki í sér boð eða bönn. Þvert á móti er það meginstef ráðlegginganna að fólk borði fjölbreytta fæðu en sé jafnframt meðvitað um mögulega skaðsemi þess að borða óhóflega mikið af rauðu kjöti, gjörunnum matvælum og vörum sem innihalda mikið af mettaðri fitu og/eða viðbættum sykri.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Notkun og fjöldi ljósabekkja á Íslandi 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/notkun-og-fjoeldi-ljosabekkja-a-islandi-2024</link><description>Árið 2024 var hlutfall þeirra sem hafði farið í ljós síðustu 12 mánuði á Íslandi 5% sem er einu prósentustigi lægra en í síðustu könnun sem gerð var 2022.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>COVID-19: Fimm árum síðar</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/covid-19-fimm-arum-sidar</link><description>Fyrir rúmum fimm árum var tilkynnt um fyrstu tilfelli lungnabólgu af óþekktum orsökum í Wuhan í Kína. Þetta markaði upphaf heimsfaraldurs sem átti eftir að hafa djúpstæð áhrif á heilsufar, efnahag og velferð í heiminum.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 4 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-4-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 4 ársins 2025 (20.–26. janúar 2025).</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Talnabrunnur - 1. tölublað 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/talnabrunnur-1-toelublad-2025</link><description>Nýtt tölublað Talnabrunns, fréttabréfs landlæknis um heilbrigðisupplýsingar, hefur verið gefið út.</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Afgreiðsla embættis landlæknis lokar klukkan 14:30 miðvikudaginn 5. febrúar</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/afgreidsla-embaettis-landlaeknis-lokar-klukkan-14-30-midvikudaginn-5-februar</link><description>Afgreiðsla embættis landlæknis lokar klukkan 14:30, miðvikudaginn 5. febrúar, vegna rauðrar veðurviðvörunar.</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 5 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-5-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 5 ársins 2025 (27. janúar–2. febrúar 2025).</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Matarsýkingar og matareitranir</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/matarsykingar-og-matareitranir</link><description>Sýklar geta átt uppruna sinn eða borist í matvæli og náð að fjölga sér á ýmsum stigum matvælakeðjunnar, sem sagt við ræktun á býli, við slátrun, hjá framleiðanda sem vinnur eða pakkar inn vöru, við dreifingu matvæla (kælikeðjan) og við framreiðslu. Sumir þessara sýkla geta myndað eiturefni og valdið matareitrun.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rannsókn stýrihóps á hópsýkingum tengdum þorrablótum</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/rannsokn-styrihops-a-hopsykingum-tengdum-thorrablotum</link><description>Föstudagskvöldið 31. janúar og laugardagskvöld 1. febrúar sl. voru haldin þorrablót á Borg í Grímsnesi og að Versölum í Þorlákshöfn. Í kjölfarið komu fram veikindi hjá fjölmörgum gestum. Bárust upplýsingar um veikindi hjá 67 gestum úr Grímsnesi og 73 frá Þorlákshöfn, samtals 140 einstaklingum, en mögulega hafa fleiri veikst. Einkenni voru fyrst og fremst niðurgangur og kviðverkir en hluti tilkynnti einnig um ógleði, uppköst og hita.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 6 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-6-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 6 ársins 2025 (3.-9. febrúar 2025).</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>