<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 11:07:26 +0000</lastBuildDate><item><title>Yfir þúsund tonn af kjötmjöli</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/yfir-thusund-tonn-af-kjoetmjoeli</link><description>Dreifing kjötmjöls á uppgræðusvæðum í Árnes- og Rangárvallasýslum hefur gengið vel á árinu. Dreift hefur verið á alls 736 hektara. Sums staðar hefur birkifræi verið blandað saman við kjötmjölið til að flýta fyrir framvindu.</description><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Færeyskir menntaskólanemar fá þjálfun í  endurheimt vistkerfa</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/faereyskir-menntaskolanemar-fa-thjalfun-i-endurheimt-vistkerfa</link><description>Iðunn Hauksdóttir, sérfræðingur hjá Landi og skógi, hélt nýverið erindi á ráðstefnu um eflingu náttúrunnar sem haldin var í menntaskólanum í Vestmanna í Færeyjum. Nemendur skólans hafa fengið fræðslu um endurheimt vistkerfa og tekið þátt í verkefnum við að græða land.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jólatré úr þjóðskógum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/jolatre-ur-thjodskogum</link><description>Sala jólatrjáa fer senn að ná hámarki fyrir jólin. Jólamarkaðurinn Jólakötturinn verður á Egilsstöðum um helgina, jólatré verða seld í Vaglaskógi á föstudag og laugardag og nú er seinni helgin fram undan með jólafjöri í Haukadalsskógi þar sem fólk getur komið og sagað sér jólatré. Þar var líf og fjör um síðustu helgi. Mikið hefur líka verið að gera í þjóðskógunum síðustu vikur við að sækja torgtré og heimilistré.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Samstarf í rannsóknum á sviði skógræktar og landgræðslu</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/samstarf-i-rannsoknum-a-svidi-skograektar-og-landgraedslu</link><description>Skömmu fyrir jól var undirritaður samstarfssamningur Lands og skógar við Háskóla Íslands um rannsóknir og uppbyggingu þekkingar á sviði skógræktar og landgræðslu sem meðal annars skapar meistara- og doktorsnemum við HÍ tækifæri í verkefnavali.</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námsstyrkir til verkefna sem snerta trjáfræ, trjáplöntuframleiðslu, endurnýjun skógar eða trjákynbætur</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/namsstyrkir-til-verkefna-sem-snerta-trjafrae-trjaploentuframleidslu</link><description>Nemendur og starfandi sérfræðingar í skógvísindum sem vinna að verkefnum sem snerta fræ eða framleiðslu skógarplantna, aðferðir til endurnýjunar skógar eða kynbætur á trjátegundum eiga nú kost á að sækja um styrki sem SNS, Norrænar skógrannsóknir, og NordGen Forest, skógarsvið Norrænu erfðavísindastofnunarinnar veita í sameiningu. Umsóknarfrestur er til 15. febrúar.</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Íslenskt loftslagsverkefni stenst strangar alþjóðlegar kröfur</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/islenskt-loftslagsverkefni-stenst-strangar-althjodlegar-krofur</link><description>Skógræktarverkefnið Álfabrekka í Grímsnes- og Grafningshreppi hefur hlotið vottun frá alþjóðlega faggiltu vottunarstofunni Enviance Services Private Limited. Það er fyrsta verkefnið skipulagt samkvæmt kröfusettinu Skógarkolefni sem hlýtur slíka alþjóðlega vottun. Með þessu hefur verið staðfest að verkefnið uppfyllir kröfur ISO 14064-2:2019 og er þar með í samræmi við helstu alþjóðlega staðla fyrir loftslagsverkefni.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landbótasjóður auglýsir eftir styrkumsóknum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/landbotasjodur-auglysir-eftir-styrkumsoknum</link><description>Opnað hefur verið fyrir umsóknir í Landbótasjóð Lands og skógar. Umsóknarfrestur er til og með 30. janúar.</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Framkvæmdaóskir skógarbænda í rafræna þjónustugátt</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/framkvaemdaoskir-skogarbaenda-i-rafraena-thjonustugatt</link><description>Umsóknir skógarbænda um framkvæmdir á samningssvæðum sínum eru nú komnar í þjónustugátt Lands og skógar. Stofnunin nýtir sér stafrænt pósthólf á island.is til að senda skógarbændum tilkynningar og gera mikilvæg gögn aðgengileg á einum stað. Þetta er liður í stafrænni vegferð stofnunarinnar og bætir umsýslu með framkvæmdaóskir í skógrækt og skjóllundum á lögbýlum. Frestur til að skila inn framkvæmdaóskum er til og með 31. janúar.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þrjátíu ára landgræðslustarf</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/thrjatiu-ara-landgraedslustarf</link><description>Á nýliðnu ári voru þrjátíu ár liðin frá því að Landgræðslufélag Biskupstungna var stofnað. Snemma í sögu félagsins hófust tilraunir með að nýta heyrúllur til að stöðva rof úr rofabörðum og búa til set fyrir nýjan gróður að koma sér fyrir. Gerðar hafa verið stuttar kvikmyndir um slík verkefni sem fróðlegt er að sjá.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ný vísindagrein um kolefnisbindingu í jarðvegi birkiskóglendis</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/ny-visindagrein-um-kolefnisbindingu-i-jardvegi-birkiskoglendis</link><description>Í grein sem birtist nýverið í hinu alþjóðlega ritrýnda vísindariti Science of The Total Environment er fjallað um rannsókn sem staðfestir enn betur en áður þá miklu möguleika sem felast í endurheimts birkis í þeim tilgangi að hamla gegn jarðvegsrofi og stuðla að kolefnisbindingu í jarðvegi vítt og breitt um Ísland.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>