<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Embætti landlæknis - Fréttir</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett</link><description>Embætti landlæknis - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 13:15:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vikur 18-19 árið 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vikur-18-19-arid-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum fyrir vikur 18 og 19 árið 2025 (28. apríl– 11. maí 2025).</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Talnabrunnur - 4. tölublað 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/talnabrunnur-4-toelublad-2025</link><description>Nýtt tölublað Talnabrunns, fréttabréfs landlæknis um heilbrigðisupplýsingar, hefur verið gefið út.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dagur án tóbaks 31. maí 2025. Kastljósi varpað á aðferðir tóbaksiðnaðarins sem miða að því að auka tóbaks- og nikótínnotkun</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/dagur-an-tobaks-31-mai-2025-kastljosi-varpad-a-adferdir-tobaksidnadarins-sem</link><description>Á degi án tóbaks í ár beinir Alþjóðaheilbrigðismálastofnunin (WHO) kastljósinu að blekkjandi markaðsaðferðum tóbaks- og nikótíniðnaðarins, sérstaklega þeim sem snúa að ungu fólki.</description><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sjálfsvíg janúar - júní 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/sjalfsvig-januar-juni-2024</link><description>Embætti landlæknis hefur gefið út bráðabirgðatölur um sjálfsvíg fyrstu sex mánuði ársins 2024.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sýkingar og notkun sýklalyfja hjá íbúum hjúkrunarheimila: Algengiskönnun í löndum ESB/EES 2023–2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/sykingar-og-notkun-syklalyfja-hja-ibuum-hjukrunarheimila-algengiskoennun-i</link><description>Ný könnun frá ECDC sýnir að um 3% íbúa á hjúkrunarheimilum höfðu að minnsta kosti eina sýkingu sem tengist heilbrigðisþjónustu á þeim tíma sem rannsóknin fór fram. Þó sumar sýkinganna sé auðvelt að meðhöndla geta aðrar mögulega haft alvarlegar afleiðingar.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Áfram tafir á afgreiðslu mála hjá embætti landlæknis - júní 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/afram-tafir-a-afgreidslu-mala-hja-embaetti-landlaeknis-juni-2025</link><description>Áfram eru tafir á afgreiðslu mála hjá embætti landlæknis.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lyfjaöryggisnefnd Lyfjastofnunar Evrópu (PRAC) metur áhættu heilabólgu í tengslum við bólusetningu gegn hlaupabólu</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/lyfjaoeryggisnefnd-lyfjastofnunar-evropu-prac-metur-ahaettu-heilabolgu-i</link><description>Bóluefni gegn hlaupabólu eru nú til rannsóknar hjá Lyfjaöryggisnefnd Lyfjastofnunar Evrópu (PRAC) eftir að tilkynnt var um andlát í kjölfar bólusetningar með Varilrix.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Greiningar á COVID-19</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/greiningar-a-covid-19</link><description>Seinni part maí varð vart við væga aukningu á COVID-19 greiningum hérlendis. Í viku 20 (12.–18. maí) greindust 14 einstaklingar. Í viku 21 greindust 24 einstaklingar. Frá áramótum og þar til nú höfðu ekki fleiri en 10 einstaklingar greinst á einni viku.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öruggt íþrótta- og æskulýðsstarf í sumar</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oeruggt-ithrotta-og-aeskulydsstarf-i-sumar-2025</link><description>Í sumar taka mörg börn þátt í viðburðum og æskulýðsstarfi víða um land. Mikilvægt er að þeir sem koma að því að skipuleggja og framkvæma slíkt starf séu meðvitaðir um ábyrgð sína, þekki einkenni ofbeldis og viti hvert skal leita ef grunur vaknar um að barn hafi orðið fyrir ofbeldi.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vegna umfjöllunar í fjölmiðlum um sviptingu starfsleyfis</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/vegna-umfjoellunar-i-fjoelmidlum-um-sviptingu-starfsleyfis</link><description>Í ljósi umfjöllunar í fjölmiðlum nýverið varðandi nýlega stjórnvaldsákvörðun landlæknis sem fólst í sviptingu starfsleyfis læknis vill embætti landlæknis koma eftirfarandi á framfæri.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>