<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 15:07:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Alþjóðlegur dagur kvenna í vísindum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/althjodlegur-dagur-kvenna-i-visindum</link><description>Ellefta febrúar er athygli heimsins beint að konum og stúlkum í vísindum. Land og skógur fagnar deginum með því að vekja athygli á starfi vísindakvenna innan sinna raða.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vottun votlendisverkefna í augsýn</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/vottun-votlendisverkefna-i-augsyn</link><description>Drög að aðferðafræði við vottun gæðakolefniseininga fyrir endurheimt votlendis hafa nú verið birt í samráðsgátt loftslagsskrárinnar International Carbon Registry (ICR). Þar með styttist í að aðferðafræðin geti hlotið faggildingu og hægt verði að fara í verkefni til að endurheimta votlendi sem gefa af sér vottaðar kolefniseiningar í samræmi við strangar gæðakröfur.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kosning hafin um handhafa Hvatningarverðlauna skógræktar 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/kosning-hafin-um-handhafa-hvatningarverdlauna-skograektar-2025</link><description>Hvatningarverðlaun skógræktar verða veitt öðru sinni á alþjóðlegum degi skóga 21. mars næstkomandi. Hægt er að kjósa um þrjár tilnefningar til verðlaunanna fram til 10. mars.</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ráðgjafar óskast á Vestur- og Austurland</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/radgjafar-oskast-a-vestur-og-austurland</link><description>Land og skógur óskar eftir að ráða í tvær stöður ráðgjafa með aðalstarfssvæði á Vesturlandi annars vegar og hins vegar á Austurlandi. Umsóknarfrestur er til 14. mars.</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ný skýrsla um verðmætasköpun úr íslenskum skógum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/ny-skyrsla-um-verdmaetaskoepun-ur-islenskum-skogum</link><description>Ýmsar vörur eru álitlegar til framleiðslu úr íslensku timbri. Spurn eftir timbri í heiminum fer vaxandi og nýtanlegt viðarmagn úr íslenskum skógum eykst mjög á komandi árum. Þetta er meðal þess sem fram kemur í skýrslu sem unnin var að frumkvæði Félags skógarbænda á Suðurlandi. Skýrslan er er afrakstur forvals á hugmyndum um nýtingu verðmæta úr íslenskum skógum.</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ráðherra og þingmenn heimsækja Land og skóg</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/radherra-og-thingmenn-heimsaekja-land-og-skog</link><description>Jóhann Páll Jóhannsson, umhverfis-, orku- og loftslagsráðherra kom ásamt fylgdarliði í Gunnarsholt fimmtudaginn 27. febrúar í formlega heimsókn til Lands og skógar. Þingmenn komu líka í heimsókn í kjördæmaviku.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frá plöntu til planka - Fagráðstefna skógræktar 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/fagradstefna2025</link><description>Fagráðstefna skógræktar 2025 fer fram á Hótel Hallormsstað dagana 26. og 27. mars. Þema fyrri dags ráðstefnunnar að þessu sinni verður leiðin frá ræktun skógarplöntu í gróðrarstöð þar til trén eru felld til timburnytja. Dagskrá ráðstefnunnar liggur nú fyrir með útdráttum erinda og veggspjalda.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvatningarverðlaun skógræktar veitt á alþjóðlegum degi skóga</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/hvatningarverdlaun-skograektar-veitt-a-althjodlegum-degi-skoga</link><description>Hvatningaverðlaun skógræktar 2025 verða veitt við hátíðlega athöfn í Kvikunni, menningarhúsi Grindvíkinga á alþjóðlegum degi skóga, 21. mars, og hefst athöfnin kl. 17.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landbótasjóður og Bændur græða landið – úthlutun 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/landbotasjodur-og-baendur-graeda-landid-uthlutun-2025</link><description>Niðurstöður úthlutunar Lands og skógar á verkefnastyrkjum úr Landbótasjóði og Bændur græða landið fyrir árið 2025 hafa verið sendar út gegnum Ísland.is.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verðlaun fyrir myndbandagerð um skóga og skógrækt</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/verdlaun-fyrir-myndbandagerd-um-skoga-og-skograekt</link><description>Hvatningarverðlaun skógræktar 2025 voru veitt við hátíðlega athöfn í Kvikunni, menningarhúsi Grindvíkinga, á alþjóðlegum degi skóga 21. mars. Að þessu sinni komu verðlaunin í hlut Pálmars Arnar Guðmundssonar, formanns Skógræktarfélags Grindavíkur, fyrir ötult kynningarstarf um skógrækt með myndbandagerð.</description><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>