<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 09:07:14 +0000</lastBuildDate><item><title>Íslenskt loftslagsverkefni stenst strangar alþjóðlegar kröfur</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/islenskt-loftslagsverkefni-stenst-strangar-althjodlegar-krofur</link><description>Skógræktarverkefnið Álfabrekka í Grímsnes- og Grafningshreppi hefur hlotið vottun frá alþjóðlega faggiltu vottunarstofunni Enviance Services Private Limited. Það er fyrsta verkefnið skipulagt samkvæmt kröfusettinu Skógarkolefni sem hlýtur slíka alþjóðlega vottun. Með þessu hefur verið staðfest að verkefnið uppfyllir kröfur ISO 14064-2:2019 og er þar með í samræmi við helstu alþjóðlega staðla fyrir loftslagsverkefni.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landbótasjóður auglýsir eftir styrkumsóknum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/landbotasjodur-auglysir-eftir-styrkumsoknum</link><description>Opnað hefur verið fyrir umsóknir í Landbótasjóð Lands og skógar. Umsóknarfrestur er til og með 30. janúar.</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Framkvæmdaóskir skógarbænda í rafræna þjónustugátt</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/framkvaemdaoskir-skogarbaenda-i-rafraena-thjonustugatt</link><description>Umsóknir skógarbænda um framkvæmdir á samningssvæðum sínum eru nú komnar í þjónustugátt Lands og skógar. Stofnunin nýtir sér stafrænt pósthólf á island.is til að senda skógarbændum tilkynningar og gera mikilvæg gögn aðgengileg á einum stað. Þetta er liður í stafrænni vegferð stofnunarinnar og bætir umsýslu með framkvæmdaóskir í skógrækt og skjóllundum á lögbýlum. Frestur til að skila inn framkvæmdaóskum er til og með 31. janúar.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þrjátíu ára landgræðslustarf</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/thrjatiu-ara-landgraedslustarf</link><description>Á nýliðnu ári voru þrjátíu ár liðin frá því að Landgræðslufélag Biskupstungna var stofnað. Snemma í sögu félagsins hófust tilraunir með að nýta heyrúllur til að stöðva rof úr rofabörðum og búa til set fyrir nýjan gróður að koma sér fyrir. Gerðar hafa verið stuttar kvikmyndir um slík verkefni sem fróðlegt er að sjá.</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ný vísindagrein um kolefnisbindingu í jarðvegi birkiskóglendis</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/ny-visindagrein-um-kolefnisbindingu-i-jardvegi-birkiskoglendis</link><description>Í grein sem birtist nýverið í hinu alþjóðlega ritrýnda vísindariti Science of The Total Environment er fjallað um rannsókn sem staðfestir enn betur en áður þá miklu möguleika sem felast í endurheimt birkis í þeim tilgangi að hamla gegn jarðvegsrofi og stuðla að kolefnisbindingu í jarðvegi vítt og breitt um Ísland.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Reynsla Íslands nýtt í heimsbaráttunni gegn eyðimerkurmyndun</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/reynsla-islands-nytt-i-heimsbarattunni-gegn-eydimerkurmyndun</link><description>Tvær reynslusögur frá Íslandi bættust nýverið í verkfærakassa UNCDD, samnings Sameinuðu þjóðanna um varnir gegn eyðimerkurmyndun. Þar er miðlað reynslu Íslendinga úr Hekluskógaverkefninu og verkefni austan Þorlákshafnar þar sem foksandur hefur verið beislaður.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Timbur úr héraði í Árböðin</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/timbur-ur-heradi-i-arboedin</link><description>Aðstandendur nýs baðlóns sem nú er unnið að í Laugarási Biskupstungum óskuðu eftir því að heimafengið timbur yrði nýtt í framkvæmdina. Land og skógur hefur nú afhent níu búnt af flettum og meðhöndluðum úrvalsviði úr greni sem aflað var í Haukadal en unnið í sögunarmyllu stofnunarinnar í Þjórsárdal.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frá plöntu til planka - Fagráðstefna skógræktar 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/fra-ploentu-til-planka-fagradstefna-skograektar-2025</link><description>Fagráðstefna skógræktar 2025 fer fram á Hótel Hallormsstað dagana 26. og 27. mars. Þema fyrri dags ráðstefnunnar að þessu sinni verður leiðin frá ræktun skógarplöntu í gróðrarstöð þar til trén eru felld til timburnytja. Opnað hefur verið fyrir tillögur að erindum og veggspjöldum fyrir seinni dag ráðstefnunnar.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Land og skógur auglýsir sumarstörf</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/land-og-skogur-auglysir-sumarstoerf</link><description>Land og skógur auglýsir eftir aðstoðarfólki við rannsóknir á komandi sumri. Störfin felast í í vistfræðirannsóknum svo sem vettvangsvinnu tengdri vöktun á ástandi lands og rannsóknum á þurrlendi, votlendi og skóglendi sem nýtast í loftlagsbókhaldi Íslands. Einnig er auglýst eftir sumarstarfsólki í girðingavinnu á Norðausturlandi.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Athugasemd við frétt RÚV</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/athugas-vid-frett-ruv</link><description>Í ljósi fréttar Ríkisútvarpsins 2. febrúar með fyrirsögninni „Kolefnisbinding mun meiri í beitilandi en skógi“ hefur Land og skógur tekið saman athugasemdir sem komið hefur verið á framfæri við fréttastofu RÚV. Starfsfólk Lands og skógar vill stuðla að vandaðri umfjöllun og hvetja til árangursríks samtals um þá mikilvægu málaflokka er snúa að landgræðslu og skógrækt.</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>