<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 10:07:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Frá plöntu til planka - Fagráðstefna skógræktar 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/fagradstefna2025</link><description>Fagráðstefna skógræktar 2025 fer fram á Hótel Hallormsstað dagana 26. og 27. mars. Þema fyrri dags ráðstefnunnar að þessu sinni verður leiðin frá ræktun skógarplöntu í gróðrarstöð þar til trén eru felld til timburnytja. Dagskrá ráðstefnunnar liggur nú fyrir með útdráttum erinda og veggspjalda.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvatningarverðlaun skógræktar veitt á alþjóðlegum degi skóga</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/hvatningarverdlaun-skograektar-veitt-a-althjodlegum-degi-skoga</link><description>Hvatningaverðlaun skógræktar 2025 verða veitt við hátíðlega athöfn í Kvikunni, menningarhúsi Grindvíkinga á alþjóðlegum degi skóga, 21. mars, og hefst athöfnin kl. 17.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landbótasjóður og Bændur græða landið – úthlutun 2025</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/landbotasjodur-og-baendur-graeda-landid-uthlutun-2025</link><description>Niðurstöður úthlutunar Lands og skógar á verkefnastyrkjum úr Landbótasjóði og Bændur græða landið fyrir árið 2025 hafa verið sendar út gegnum Ísland.is.</description><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verðlaun fyrir myndbandagerð um skóga og skógrækt</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/verdlaun-fyrir-myndbandagerd-um-skoga-og-skograekt</link><description>Hvatningarverðlaun skógræktar 2025 voru veitt við hátíðlega athöfn í Kvikunni, menningarhúsi Grindvíkinga, á alþjóðlegum degi skóga 21. mars. Að þessu sinni komu verðlaunin í hlut Pálmars Arnar Guðmundssonar, formanns Skógræktarfélags Grindavíkur, fyrir ötult kynningarstarf um skógrækt með myndbandagerð.</description><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landgræðslu- og skógræktaraðgerðir í Þorlákshöfn 2023 og 2024</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/landgraedslu-og-skograektaradgerdir-i-thorlakshoefn-2023-og-2024</link><description>Vel á annað hundrað þúsund trjáplöntur voru gróðursettar í Þorláksskóga á síðustu tveimur árum. Áhersla er lögð á að bera á trjáplöntur til að tryggja þeim vaxtarskilyrði auk þess sem unnið er að því að binda foksand svo skilyrði skapist til gróðursetningar trjáplantna.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ísland með  í milliríkjanefnd SÞ um líffjölbreytni og vistkerfisþjónustu</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/island-med-i-millirikjanefnd-sth-um-liffjoelbreytni-og-vistkerfisthjonustu</link><description>Jóhann Páll Jóhannsson, umhverfis-, orku- og loftslagsráðherra hefur staðfest aðild Íslands að IPBES, milliríkjanefnd Sameinuðu þjóðanna um líffræðilega fjölbreytni og vistkerfisþjónustu (Intergovernmental Science-Policy Platform on Biodiversity and Ecosystem Services).</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Skóglendi Reykjavíkur 576 milljarða virði</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/skoglendi-reykjavikur-576-milljarda-virdi</link><description>Fyrsta heildarúttektin á vistkerfi skóga í Reykjavík er kynnt í nýrri grein í tímaritinu Arboricultural Journal. Þar kemur í ljós að lítill skógur er í Reykjavík miðað við flestar evrópskar borgir. Niðurstöður rannsóknarinnar geta nýst til að þróa trjáverndarstefnu fyrir íslenskt þéttbýli og alhliða aðferðir til ræktunar og umhirðu trjáa í borg og bæ.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tunguheiði – saga landgræðslu 1997-2024</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/tunguheidi-saga-landgraedslu-1997-2024</link><description>Uppgræðslu Tunguheiðar á Biskupstungnaafrétti lauk formlega fyrsta apríl þegar Land og skógur skilaði landinu aftur til eigenda sinna eftir ríflega aldarfjórðungs uppgræðslustarf. Í minnisblaði sem gefið var út í tilefni af afhendingunni eru tíundaðar helstu aðgerðir á svæðinu og árangurinn af þeim.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tilboð í rekstur tjaldsvæðis í Sandártungu í Þjórsárdal</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/tilbod-i-rekstur-tjaldsvaedis-i-sandartungu-i-thjorsardal</link><description>Land og skógur auglýsir eftir tilboðum í rekstur gamalgróins tjaldsvæðis í Sandártungu í Þjórsárdal. Frestur til að skila tilboðum er til 8. maí.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Birkiráðstefna NordGen Forest í haust</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/birkiradstefna-nordgen-forest-i-haust</link><description>Birki í brennidepli við endurheimt skóga er viðfangsefni árlegrar ráðstefnu skógasviðs norrænu erfðaauðlindastofnunarinnar NordGen sem haldin verður á Hellu 17.-18. september. Dagskrá ráðstefnunnar hefur nú verið auglýst og skráning stendur yfir.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>