<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Land og skógur - Fréttir</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett</link><description>Land og skógur - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 16:08:38 +0000</lastBuildDate><item><title>Skóglendi Reykjavíkur 576 milljarða virði</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/skoglendi-reykjavikur-576-milljarda-virdi</link><description>Fyrsta heildarúttektin á vistkerfi skóga í Reykjavík er kynnt í nýrri grein í tímaritinu Arboricultural Journal. Þar kemur í ljós að lítill skógur er í Reykjavík miðað við flestar evrópskar borgir. Niðurstöður rannsóknarinnar geta nýst til að þróa trjáverndarstefnu fyrir íslenskt þéttbýli og alhliða aðferðir til ræktunar og umhirðu trjáa í borg og bæ.</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tunguheiði – saga landgræðslu 1997-2024</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/tunguheidi-saga-landgraedslu-1997-2024</link><description>Uppgræðslu Tunguheiðar á Biskupstungnaafrétti lauk formlega fyrsta apríl þegar Land og skógur skilaði landinu aftur til eigenda sinna eftir ríflega aldarfjórðungs uppgræðslustarf. Í minnisblaði sem gefið var út í tilefni af afhendingunni eru tíundaðar helstu aðgerðir á svæðinu og árangurinn af þeim.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tilboð í rekstur tjaldsvæðis í Sandártungu í Þjórsárdal</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/tilbod-i-rekstur-tjaldsvaedis-i-sandartungu-i-thjorsardal</link><description>Land og skógur auglýsir eftir tilboðum í rekstur gamalgróins tjaldsvæðis í Sandártungu í Þjórsárdal. Frestur til að skila tilboðum er til 8. maí.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Birkiráðstefna NordGen Forest í haust</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/birkiradstefna-nordgen-forest-i-haust</link><description>Birki í brennidepli við endurheimt skóga er viðfangsefni árlegrar ráðstefnu skógasviðs norrænu erfðaauðlindastofnunarinnar NordGen sem haldin verður á Hellu 17.-18. september. Dagskrá ráðstefnunnar hefur nú verið auglýst og skráning stendur yfir.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Opnun tjaldsvæða í þjóðskógum</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/opnun-tjaldsvaeda-i-thjodskogum</link><description>Tjaldsvæðin í og við þjóðskóga landsins eru nú að opnast eitt af öðru. Opið verður um helgina í Selskógi Skorradal, við Reykjarhól í Varmahlíð Skagafirði, í Ásbyrgi, Hallormsstaðaskógi og Þjórsárdal. Í Vaglaskógi er reiknað með að opna 23. maí.</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi líffjölbreytnidagurinn er  í dag</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/althjodlegi-liffjoelbreytnidagurinn-er-i-dag</link><description>Ört vaxandi landhnignun leiðir til þess að við erum að tapa jarðvegi hratt, gæðum og líffræðilegri fjölbreytni hans, með verulegum neikvæðum afleiðingum fyrir heilsu manna um allan heim. Takast þarf á við allar þrjár meginógnirnar sem að okkur steðja í umhverfsmálum til að mannkyn geti átt framtíð á jörðinni.</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Birkinu hjálpað af stað á Geitasandi</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/birkinu-hjalpad-af-stad-a-geitasandi</link><description>Landgræðsluaðgerðir á Geitasandi felast meðal annars í því að koma af stað framvindu birkis með gróðursetningu. Nýverið var borið á stóra birkigróðursetningu frá síðasta ári. Vel er fylgst með framvindunni.</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dreifingarstöð á Krithóli endurnýjuð</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/dreifingarstoed-a-kritholi-endurnyjud</link><description>Dreifing skógarplantna til skógarbænda um allt land stendur nú sem hæst en þó er uppihald þessa viku vegna norðanáhlaupsins sem gengur yfir landið. Nýverið var tekið í notkun nýtt útisvæði í dreifingarstöðinni að Krithóli í Skagafirði.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Írskir búfræðinemar taka til hendinni</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/irskir-bufraedinemar-taka-til-hendinni</link><description>Land og skógur fékk góða heimsókn nýverið þegar hópur ungra búfræðinema frá Írlandi tók til hendinni við uppgræðslustörf í Hítardal.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fyrsta útnefning sérstæðra birkiskóga</title><link>https://island.is/s/land-og-skogur/frett/fyrsta-utnefning-serstaedra-birkiskoga</link><description>Land og skógur hefur gefið út fyrstu skrá um sérstæða eða vistfræðilega mikilvæga birkiskóga á Íslandi og leifar þeirra. Skógana má skoða í sérstakri vefsjá stofnunarinnar.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>