<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Embætti landlæknis - Fréttir</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett</link><description>Embætti landlæknis - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 16:06:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Talnabrunnur - 9. tölublað 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/talnabrunnur-9-toelublad-2024</link><description>Nýtt tölublað Talnabrunns, fréttabréfs landlæknis um heilbrigðisupplýsingar, hefur verið gefið út.</description><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vikur 51 og 52 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vikur-51-52-2024</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 52 (23.–29. desember 2024).</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 1 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-1-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 1 ársins 2025 (30. desember 2024 – 5. janúar 2025).</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fuglaflensa og hætta fyrir fólk</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/fuglaflensa-og-haetta-fyrir-folk</link><description>Inflúensuveirur sem geta sýkt fólk eru fyrst og fremst af tveimur tegundum: Tegund A, sem veldur árlegum faröldrum og getur valdið heimsfaraldri, og tegund B, sem veldur reglulegum faröldrum eingöngu í fólki, aðallega börnum. Inflúensu A veirur geta smitað ýmsar dýrategundir, t.d. fugla, svín, hunda og hesta. Þær veirur eru þá gjarnan nefndar eftir helstu hýslum þeirra, svo sem fuglainflúensa og svínainflúensa.</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 2 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-2-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 2 ársins 2025 (6.–12. janúar 2025).</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Guðrún Aspelund settur landlæknir til 1. mars 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/gudrun-aspelund-settur-landlaeknir-til-1-mars-2025</link><description>Tímabundin setning Guðrúnar Aspelund, sóttvarnalæknis, í embætti landlæknis hefur verið framlengd til 1. mars 2025.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tillaga að nýrri aðgerðaáætlun til að fækka sjálfsvígum á Íslandi afhent ráðherra</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/tillaga-ad-nyrri-adgerdaaaetlun-til-ad-faekka-sjalfsvigum-a-islandi-afhent</link><description>Undanfarna mánuði hefur starfshópur sem skipaður var af fyrrum heilbrigðisráðherra, Willum Þór Þórssyni, unnið tillögur að nýrri aðgerðaáætlun til að fækka sjálfsvígum á Íslandi, fyrir árin 2025 – 2030. Í gær skilaði starfshópurinn tillögu að nýrri aðgerðaáætlun til Ölmu D. Möller heilbrigðisráðherra.</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öndunarfærasýkingar – Vika 3 2025</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/oendunarfaerasykingar-vika-3-2025</link><description>Mælaborð sóttvarnalæknis um öndunarfærasýkingar hefur verið uppfært með gögnum út viku 3 ársins 2025 (13.–19. janúar 2025).</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ráðleggingar um mataræði sem embætti landlæknis gefur út byggja á bestu vísindalegu þekkingu</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/radleggingar-um-mataraedi-sem-embaetti-landlaeknis-gefur-ut-byggja-a-bestu</link><description>Í samfélagsumræðunni nýlega um ráðleggingar um mataræði hefur margvíslegum rangfærslum verið haldið á lofti. Af þeim sökum telur embættið mikilvægt að ítreka að ráðleggingar embættis landlæknis taka mið af þörfum heilbrigðra einstaklinga og fela ekki í sér boð eða bönn. Þvert á móti er það meginstef ráðlegginganna að fólk borði fjölbreytta fæðu en sé jafnframt meðvitað um mögulega skaðsemi þess að borða óhóflega mikið af rauðu kjöti, gjörunnum matvælum og vörum sem innihalda mikið af mettaðri fitu og/eða viðbættum sykri.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Notkun og fjöldi ljósabekkja á Íslandi 2024</title><link>https://island.is/s/landlaeknir/frett/notkun-og-fjoeldi-ljosabekkja-a-islandi-2024</link><description>Árið 2024 var hlutfall þeirra sem hafði farið í ljós síðustu 12 mánuði á Íslandi 5% sem er einu prósentustigi lægra en í síðustu könnun sem gerð var 2022.</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>