<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Lögreglan - Fréttir</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett</link><description>Lögreglan - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 11:06:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Tilkynningum um nauðgun fjölgar þrátt fyrir stöðugan heildarfjölda kynferðisbrota</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/tilkynningum-um-naudgun-fjoelgar-thratt-fyrir-stoedugan-heildarfjoelda</link><description>Ríkislögreglustjóri hefur birt skýrslu um fjölda tilkynninga vegna kynferðisbrota fyrstu þrjá mánuði ársins. Alls bárust 142 tilkynningar til lögreglu á tímabilinu, sem er sami fjöldi og á sama tíma í fyrra. Heildarfjöldi tilkynninga stendur því í stað milli ára.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fannst látinn</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/fannst-latinn-10-juni-2025</link><description>Maðurinn sem leitað var að á Esjunni frá því í gærkvöld fannst látinn í hlíðum Kistufells á fjórða tímanum í dag.</description><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öruggt íþrótta- og æskulýðsstarf í sumar</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/oeruggt-ithrotta-og-aeskulydsstarf-i-sumar</link><description>Tekið hefur verið saman gagnlegt upplýsingabréf til að stuðla að öruggu og ofbeldislausu íþrótta- og æskulýðsstarfi í sumar á vegum samstarfshóps Barna- og fjölskyldustofu, Embættis landlæknis, Heimili og skóla, Jafnréttisstofu, lögreglunnar, Miðstöðvar menntunar og skólaþjónustu, Neyðarlínunnar, SAFT – Fjölmiðlanefndar, Sambands íslenskra sveitarfélaga og Samskiptaráðgjafa íþrótta- og æskulýðsstarfs.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Breytingar á stafrænum skírteinum – m.a. ökuskírteini og skotvopnaskírteini</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/breytingar-a-stafraenum-skirteinum-m-a-oekuskirteini-og-skotvopnaskirteini</link><description>Frá og með 1. júlí 2025 verða stafræn skírteini, meðal annars ökuskírteini og skotvopnaskírteini, ekki lengur aðgengileg í Apple wallet og Google wallet.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tveir handteknir með 12 kg af kókaíni á Keflavíkurflugvelli</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/tveir-handteknir-med-12-kg-af-kokaini-a-keflavikurflugvelli</link><description>Lögreglan á Suðurnesjum vinnur nú að rannsókn máls, í samvinnu við tollgæsluna á Keflavíkurflugvelli, er varðar innflutning á 12 kg kókaíni.</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Húsleit í miðborginni</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/husleit-i-midborginni</link><description>Lagt var hald á töluvert magn af ætluðum fíkniefnum og nokkrar milljónir í reiðufé við húsleit í íbúð í miðborginni fyrr í vikunni.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mannslátin – gæsluvarðhald til 20. júní</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/mannslatin-gaesluvardhald-til-20-juni</link><description>Frönsk kona á sextugsaldri var í dag í Héraðsdómi Reykjavíkur úrskurðuð í gæsluvarðhald til föstudagsins 20. júní.</description><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Góða skemmtun á 17. júní</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/goda-skemmtun-a-17-juni</link><description>Veðrið hefur leikið við landsmenn um helgina. Framundan er 17. júní - þjóðhátíðardagur Íslendinga, þar sem víða verður boðið upp á skrúðgöngu, tónleika, leiki og skemmtanir fyrir börn og fullorðna. Lögreglan, Neyðarlínan og samstarfsaðilar standa að vitundarvakningunni Góða skemmtun – sumar 2025 þar sem lögð er áhersla á að viðburðir sumarsins – líkt og 17. júní – séu öruggir, án ofbeldis og til eftirbreytni fyrir öll.</description><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýútskrifaðir lögreglumenn</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/nyutskrifadir-loegreglumenn</link><description>Um helgina brautskráðust 57 lögreglunemar úr lögreglufræði frá Háskólanum á Akureyri.</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Samstarf opinberra stofnana gegn skipulagðri brotastarfsemi</title><link>https://island.is/s/logreglan/frett/samstarf-opinberra-stofnana-gegn-skipulagdri-brotastarfsemi</link><description>Nýverið var undirrituð samstarfsyfirlýsing opinberra stofnana um samstarf gegn skipulagðri brotastarfsemi sem beinist gegn hinu opinbera.</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>