<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Miðstöð menntunar og skólaþjónustu - Fréttir</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett</link><description>Miðstöð menntunar og skólaþjónustu - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 13:14:16 +0000</lastBuildDate><item><title>492 þreyttu íslenskupróf fyrir ríkisborgararétt</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/492-threyttu-islenskuprof-fyrir-rikisborgararett</link><description>Dagana 18. nóvember til 2. desember sl. voru haldin íslenskupróf fyrir ríkisborgararétt. 84% af þeim 492 sem þreyttu prófið stóðust þær grunnkröfur sem gerðar eru til íslenskukunnáttu fyrir íslenskan ríkisborgararétt. Prófin voru haldin í 24 lotum í Reykjavík, á Akureyri, Egilsstöðum og Ísafirði en aldrei hafa fleiri verið skráð í þau.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brautryðjendastarf í notkun gervigreindar til að skapa jöfnuð í menntun á Íslandi – Samhljómur við UNESCO 2025</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/brautrydjendastarf-i-notkun-gervigreindar-til-ad-skapa-joefnud-i-menntun-a</link><description>Við, hjá Miðstöð menntunar, munum leiða innleiðingu gervigreindar í menntakerfinu. Innleiðingunni er ætlað að auka gæði í kennslu og námsárangri barna en öll nálgun styður við framtíðarsýn UNESCO 2025. Með því að nýta sterka innviði Íslands, og leita eftir samstarfi við alþjóðleg fyrirtæki á sviði gervigreindar, höfum við lagt af stað í þá mikilvægu vegferð að skapa fyrirmynd að nýtingu gervigreindar sem tryggir gæðamenntun fyrir öll börn.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Úrslit Ljóðaflóðs</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/urslit-ljodaflods</link><description>Vinátta og sterkar tilfinningar voru áberandi í ljóðum grunnskólanema í ljóðasamkeppninni Ljóðaflóði sem við stóðum fyrir í tilefni af degi íslenskrar tungu. Nemendur sömdu líka ljóð um náttúruna, skólann, jólin, drauga, ofbeldi, frið o.fl. Alls bárust 128 ljóð frá 17 skólum víðs vegar að af landinu, 68 ljóð frá unglingastigi, 39 frá miðstigi og 21 ljóð frá yngsta stigi.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vel heppnuð námskeið um Samræðufélaga</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/vel-heppnud-namskeid-um-samraedufelaga</link><description>Vikuna 27.-31. janúar voru haldin tvö námskeið um kennsluaðferðina og námsefnið Samræðufélagar (Talking Partners) hjá okkur í Vikurhvarfi, í samstarfi við Miðju Máls og læsis, Miðstöð Skólaþróunar og Kennaradeild Háskólans á Akureyri.</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi netöryggisdagurinn: Vörumst falsfréttir</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/althjodlegi-netoeryggisdagurinn-voerumst-falsfrettir</link><description>Í dag, 11. febrúar, er Alþjóðlegi netöryggisdagurinn haldinn hátíðlegur um heim allan. Í tilefni dagsins höfum við, í samvinnu við SAFT og Netumferðarskólann, gefið út veggspjald um falsfréttir, þar sem fjallað er um hvernig við getum lært að þekkja og meta sannleiksgildi upplýsinga á netinu.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Íslenskupróf fyrir umsækjendur um íslenskan ríkisborgararétt - vor 2025</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/islenskuprof-fyrir-umsaekjendur-um-islenskan-rikisborgararett-vor-2025</link><description>Íslenskupróf fyrir umsækjendur um íslenskan ríkisborgararétt hefjast mánudaginn 12. maí 2025.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námskeið fyrir forsjáraðila</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/namskeid-fyrir-forsjaradila</link><description>Okkur hjá Miðstöð menntunar og skólaþjónustu langar að vekja athygli ykkar á námskeiðinu Tengjumst í leik sem haldið er hjá okkur í Víkurhvarfi 3. Námskeiðið er ætlað foreldrum og forsjáraðilum barna á aldrinum 2-12 ára.</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Við auglýsum eftir liðsauka í gerð stuðningsefnis við hæfniviðmið skólaíþrótta, stærðfræði, samfélagsgreina og lykilhæfni í Aðalnámskrá grunnskóla</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/vid-auglysum-eftir-lidsauka-i-gerd-studningsefnis-vid-haefnividmid</link><description>Um tímabundið og afmarkað verkefni er að ræða sem varað gæti í um átta vikur, á tímabilinu frá lok mars – lok maí 2025. Að þessu sinni leitum við að liðsauka í gerð stuðningsefnis/námsmarkmiða fyrir skólaíþróttir, stærðfræði, samfélagsgreinar og lykilhæfni.</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frístundalæsi – Stuðningur við mál og læsi á frístundaheimilum</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/fristundalaesi-studningur-vid-mal-og-laesi-a-fristundaheimilum</link><description>Frístundalæsi er verkefni sem styður starfsfólk frístundaheimila við að efla mál og læsi barna í gegnum reynslunám, þar sem virk þátttaka er höfð að leiðarljósi.</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvernig kenni ég ritun?</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/hvernig-kenni-eg-ritun</link><description>Við höfum gefið út nýtt verkfæri fyrir kennara  til að styðja við ritunarkennslu í grunnskólum landsins. Verkfærið hefur hlotið nafnið Ritunarramminn, en hann veitir kennurum leiðsögn varðandi ritunarkennslu og mat á ritun þannig þeir geti á skilvirkari hátt skipulagt ritunarkennslu sína og veitt nemendum endurgjöf sem gagnast þeim til aukinnar ritunarfærni.</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>