<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Miðstöð menntunar og skólaþjónustu - Fréttir</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett</link><description>Miðstöð menntunar og skólaþjónustu - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 09:06:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Fimm sveitarfélög í samstarf um Snemmtæka íhlutun með áherslu á mál og læsi</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/fimm-sveitarfelog-i-samstarf-um-snemmtaeka-ihlutun</link><description>Við skrifuðum undir samstarfssamning við Skóla og velferðarþjónustu Árnesþings (SVÁ) sl. föstudag, 1. nóvember, varðandi verkefnið Snemmtæk íhlutun í leikskólum með áherslu á mál og læsi. Katrín Ósk Þráinsdóttir, læsisfræðingur hjá Miðstöð menntunar og skólaþjónustu, og Helgi Kjartansson, fulltrúi Byggðasamlags Árnesþings, skrifuðu undir samninginn.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>GraphoGame – handbók fyrir kennara</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/graphogame-handbok-fyrir-kennara</link><description>Graphogame var upphaflega hannað með þarfir nemenda með lestrarvanda í huga. Lestrarforritið á rætur sínar að rekja til
Finnlands. Hönnun þess byggist á rannsóknum sem gerðar voru í Háskólanum í Jyväskylä.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Enskukennarar á unglingastigi óskast í starfshóp</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/enskukennarar-a-unglingastigi-oskast-i-starfshop</link><description>Nú stendur til hjá okkur að endurnýja námsefni í ensku á unglingastigi og þess vegna auglýsum við eftir enskukennurum á því stigi í starfshóp. Hlutverk starfshópsins verður að leggja fram tillögur um gerð á nýju námsefni í samvinnu við ritstjóra.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Orðsporskönnun</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/ordsporskoennun</link><description>Á næstum dögum sendum við út könnun til að kanna orðspor okkar. Hún er send á alla okkar helstu hagaðila og vonumst við eftir góðri þátttöku. Það er mikilvægt fyrir okkur að heyra hvernig við stöndum okkur og hvaða stað við höfum í huga okkar hagaðila.</description><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Við leitum að liðsauka við gerð stuðningsefnis fyrir aðalnámskrá grunnskóla</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/vid-leitum-ad-lidsauka-vid-gerd-studningsefnis-fyrir-adalnamskra-grunnskola</link><description>Við auglýsum eftir liðsauka við gerð stuðningsefnis fyrir greinasvið aðalnámskrár grunnskóla.

Um tímabundið og afmarkað verkefni er að ræða sem varað gæti í um átta vikur, frá janúar til mars 2025. Að þessu sinni leitum við að liðsauka í gerð stuðningsefnis/námsmarkmiða fyrir upplýsinga- og tæknimennt og list- og verkgreinar (dans, leiklist, tónmennt, sjónlistir, heimilisfræði, hönnun og smíði og textílmennt). Verkefnahópar verða settir saman fyrir hverja námsgrein.</description><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tækifæri gervigreindar í menntun</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/taekifaeri-gervigreindar-i-menntun</link><description>Miðstöð menntunar og skólaþjónustu gegnir lykilhlutverki sem bakhjarl íslensks skólastarfs og leggur áherslu á þjónustumiðaða nálgun og aukinn stuðning við skólasamfélagið. Með nýtingu stafrænna lausna er raunhæfara að ná því markmiði og stuðla að auknum gæðum í menntun, samræmingu og miðlun þekkingar á þessu sviði.</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Námskeið um Menningarmót og fjölbreytt tungumál í skóla- og frístundastarfi fyrir kennara, stjórnendur og starfsfólk</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/namskeid-um-menningarmot-og-fjoelbreytt-tungumal-i-skola-og-fristundastarfi</link><description>Á hverjum degi ganga börn og ungmenni út um dyrnar heima hjá sér með tungumál í hjartanu, heilanum og í farteskinu. Tungumál eru samofin menningu einstaklinga og geyma tilfinningar, minningar og visku um allt milli himis og jarðar. Hvernig nýtum við þessa tungumála- og menningarauðlind í íslensku skóla- og frístundastarfi? Hvernig opnum við gluggann að íslensku samfélagi og um leið að heiminum sem umkringir okkur, gegnum reynsluheim og tungumál barna og ungs fólks?</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fjölmenni á fundi um inngildandi samfélag</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/fjoelmenni-a-fundi-um-inngildandi-samfelag</link><description>Þriðjudaginn 21. janúar stóðum við ásamt Barna- og fjölskyldustofu fyrir fræðslufundi undir yfirskriftinni: „Hvernig stuðlum við að inngildandi samfélagi fyrir börn og fjölskyldur með fjölbreyttan tungumála- og menningarbakgrunn?“</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>492 þreyttu íslenskupróf fyrir ríkisborgararétt</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/492-threyttu-islenskuprof-fyrir-rikisborgararett</link><description>Dagana 18. nóvember til 2. desember sl. voru haldin íslenskupróf fyrir ríkisborgararétt. 84% af þeim 492 sem þreyttu prófið stóðust þær grunnkröfur sem gerðar eru til íslenskukunnáttu fyrir íslenskan ríkisborgararétt. Prófin voru haldin í 24 lotum í Reykjavík, á Akureyri, Egilsstöðum og Ísafirði en aldrei hafa fleiri verið skráð í þau.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brautryðjendastarf í notkun gervigreindar til að skapa jöfnuð í menntun á Íslandi – Samhljómur við UNESCO 2025</title><link>https://island.is/s/midstod-menntunar-og-skolathjonustu/frett/brautrydjendastarf-i-notkun-gervigreindar-til-ad-skapa-joefnud-i-menntun-a</link><description>Við, hjá Miðstöð menntunar, munum leiða innleiðingu gervigreindar í menntakerfinu. Innleiðingunni er ætlað að auka gæði í kennslu og námsárangri barna en öll nálgun styður við framtíðarsýn UNESCO 2025. Með því að nýta sterka innviði Íslands, og leita eftir samstarfi við alþjóðleg fyrirtæki á sviði gervigreindar, höfum við lagt af stað í þá mikilvægu vegferð að skapa fyrirmynd að nýtingu gervigreindar sem tryggir gæðamenntun fyrir öll börn.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>