<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Náttúruhamfaratrygging Íslands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/nti/frett</link><description>Náttúruhamfaratrygging Íslands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 10:06:46 +0000</lastBuildDate><item><title>Staða tjónamála í Grindavík</title><link>https://island.is/s/nti/frett/stada-tjonamala-i-grindavik-april</link><description>Af þeim 334 málum sem hafa verið kynnt fyrir tjónþolum í Grindavík hafa borist athugasemdir í 30 málum eða tæplega tíu prósent. Í öllum þeim málum sem athugasemdir hafa borist, verða eignir skoðaðar aftur af matsmönnum.</description><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Staða á tjónamati 12. apríl 2024</title><link>https://island.is/s/nti/frett/stada-a-tjonamati-12-april-2024</link><description>Alls hafa borist 495 tilkynningar vegna tjónamála í kjölfar náttúruhamfaranna í Grindavík. Tjónamati er lokið í 354 málum, úrvinnsla matsmanna er hafin í 138 málum en 3 ný mál mál bíða tjónaskoðunar. Af þessum 495 málum eru 430 vegna húseigna, 57 vegna lausafjár og innbús og átta vegna veitukerfa.</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Staða tjónamats 19. apríl 2024</title><link>https://island.is/s/nti/frett/stada-tjonamats-19-april-2024</link><description>Alls hafa borist 498 tilkynningar vegna tjónamála í kjölfar náttúruhamfaranna í Grindavík. Tjónamati er lokið í 370 málum, úrvinnsla matsmanna stendur yfir í 124 málum en fjögur ný mál mál bíða tjónaskoðunar. Af þessum 495 málum eru 432 vegna húseigna, 58 vegna lausafjár og innbús og átta vegna veitukerfa.</description><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Um 500 tilkynningar vegna tjónamála í Grindavík</title><link>https://island.is/s/nti/frett/um-500-tilkynningar-vegna-tjonamala-i-grindavik</link><description>Ríflega 500 tilkynningar hafa borist NTÍ vegna tjónamála í kjölfar náttúruhamfaranna í Grindavík. Matsmenn á vegum NTÍ hafa skoðað nánast allar eignir sem tilkynnt hefur verið um tjón á, en ekki hefur náðst í eigendur örfárra eigna sem af þeim sökum eru enn óskoðaðar.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur NTÍ 2024</title><link>https://island.is/s/nti/frett/arsfundur-nti-2024</link><description>Ársfundur NTÍ verður haldinn á Grand Hótel fimmtudaginn 16. maí n.k. kl. 11:30.</description><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur NTÍ</title><link>https://island.is/s/nti/frett/arsfundur-nti</link><description>Ársfundur NTÍ var haldinn á Grand hótel þann 16. maí 2024.</description><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Staða tjónamála</title><link>https://island.is/s/nti/frett/stada-tjonamala</link><description>Alls hafa borist 509 tjónstilkynningar til NTÍ frá því atburðir hófust í Grindavík 10. nóvember 2023. Af þeim eru 439 tilkynningar vegna húseigna, 62 vegna innbús og lausafjár og átta vegna veitukerfa og hafnarmannvirkis.</description><pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>NTÍ og Fasteignafélagið Þórkatla hafa komið sér saman um forgangsröðun mála í Grindavík</title><link>https://island.is/s/nti/frett/nti-og-fasteignafelagid-thorkatla-hafa-komid-ser-saman-um-forgangsroedun</link><description>Náttúruhamfaratrygging Íslands (NTÍ) og Fasteignafélagið Þórkatla hafa komið sér saman um forgangsröðun mála í Grindavík. Hluti af þeim húsum sem Þórkatla hefur keypt á síðustu vikum í Grindavík hafa orðið fyrir tjóni vegna jarðhræringanna. Búið er að samþykkja kaup á um 720 íbúðarhúsum og talsverður hluti þeirra mun þurfa að fara í gegnum tjónamat hjá NTÍ og hluti hefur þegar farið í gegnum slíkt mat.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Svar við fyrirspurn um málefni NTÍ á Alþingi</title><link>https://island.is/s/nti/frett/svar-vid-fyrirspurn-um-malefni-nti-a-althingi</link><description>Þann 10. apríl s.l. var lögð fram fyrirspurn á Alþingi til fjármála- og efnahagsráðherra um ástandsskoðun húseigna.</description><pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Iðgjald hækkar til NTÍ</title><link>https://island.is/s/nti/frett/idgjald-haekkar-til-nti</link><description>Alþingi samþykkti nýverið breytingu á lögum um Náttúruhamfaratryggingu Íslands (NTÍ) sem felur í sér heimild stofnunarinnar til þess að hækka iðgjöld tímabundið um 50%.</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>