<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Persónuvernd - Fréttir</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett</link><description>Persónuvernd - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 08:07:13 +0000</lastBuildDate><item><title>EDPS veitir Frontex áminningu fyrir brot á persónuverndarreglum</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edps-veitir-frontex-aminningu-fyrir-brot-a-personuverndarreglum</link><description>Evrópska persónuverndarstofnunin (EDPS) hefur áminnt Frontex, Landamæra- og strandgæslustofnun Evrópusambandsins, fyrir brot á reglugerð (ESB) 2019/1896.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPB birtir drög að leiðbeiningum um notkun gerviauðkenna og eflir samstarf við samkeppnisyfirvöld</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edpb-birtir-droeg-ad-leidbeiningum-um-notkun-gerviaudkenna-og-eflir-samstarf</link><description>Evrópska persónuverndarráðið (EDPB) hefur samþykkt ný drög að leiðbeiningum um notkun gerviauðkenna til að auðvelda fyrirtækjum að uppfylla kröfur GDPR.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPS varpar ljósi á áskoranir við framkvæmd réttar til aðgangs að persónuupplýsingum innan ESB</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edps-varpar-ljosi-a-askoranir-vid-framkvaemd-rettar-til-adgangs-ad</link><description>Evrópski persónuverndarfulltrúinn (EDPS) birti nýlega niðurstöður sem varpa ljósi á áskoranir ESB-stofnana við að tryggja rétt einstaklinga til aðgangs að eigin persónuupplýsingum samkvæmt reglugerð (ESB) 2018/1725.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Málþing: Gagnamenning og öryggi persónuupplýsinga í nútímasamfélagi</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/gagnamenning-og-oeryggi-personuupplysinga-i-nutimasamfelagi</link><description>Þriðjudaginn 28. janúar 2025 heldur Persónuvernd málþing í tilefni alþjóðlega persónuverndardagsins.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi persónuverndardagurinn 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/althjodlegi-personuverndardagurinn-2025</link><description>Í dag 28. janúar er alþjóðlegi persónuverndardagurinn og af því tilefni heldur Persónuvernd málþing í Kaldalóni í Hörpu klukkan 13-16.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upptaka af málþingi Persónuverndar — aðgengileg til loka febrúar nk.</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/upptaka-af-malthingi-personuverndar-adgengileg-til-loka-februar-nk</link><description>Þann 28. janúar hélt Persónuvernd málþingið „Gagnamenning og öryggi persónuupplýsinga í nútímasamfélagi“.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi netöryggisdagurinn 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/althjodlegi-netoeryggisdagurinn-2025</link><description>Alþjóðlegi netöryggisdagurinn er haldinn hátíðlegur í dag, 11. febrúar.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPB gefur út yfirlýsingu um aldursprófun, kemur á fót starfshópi um gervigreind og ráðleggur vegna lyfjareglna</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edpb-gefur-ut-yfirlysingu-um-aldurprofun-kemur-a-fot-starfshopi-um</link><description>Evrópska persónuverndarráðið (EDPB) fjallaði nýverið um aldursprófun, gervigreind og lyfjareglur.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sekt á hendur Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins vegna vinnslu persónuupplýsinga í sameiginlegu sjúkraskrárkerfi</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/sekt-a-hendur-heilsugaeslu-hoefudborgarsvaedisins-vegna-vinnslu</link><description>Persónuvernd hefur tekið ákvörðun vegna frumkvæðisathugunar á vinnslu persónuupplýsinga í sameiginlegu sjúkraskrárkerfi Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frumkvæðisathugun Persónuverndar á vinnslu persónuupplýsinga sem fram fer í tengslum við rafræna vöktun í sundlaugum sveitarfélaga</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/frumkvaedisathugun-personuverndar-a-vinnslu-personuupplysinga-sem-fram-fer-i</link><description>Persónuvernd hefur lokið frumkvæðisathugun á vinnslu persónuupplýsinga í tengslum við rafræna vöktun í sundlaugum sem sveitarfélögin Akraneskaupstaður, Akureyrarbær, Árborg og Mosfellsbær reka.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>