<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Persónuvernd - Fréttir</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett</link><description>Persónuvernd - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 12:10:30 +0000</lastBuildDate><item><title>Vinnsla Arion banka hf. á persónuupplýsingum í markaðslegum tilgangi og í tengslum við fjárhagsmálefni fyrrum viðskiptavinar</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/vinnsla-arion-banka-hf-a-personuupplysingum-i-markadslegum-tilgangi-og-i</link><description>Persónuvernd hefur úrskurðað í máli þar sem kvartað var yfir vinnslu persónuupplýsinga hjá Arion banka hf.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upplýsingaskylda við sjálfvirka ákvörðunartöku</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/upplysingaskylda-vid-sjalfvirka-akvoerdunartoeku</link><description>Evrópudómstóllinn (CJEU) komst að þeirri niðurstöðu að við sjálfvirka ákvarðanatöku, þarf ábyrgðaraðili að veita viðkomandi einstaklingi upplýsingar um ferlið og þær reglur sem raunverulega var beitt við ákvörðunartökuna, samkvæmt almennu persónuverndarreglugerðinni (GDPR).</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stefna Persónuverndar fyrir árið 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/stefna-personuverndar-fyrir-arid-2025</link><description>Persónuvernd hefur ákveðið að árið 2025 verði lögð áhersla á eftirfarandi málaflokka í starfsemi stofnunarinnar.</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Úttektir á vinnslu persónuupplýsinga í upplýsingakerfunum Völu og Karellen</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/uttektir-a-vinnslu-personuupplysinga-i-upplysingakerfunum-voelu-og-karellen</link><description>Persónuvernd lauk nýverið úttektum á vinnslu persónuupplýsinga í upplýsingakerfunum Völu, sem rekið var af Advania Íslandi ehf., og Karellen, sem rekið er af InfoMentor ehf.</description><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Meðferð tölvupósthólfs af hálfu vinnuveitanda við starfslok</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/medferd-toelvupostholfs-af-halfu-vinnuveitanda-vid-starfslok</link><description>Persónuvernd úrskurðaði í máli þar sem kvartað var yfir vinnslu persónuupplýsinga af hálfu vinnuveitanda við starfslok.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frumathuganir á vinnslu persónuupplýsinga hjá viðskiptabönkum og Reiknistofu bankanna</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/frumathuganir-a-vinnslu-personuupplysinga-hja-vidskiptaboenkum-og</link><description>Persónuvernd lauk nýverið frumathugunum á vinnslu persónuupplýsinga í upplýsingakerfum sem Arion banki hf., Íslandsbanki hf., Kvika banki hf., Landsbankinn hf. og Reiknistofa bankanna hf. nota til þess að vinna persónuupplýsingar einstaklinga.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Birting upplýsinga um einstaklinga sem koma fram fyrir hönd lögaðila teljist vinnsla persónuupplýsinga</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/birting-upplysinga-um-einstaklinga-sem-koma-fram-fyrir-hoend-loegadila</link><description>Dómstóll Evrópusambandsins (CJEU) hefur kveðið upp mikilvægan úrskurð um persónuvernd í málinu L.H. gegn heilbrigðisráðuneyti Tékklands. Þar staðfestir dómstóllinn að birting nafna, undirskrifta og samskiptaupplýsinga einstaklinga sem koma fram fyrir hönd lögaðila telst vinnsla persónuupplýsinga samkvæmt persónuverndarreglugerðinni.</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Meta byrjar að þjálfa gervigreind með persónulegum gögnum Evrópubúa – notendur þurfa að bregðast skjótt við ef þeir vilja andmæla vinnslunni</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/meta-byrjar-ad-thjalfa-gervigreind-med-personulegum-goegnum-evropubua</link><description>Í lok maí 2025 mun Meta hefja þjálfun gervigreindar með því að nýta færslur, myndir og athugasemdir frá notendum Facebook og Instagram í Evrópu. Þetta nær til alls efnis sem hefur verið gert opinbert á þessum miðlum – bæði nýs efnis og þess sem þegar hefur verið birt. Notendur sem vilja koma í veg fyrir að þeirra gögn séu notuð þurfa að bregðast við sem allra fyrst.</description><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Meta ætlar að nota persónuupplýsingar af Facebook- og Instagram til að þjálfa gervigreind – þú getur sagt nei</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/meta-aetlar-ad-nota-personuupplysingar-af-facebook-og-instagram-til-ad</link><description>Vegna fjölda áskorana hefur Persónuvernd birt nánari leiðbeiningar um andmæli vegna vinnslu persónuupplýsinga Meta til þjálfunar gervigreindar.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>TikTok sektað um 530 milljónir evra vegna ólöglegra gagnaflutninga til Kína</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/tiktok-sektad-um-530-milljonir-evra-vegna-oloeglegra-gagnaflutninga-til-kina</link><description>Írska persónuverndarstofnunin (DPC) hefur sektað TikTok um samtals 530 milljónir evra (tæplega 80 milljarða íslenskra króna) og fyrirskipað úrbætur vegna brota á persónuverndarlöggjöf Evrópusambandsins. Þetta kemur í kjölfar rannsóknar á gagnaflutningum TikTok frá Evrópska efnahagssvæðinu (EES) til Kína og ófullnægjandi upplýsingagjöf til notenda.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>