<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Persónuvernd - Fréttir</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett</link><description>Persónuvernd - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 08:09:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Málþing: Gagnamenning og öryggi persónuupplýsinga í nútímasamfélagi</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/gagnamenning-og-oeryggi-personuupplysinga-i-nutimasamfelagi</link><description>Þriðjudaginn 28. janúar 2025 heldur Persónuvernd málþing í tilefni alþjóðlega persónuverndardagsins.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi persónuverndardagurinn 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/althjodlegi-personuverndardagurinn-2025</link><description>Í dag 28. janúar er alþjóðlegi persónuverndardagurinn og af því tilefni heldur Persónuvernd málþing í Kaldalóni í Hörpu klukkan 13-16.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upptaka af málþingi Persónuverndar — aðgengileg til loka febrúar nk.</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/upptaka-af-malthingi-personuverndar-adgengileg-til-loka-februar-nk</link><description>Þann 28. janúar hélt Persónuvernd málþingið „Gagnamenning og öryggi persónuupplýsinga í nútímasamfélagi“.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alþjóðlegi netöryggisdagurinn 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/althjodlegi-netoeryggisdagurinn-2025</link><description>Alþjóðlegi netöryggisdagurinn er haldinn hátíðlegur í dag, 11. febrúar.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPB gefur út yfirlýsingu um aldursprófun, kemur á fót starfshópi um gervigreind og ráðleggur vegna lyfjareglna</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edpb-gefur-ut-yfirlysingu-um-aldurprofun-kemur-a-fot-starfshopi-um</link><description>Evrópska persónuverndarráðið (EDPB) fjallaði nýverið um aldursprófun, gervigreind og lyfjareglur.</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sekt á hendur Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins vegna vinnslu persónuupplýsinga í sameiginlegu sjúkraskrárkerfi</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/sekt-a-hendur-heilsugaeslu-hoefudborgarsvaedisins-vegna-vinnslu</link><description>Persónuvernd hefur tekið ákvörðun vegna frumkvæðisathugunar á vinnslu persónuupplýsinga í sameiginlegu sjúkraskrárkerfi Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins.</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frumkvæðisathugun Persónuverndar á vinnslu persónuupplýsinga sem fram fer í tengslum við rafræna vöktun í sundlaugum sveitarfélaga</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/frumkvaedisathugun-personuverndar-a-vinnslu-personuupplysinga-sem-fram-fer-i</link><description>Persónuvernd hefur lokið frumkvæðisathugun á vinnslu persónuupplýsinga í tengslum við rafræna vöktun í sundlaugum sem sveitarfélögin Akraneskaupstaður, Akureyrarbær, Árborg og Mosfellsbær reka.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vinnsla Arion banka hf. á persónuupplýsingum í markaðslegum tilgangi og í tengslum við fjárhagsmálefni fyrrum viðskiptavinar</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/vinnsla-arion-banka-hf-a-personuupplysingum-i-markadslegum-tilgangi-og-i</link><description>Persónuvernd hefur úrskurðað í máli þar sem kvartað var yfir vinnslu persónuupplýsinga hjá Arion banka hf.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upplýsingaskylda við sjálfvirka ákvörðunartöku</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/upplysingaskylda-vid-sjalfvirka-akvoerdunartoeku</link><description>Evrópudómstóllinn (CJEU) komst að þeirri niðurstöðu að við sjálfvirka ákvarðanatöku, þarf ábyrgðaraðili að veita viðkomandi einstaklingi upplýsingar um ferlið og þær reglur sem raunverulega var beitt við ákvörðunartökuna, samkvæmt almennu persónuverndarreglugerðinni (GDPR).</description><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stefna Persónuverndar fyrir árið 2025</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/stefna-personuverndar-fyrir-arid-2025</link><description>Persónuvernd hefur ákveðið að árið 2025 verði lögð áhersla á eftirfarandi málaflokka í starfsemi stofnunarinnar.</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>