<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Persónuvernd - Fréttir</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett</link><description>Persónuvernd - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 17:06:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Nýtt
starfsleyfi Creditinfo Lánstrausts hf. og bréf til dómsmálaráðuneytisins um lagaumhverfi fjárhagsupplýsingastofa</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/nytt-starfsleyfi-creditinfo-lanstrausts-hf.-og-bref-til-domsmalaraduneytisins-um-lagaumhverfi-fjarhagsupplysingastofa</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ákvörðun Persónuverndar um vinnslu persónuupplýsinga í Seesaw-nemendakerfinu af hálfu Reykjavíkurborgar staðfest að hluta í Hæstarétti</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/akvordun-personuverndar-i-seesaw-stadfest-ad-hluta-i-haestaretti</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Álit Persónuverndar á skráningu jólasveina á persónuupplýsingum barna</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/alit-personuverndar-a-skraningu-jolasveina-a-personuupplysingum-barna</link><description>Persónuvernd hefur síðustu ár borist fjöldi kvartana frá áhyggjufullum foreldrum, fyrir hönd ólögráða barna sinna, vegna ólögmætrar vinnslu jólasveina á persónuupplýsingum barnanna. Í ljósi fjölda þeirra kvartana sem borist hafa hefur Persónuvernd ákveðið að gefa út eftirfarandi álit.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPB skýrir reglur um gagnaflutning til þriðju landa og samþykkir nýtt persónuverndarinnsigli</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edpb-skyrir-reglur-um-gagnaflutning-til-thridju-landa-og-samthykkir-nytt</link><description>Evrópska persónuverndarstofnunin (EDPB) hefur gefið út leiðbeiningar um miðlun persónuupplýsinga til yfirvalda í þriðju löndum samkvæmt 48. grein GDPR.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Evrópska persónuverndarráðið hvetur til ábyrgrar notkunar gervigreindar</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/evropska-personuverndarradid-hvetur-til-abyrgrar-notkunar-gervigreindar</link><description>Evrópska persónuverndarráðið (EDPB) gaf út þann 18. desember sl. álit um notkun persónuupplýsinga við þróun og notkun gervigreindarlíkana.</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Meta sektað um 251 milljón evra fyrir öryggisbrest</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/meta-sektad-um-251-milljon-evra-fyrir-oeryggisbrest</link><description>Írska persónuverndarstofnunin (DPC) birti þann 17. desember sl. úrskurð sinn í kjölfar tveggja rannsókna á Meta Platforms Ireland Limited (MPIL).</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPS veitir Frontex áminningu fyrir brot á persónuverndarreglum</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edps-veitir-frontex-aminningu-fyrir-brot-a-personuverndarreglum</link><description>Evrópska persónuverndarstofnunin (EDPS) hefur áminnt Frontex, Landamæra- og strandgæslustofnun Evrópusambandsins, fyrir brot á reglugerð (ESB) 2019/1896.</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPB birtir drög að leiðbeiningum um notkun gerviauðkenna og eflir samstarf við samkeppnisyfirvöld</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edpb-birtir-droeg-ad-leidbeiningum-um-notkun-gerviaudkenna-og-eflir-samstarf</link><description>Evrópska persónuverndarráðið (EDPB) hefur samþykkt ný drög að leiðbeiningum um notkun gerviauðkenna til að auðvelda fyrirtækjum að uppfylla kröfur GDPR.</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>EDPS varpar ljósi á áskoranir við framkvæmd réttar til aðgangs að persónuupplýsingum innan ESB</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/edps-varpar-ljosi-a-askoranir-vid-framkvaemd-rettar-til-adgangs-ad</link><description>Evrópski persónuverndarfulltrúinn (EDPS) birti nýlega niðurstöður sem varpa ljósi á áskoranir ESB-stofnana við að tryggja rétt einstaklinga til aðgangs að eigin persónuupplýsingum samkvæmt reglugerð (ESB) 2018/1725.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Málþing: Gagnamenning og öryggi persónuupplýsinga í nútímasamfélagi</title><link>https://island.is/s/personuvernd/frett/gagnamenning-og-oeryggi-personuupplysinga-i-nutimasamfelagi</link><description>Þriðjudaginn 28. janúar 2025 heldur Persónuvernd málþing í tilefni alþjóðlega persónuverndardagsins.</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>