<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Rannís - Fréttir</title><link>https://island.is/s/rannis/frett</link><description>Rannís - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 08:07:37 +0000</lastBuildDate><item><title>Útgjöld til rannsókna og þróunarstarfs á Íslandi halda áfram að aukast</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/utgjoeld-til-rannsokna-og-throunarstarfs-a-islandi-halda-afram-ad-aukast</link><description>Útgjöld til rannsókna og þróunar héldu áfram að aukast á árinu 2022 og námu rúmlega 100 milljörðum króna.</description><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Æskulýðssjóður seinni úthlutun 2024</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/aeskulydssjodur-seinni-uthlutun-2024</link><description>Sjóðnum bárust alls 36 umsóknir um styrk vegna umsóknarfrests 15. október 2024.</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Evrópska samfjármögnunin um sjaldgæfa sjúkdóma auglýsir eftir umsóknum</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/evropska-samfjarmoegnunin-um-sjaldgaefa-sjukdoma-auglysir-eftir-umsoknum</link><description>European Rare Diseases Research Alliance (ERDERA) hefur auglýst fyrsta kall áætlunarinnar "Pre-clinical therapy studies for rare diseases using small molecules and biologicals – development and validation”.</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Evrópska samfjámögnunin á sviði sniðlækninga (European Partnership for Personlised Medicine) auglýsir annað kall áætlunarinnar</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/evropska-samfjamoegnunin-a-svidi-snidlaekninga-european-partnership-for</link><description>Yfirskrift kallsins er lyfjaerfðafræðileg nálgun á sniðlækningar (Pharmacogenomic Strategies for Personalised Medicine, EP PerMed JTC2025).</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýsköpunarsjóður námsmanna auglýsir eftir umsóknum</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/nyskoepunarsjodur-namsmanna-auglysir-eftir-umsoknum</link><description>Markmið sjóðsins er að gefa háskólum, rannsóknarstofnunum og fyrirtækjum tækifæri til að ráða námsmenn í grunnnámi og námi á meistarastigi við háskóla í sumarvinnu við rannsóknar- og þróunarverkefni. Umsóknarfrestur er til og með 7. febrúar 2025 kl 15.00.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Úthlutun úr Vinnustaðanámssjóði 2024</title><link>https://island.is/s/rannis/frett/uthlutun-ur-vinnustadanamssjodi-2024</link><description>Markmið styrkja til vinnustaðanáms eða starfsþjálfunar er að hvetja fyrirtæki og stofnanir til þess að taka við nemendum sem stunda vinnustaðanám sem hluta af námi á framhaldsskólastigi og gera þeim kleift að ljúka tilskildu vinnustaðanámi samkvæmt aðalnámskrá framhaldsskóla.</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>