<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</title><link>https://island.is/s/sak/frett</link><description>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 17:07:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Sjúkraþjálfaranemar frá HÍ fengu innsýn í starfsemi endurhæfingaþjónustu SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/sjukrathjalfaranemar-fra-hi-fengu-innsyn-i-starfsemi-endurhaefingathjonustu</link><description>Endurhæfingardeild SAk á Kristnesi kynnt sem spennandi vinnustaður</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hollvinir færa legudeild geðdeildar húsgögn</title><link>https://island.is/s/sak/frett/hollvinir-faera-legudeild-geddeildar-husgoegn</link><description>Mikilvægt að huga að viðeigandi aðbúnaði og umhverfi innan geðheilbrigðisþjónustunnar.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Skilgreina hlutverk SAk sem varasjúkrahús</title><link>https://island.is/s/sak/frett/skilgreina-hlutverk-sak-sem-varasjukrahus</link><description>Alma Möller, heilbrigðisráðherra hefur skipað starfshóp sem falið er að vinna að nánari skilgreiningu og hlutverki varasjúkrahúss með tilliti til viðbragðsáætlana, neyðarviðbragða, þjóðaröryggisráðs, sjúkraflutninga, rannsóknarþjónustu og laga um heilbrigðisþjónustu.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Örlátir Hollvinir</title><link>https://island.is/s/sak/frett/oerlatir-hollvinir</link><description>Ómetanlegt fyrir starfsemi sjúkrahússins.</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fjórir frá SAk í hlutastarf hjá Heilbrigðisvísindastofnun Háskólans á Akureyri</title><link>https://island.is/s/sak/frett/fjorir-fra-sak-i-hlutastarf-hja-heilbrigdisvisindastofnun-haskolans-a</link><description>Heilbrigðisvísindastofnun Háskólans á Akureyri (HHA) er sameiginlegur vettvangur starfsmanna SAk og HA til eflingar rannsókna í heilbrigðisvísindum.</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Miðstöð sjúkraflugs: Yfirlýsing vegna lokunar flugbrauta á Reykjavíkurflugvelli</title><link>https://island.is/s/sak/frett/midstoed-sjukraflugs-yfirlysing-vegna-lokunar-flugbrauta-a</link><description>Þann 10. janúar sl. var tilkynnt um verulegar takmarkanir á flugumferð um Reykjavíkurflugvöll. Sú takmörkun er fólgin í lokun tveggja flugbrauta í myrkri vegna áhrifa trjágróðurs á aðflugs- og brottflugsfleti umræddra flugbrauta. Miðstöð sjúkraflugs á Íslandi lýsir yfir þungum áhyggjum vegna þessara takmarkana, enda er óheft aðgengi sjúkraflugvéla að Reykjavíkurflugvelli í mörgum tilfellum lífsnauðsynlegt fyrir veika og slasaða af stærstum hluta landsins.</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Árleg gæðaúttekt SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arleg-gaedauttekt-sak</link><description>Þrír fulltrúar alþjóðlega faggildingarfyrirtækisins Det Norske Veritas (DNV-GL) verja þessa vikuna þremur og hálfum degi á SAk, til þess að taka út starfsemina samkvæmt stöðlum DNV og ISO9001. Að verkefninu kemur fjöldi starfsfólks SAk, enda fara vottunaraðilar víða um stofnunina við vinnu sína.</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rétt þjónusta á réttum stað – skýrsla starfshóps</title><link>https://island.is/s/sak/frett/rett-thjonusta-a-rettum-stad-skyrsla-starfshops</link><description>Starfshópur sem fjallað hefur um stöðu eins af meginmarkmiðum heilbrigðisstefnu um að veita rétta þjónustu á réttum stað, hefur skilað Ölmu D. Möller heilbrigðisráðherra skýrslu með niðurstöðum sínum og tillögum. Gylfi Ólafsson formaður starfshópsins ásamt fleiri fulltrúum hópsins kynntu ráðherra skýrsluna á fundi í ráðuneytinu í vikunni. Helgi Þór Leifsson, sat í starfshópnum, tilnefndur af SAk.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aukin þjónusta við nýrnasjúklinga á SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/aukin-thjonusta-vid-nyrnasjuklinga-a-sak</link><description>Talsverður fjöldi fólks sem er búsettur á Norðausturlandi hefur hingað til þurft að fara suður yfir heiðar til að hitta nýrnalækni. Mánaðarlega má gera ráð fyrir því að 20-25 einstaklingar hafi þurft að ferðast suður í þeim erindagjörðum. Nú er formlega hafinn undirbúningur á því að framvegis munu nýrnalæknar frá Landspítalanum koma á SAk á sex vikna fresti, tvo daga í senn.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Heimsókn heilbrigðisráðherra á SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/heimsokn-heilbrigdisradherra-a-sak</link><description>Alma Möller heilbrigðisráðherra, Eydís Ásbjörnsdóttir þingmaður NA-kjördæmis, og Jón Magnús Kristjánsson aðstoðarmaður heilbrigðisráðherra heimsóttu SAk í dag. Hildigunnur Svavarsdóttir forstjóri SAk og Alma Möller heilbrigðisráðherra segja heimsóknina hafa verið ákaflega ánægjulega.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>