<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</title><link>https://island.is/s/sak/frett</link><description>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 10:07:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Sjúkrahúspósturinn: Fyrsta rafræna fréttabréf SAk komið út</title><link>https://island.is/s/sak/frett/sjukrahusposturinn-fyrsta-rafraena-frettabref-sak-komid-ut</link><description>Sjúkrahúspósturinn, fyrsta rafræna fréttabréf SAk er komið út</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Næringardagurinn 2025</title><link>https://island.is/s/sak/frett/naeringardagurinn-2025</link><description>Næringardagurinn er mikilvægur viðburður á Sjúkrahúsinu á Akureyri. Dagskráin er sem endra nær sneisafull af áhugaverðum fyrirlestrum en þemað í ár er næring skurð- og gjörgæslusjúklinga.</description><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>800 nemendur á Starfamessu í HA</title><link>https://island.is/s/sak/frett/800-nemendur-a-starfamessu-i-ha</link><description>Sjúkrahúsið á Akureyri tók í gær þátt í Starfamessu í Háskólanum á Akureyri. Á Starfamessu koma fjölmörg fyrirtæki og stofnanir saman á einum stað til að kynna sig og sín störf fyrir elstu nemendum grunnskóla, háskólanemum og öðrum áhugasömum. Markmið Starfamessunnar er að kynna fjölbreytt störf og veita nemendum innsýn í framtíðarmöguleika sína.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bráðadagurinn: Börn í bráðum vanda</title><link>https://island.is/s/sak/frett/bradadagurinn-boern-i-bradum-vanda</link><description>Bráðadagurinn 2025 var haldinn þann 7. mars. Um er að ræða árlega ráðstefnu á vegum bráðaþjónustu Landspítala, þar sem kynntar eru rannsóknir og verkefni sem unnin hafa verið í tengslum við bráðaþjónustu á Íslandi. Hefð hefur skapast fyrir því að fá sérfræðinga til að kynna störf sín og rannsóknir tengd þema dagsins.</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stofnun ársins – Besta niðurstaða SAk frá upphafi</title><link>https://island.is/s/sak/frett/stofnun-arsins-besta-nidurstada-sak-fra-upphafi</link><description>Stofnun ársins er viðamikil starfsumhverfiskönnun sem hefur það að markmiði að styrkja starfsumhverfi í opinberri þjónustu. Þar er metið bæði hvað gengur vel og hvaða áskoranir eru til staðar, sem hægt er að nýta til umbóta og þróunar.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sjúkrahúspósturinn 2.tbl</title><link>https://island.is/s/sak/frett/sjukrahusposturinn-2-tbl</link><description>Sjúkrahúspósturinn, 2.tbl er kominn út</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Undirbúningur nýbyggingar á fullri ferð</title><link>https://island.is/s/sak/frett/undirbuningur-nybyggingar-a-fullri-ferd</link><description>„Fyrirhuguð uppbygging mun verða algjör bylting fyrir SAk,
til hagsbóta fyrir sjúklinga og starfsfólk“ segir Gunnar Líndal,
verkefnastjóri á sviði rekstrar og klínískrar stoðþjónustu
sjúkrahússins.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Innkirtlamóttaka SAk fagnar 10 ára afmæli</title><link>https://island.is/s/sak/frett/innkirtlamottaka-sak-fagnar-10-ara-afmaeli</link><description>Á innkirtlamóttökunni er lögð áhersla á einstaklingsmiðaða þjónustu, hvatningu í lífsstíl, meðferðarstýringu og árlegt eftirlit til að fyrirbyggja fylgikvilla.</description><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Næringardagur á SAk 2025 – Næring skurð- og gjörgæslusjúklinga í brennidepli</title><link>https://island.is/s/sak/frett/naeringardagur-a-sak-2025-naering-skurd-og-gjoergaeslusjuklinga-i</link><description>Næringardagur Sjúkrahússins á Akureyri fór fram miðvikudaginn í byrjun mánaðarins og var hann tileinkaður næringu skurð- og gjörgæslusjúklinga. Skipulag dagsins var í höndum næringarteymis og mennta- og vísindadeildar SAk.</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur SAk:</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsfundur-sak</link><description>Ársfundur SAk verður haldinn 27. maí n.k
Yfirskrift fundarins í ár er: „Samskipti, öryggi og gæði: grunnstoðir góðrar þjónustu“
Fundinum verður einnig streymt</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>