<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</title><link>https://island.is/s/sak/frett</link><description>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 15:07:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Ársfundur SAk: samskipti, öryggi og gæði í krefjandi umhverfi</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsfundur-sak-samskipti-oeryggi-og-gaedi-i-krefjandi-umhverfi</link><description>Ársfundur Sjúkrahússins á Akureyri (SAk) fór fram í dag. Þar flutti Hildigunnur Svavarsdóttir forstjóri sjúkrahússins ávarp þar sem farið var yfir stöðuna í rekstri og starfsemi SAk, framtíðarhorfur, tækifæri og helstu áskoranir. Yfirskrift fundarins var „Samskipti – Öryggi – Gæði“.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársskýrsla Sjúkrahússins á Akureyri 2024</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsskyrsla-sjukrahussins-a-akureyri-2024</link><description>Ársskýrsla Sjúkrahússins á Akureyri fyrir árið 2024, ásamt talnaefninu "Árið 2024 í tölum" er komið út</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Akureyrarklíníkin: tveir nýir hjúkrunarfræðingar á Akureyrarklíníkina</title><link>https://island.is/s/sak/frett/akureyrarklinikin-tveir-nyir-hjukrunarfraedingar-a-akureyrarklinikina</link><description>Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN) hefur ráðið tvo nýja hjúkrunarfræðinga til Akureyrarklíníkurinnar, þær Ingibjörgu Ösp Ingólfsdóttur og Þórdísi Gísladóttur. Akureyrarklíníkin er greiningar- og ráðgjafamiðstöð fyrir einstaklinga með ME-sjúkdóminn eða langvarandi einkenni Covid.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvatningarverðlaun SAk 2025</title><link>https://island.is/s/sak/frett/hvatningarverdlaun-sak-2025</link><description>Við hátíðlega athöfn á ársfundi Sjúkrahússins á Akureyri 27. maí voru Hvatningarverðlaun SAk 2025 afhent í fimm flokkum: öryggi, samvinna, framsækni, fagmennska og samskipti. Verðlaunin eru veitt starfsfólki sem skarar fram úr í störfum sínum og leggur sitt af mörkum til að skapa jákvæða og heilbrigða vinnustaðamenningu á SAk.</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jákvæð rekstrarniðurstaða SAk árið 2024 þrátt fyrir áskoranir</title><link>https://island.is/s/sak/frett/jakvaed-rekstrarnidurstada-sak-arid-2024-thratt-fyrir-askoranir</link><description>Rekstur Sjúkrahússins á Akureyri (SAk) skilaði jákvæðri niðurstöðu upp á 189 milljónir króna árið 2024, þrátt fyrir uppsafnaðan halla við upphaf ársins. Þetta kom fram í erindi fjármálastjóra á ársfundi sjúkrahússins þann 27. maí.</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rausnarleg gjöf frá nemendum Síðuskóla til barnadeildar SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/rausnarleg-gjoef-fra-nemendum-siduskola-til-barnadeildar-sak</link><description>Barnadeild Sjúkrahússins á Akureyri fékk á dögunum einstaka gjöf þegar nemendur í 5., 6. og 7. bekk Síðuskóla ákváðu að leggja 550.000 krónur inn á styrktarreikning deildarinnar. Upphæðin safnaðist með sölu á handverki og veitingum sem nemendur stóðu fyrir á Barnamenningarhátíð í apríl.</description><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Starfsfólk heiðrað við starfslok</title><link>https://island.is/s/sak/frett/starfsfolk-heidrad-vid-starfslok</link><description>Á ársfundi Sjúkrahússins á Akureyri voru þeir starfsmenn sem látið hafa af störfum vegna aldurs frá síðasta ársfundi heiðraðir.
Þau hafa öll átt farsælan starfsferil hjá SAk og lagt sitt af mörkum til mikilvægs starfs í þágu heilbrigðisþjónustu á Norðurlandi.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Öryggismenning í forgrunni</title><link>https://island.is/s/sak/frett/oeryggismenning-i-forgrunni</link><description>Á ársfundi Sjúkrahússins á Akureyri 2025 flutti Björn Gunnarsson, sérfræðilæknir og klínískur gæða- og öryggisstjóri, erindi um þróun í gæða- og sjúklingaöryggismálum. Hann lýsti þeirri vegferð sem heilbrigðiskerfi víða um heim hafa farið í gegnum á síðustu áratugum og lagði áherslu á að öryggi þurfi ekki aðeins að vera markmið, heldur rótgróinn hluti af menningu og daglegum vinnubrögðum.</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sjúkrahúspósturinn 3.tbl</title><link>https://island.is/s/sak/frett/sjukrahusposturinn-3-tbl</link><description>Sjúkrahúspósturinn, 3.tbl er kominn út</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Umfangsmiklar aðgerðir vegna myglu í húsnæði rannsóknardeildar</title><link>https://island.is/s/sak/frett/umfangsmiklar-adgerdir-vegna-myglu-i-husnaedi-rannsoknardeildar</link><description>Í vetur vaknaði grunur um myglu í húsnæði rannsóknardeildar SAk eftir að starfsfólk fór að finna fyrir óútskýrðum einkennum, á borð við þreytu og höfuðverk. Í fyrstu virtist vandinn afmarkaður, en nýjustu rannsóknir sýna að umfangið er mun meira en áður var talið – og að upptökin liggi líklega undir gólfum, frekar en í útveggjum líkt og áður var talið.</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>