<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</title><link>https://island.is/s/sak/frett</link><description>Sjúkrahúsið á Akureyri - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 12:15:53 +0000</lastBuildDate><item><title>Nýr persónuverndarfulltrúi Heilbrigðisstofnun Norðurlands (HSN) og Sjúkrahússins á Akureyri (SAk)</title><link>https://island.is/s/sak/frett/nyr-personuverndarfulltrui-heilbrigdisstofnun-nordurlands-hsn-og-sak</link><description>Kristína Björk Arnórsdóttir hefur verið ráðin persónuverndarfulltrúi HSN og SAk.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dásamleg gjöf Oddfellowstúkanna styrkir líknarþjónustu SAk</title><link>https://island.is/s/sak/frett/dasamleg-gjoef-oddfellowstukanna-styrkir-liknarthjonustu-sak</link><description>Þann 30. apríl sl. komu fulltrúar allra fimm Oddfellowstúkanna á Akureyri saman og færðu Sjúkrahúsinu á Akureyri rausnarlega gjöf til stuðnings við líknarþjónustu sjúkrahússins.</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýjar rannsóknir styrkja heilbrigðisþjónustu á Akureyri</title><link>https://island.is/s/sak/frett/nyjar-rannsoknir-styrkja-heilbrigdisthjonustu-a-akureyri</link><description>Frá áramótum hefur Rannsóknadeild Sjúkrahússins á Akureyri (SAk) innleitt fjölmargar nýjar lífefnarannsóknir sem framkalla hraðari og nákvæmari greiningar fyrir sjúklinga á Norðurlandi.</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Féll fyrst fyrir konunni – svo læknisfræðinni</title><link>https://island.is/s/sak/frett/fell-fyrst-fyrir-konunni-svo-laeknisfraedinni</link><description>Í tilefni af Degi lækna í dag, þann 17. maí, deilir Sigurður M. Albertsson, yfirlæknir og skurðlæknir á SAk, leið sinni í læknisfræði, áskorunum starfsins og hugleiðingum um framtíð heilbrigðiskerfisins. Hver læknir á sögu af því hvernig það kom til að þeir völdu sér nám og starfsvettvang, en hjá Sigurði hófst sú saga ekki með draumi um læknisfræði, heldur sjálfri ástinni.</description><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frábært að vinna við eitthvað sem gerir lífið og heiminn aðeins betri</title><link>https://island.is/s/sak/frett/frabaert-ad-vinna-vid-eitthvad-sem-gerir-lifid-og-heiminn-adeins-betri</link><description>Í tilefni af Degi lækna, sem haldinn er í dag, 17. maí, fengum við Helgu Björk Heiðarsdóttur til að segja okkur frá sinni leið í læknisfræðina, starfinu í dag og hvernig hún sér framtíð heilbrigðiskerfisins. Helga starfar sem læknir á lyflækningadeild SAk og er ein af fjölmörgum læknum sem leggja sig fram dag eftir dag við að veita góða og örugga þjónustu við sjúklinga.</description><pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Yfirlæknir á SAk tekur virkan þátt í alþjóðlegri hjartaráðstefnu</title><link>https://island.is/s/sak/frett/yfirlaeknir-a-sak-tekur-virkan-thatt-i-althjodlegri-hjartaradstefnu</link><description>Gunnar Þór Gunnarsson hjartalæknir á Sjúkrahúsinu á Akureyri var meðal virkra þátttakenda á Nordic-Baltic Congress of Cardiology 2025, sem fram fór í Kaupmannahöfn dagana 22.–24. maí.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vegleg gjöf til Barnadeildarinnar frá Ladies Circle 20 Akureyri</title><link>https://island.is/s/sak/frett/vegleg-gjoef-til-barnadeildarinnar-fra-ladies-circle-20-akureyri</link><description>Barnadeild Sjúkrahússins á Akureyri fékk afar rausnarlega gjöf frá Ladies Circle 20 Akureyri. Fulltrúar samtakanna komu færandi hendi á deildina og færðu m.a. tvo Lazyboy stóla, sófaborð, hliðarborð, fjölbreytt úrval leikfanga og spil, auk veglegrar gjafakörfu handa starfsfólkinu.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur SAk í dag (Teams hlekkur)</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsfundur-sak-i-dag-teams-hlekkur</link><description>Ársfundur SAk fer fram í dag á Sjúkrahúsinu á Akureyri, 3. hæð. Fundinn má einnig sækja á Teams, hlekk má finna hér.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur SAk: samskipti, öryggi og gæði í krefjandi umhverfi</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsfundur-sak-samskipti-oeryggi-og-gaedi-i-krefjandi-umhverfi</link><description>Ársfundur Sjúkrahússins á Akureyri (SAk) fór fram í dag. Þar flutti Hildigunnur Svavarsdóttir forstjóri sjúkrahússins ávarp þar sem farið var yfir stöðuna í rekstri og starfsemi SAk, framtíðarhorfur, tækifæri og helstu áskoranir. Yfirskrift fundarins var „Samskipti – Öryggi – Gæði“.</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársskýrsla Sjúkrahússins á Akureyri 2024</title><link>https://island.is/s/sak/frett/arsskyrsla-sjukrahussins-a-akureyri-2024</link><description>Ársskýrsla Sjúkrahússins á Akureyri fyrir árið 2024, ásamt talnaefninu "Árið 2024 í tölum" er komið út</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>