<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Samgöngustofa - Fréttir</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett</link><description>Samgöngustofa - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 12:11:29 +0000</lastBuildDate><item><title>Reglur um ljósabúnað - einkum vörubíla</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/reglur-um-ljosabunad-einkum-voerubila</link><description>Samgöngustofa vill vekja athygli á reglum um ljósabúnað, sérstaklega ljósum og gliti á vörubílum. Töluvert hefur verið um fyrirspurnir er varða ljósabúnað þessara bíla, hvort leyfilegt sé að hafa ljósin sem oft sjást á þeim og svo líka kvartað undan ljósmagninu sem stundum er.</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Uppfærsla á gjaldskrá</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/uppfaersla-a-gjaldskra</link><description>Þann 1. janúar 2025 tekur ný gjaldskrá Samgöngustofu gildi.</description><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ísland fullgildur aðili að EUROCONTROL</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/island-fullgildur-adili-ad-eurocontrol</link><description>Frá 1. janúar 2025 er Ísland formlega orðið aðili að EUROCONTROL, hið 42. í röð Evrópuríkja. EUROCONTROL  er evrópsk milliríkjastofnun sem styður við flug og flugleiðsögu í Evrópu.</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Drónabannsvæði yfir Sundhnjúkagígaröð</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/dronabannsvaedi-yfir-sundhnjukagigaroed</link><description>Vegna rannsóknaflugs hefur Samgöngustofa, að beiðni Aðgerðarstjórnar Almannavarna á Suðurnesjum, bannað allt drónaflug yfir eldstöðvunum við Sundhnjúkagígaröð á svæði sem nær yfir eftirfarandi hnit:

63°52'17"N022°22'19"W 63°53'02"N022°26'35"W 63°53'36"N022°26'32"W 63°55'03"N022°22'21"W 63°54'16"N022°18'12"W</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hnippum í sjómenn</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/hnippum-i-sjomenn</link><description>Nú fá sjómenn stafrænt hnipp í pósthólfið sitt á Ísland.is. Í því felst að þremur mánuðum áður en gildistími námskeiða sjómanns (öryggisfræðsla smábáta og grunnöryggisfræðslunámskeið) rennur út fær sjómaður póst gegnum Ísland.is um að gera ráðstafanir.</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bókleg próf fyrir aukin ökuréttindi verða rafræn</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/bokleg-prof-fyrir-aukin-oekurettindi-verda-rafraen</link><description>Rafræn próftaka í bóklegum prófum fyrir aukin ökuréttindi (ÖR-próf) hefst föstudaginn 31. janúar næstkomandi um allt land.</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einstakt hugrekki til sjós</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/einstakt-hugrekki-til-sjos</link><description>Alþjóðasiglingamálstofnunin (IMO) óskar eftir tilnefningum til verðlauna fyrir einstakt hugrekki til sjós. Samgöngustofa tekur við tilnefningum frá aðilum sem telja sig hafa upplýsingar um einstakling eða hóp sem hafi sýnt slíkt hugrekki.</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ísland og Georgía undirrita loftferðasamning</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/island-og-georgia-undirrita-loftferdasamning</link><description>Loftferðasamningur milli Íslands og Georgíu var undirritaður í Reykjavík í dag. Hann tekur til áætlunarflugs og leiguflugs milli ríkjanna án takmarkana á fjölda fluga eða áfangastaða, bæði fyrir farþegaflug og farmflutninga.</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vegna umfjöllunar um sjúkraskrá</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/vegna-umfjoellunar-um-sjukraskra</link><description>Strangar heilbrigðiskröfur eru gerðar til þeirra sem fá útgefið skírteini atvinnuflugmanna.  Ákvarðanir um sviptingu heilbrigðisvottorðs og þar með missi réttinda eru teknar alvarlega og með flugöryggi að leiðarljósi.</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tillögur að breytingum á lögum um leigubifreiðaakstur kynntar í samráðsgátt</title><link>https://island.is/s/samgongustofa/frett/tilloegur-ad-breytingum-a-loegum-um-leigubifreidaakstur-kynntar-i</link><description>Samgöngustofa vekur athygli á að drög að frumvarpi um breytingu á lögum um leigubifreiðaakstur hafa verið birt í samráðsgátt stjórnvalda.</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>