<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 16:07:42 +0000</lastBuildDate><item><title>Nýr vefur um jarðir og fasteignir</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/nyr-vefur-um-jardir-og-fasteignir</link><description>Nýr vefur Þjóðskjalasafns Íslands um jarðir og fasteignir var opnaður á 143 ára afmæli safnsins. Vefurinn inniheldur frumheimildir um landamerki, fasteignamat, jarðamat og túnakort. Gögnin hafa mörg verið birt áður á eldri vef safnsins en ekki með því aðgengi sem hér er boðið.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þjóðskjalasafn er áfram jafnlaunavottaður vinnustaður</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/thjodskjalasafn-er-afram-jafnlaunavottadur-vinnustadur</link><description>Það er okkur mikil ánægja að segja frá því að Þjóðskjalasafn er áfram jafnlaunavottaður vinnustaður.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vorráðstefna Þjóðskjalasafns Íslands 2025</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vorradstefna-thjodskjalasafns-islands-2025</link><description>Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu? Árleg vorráðstefna Þjóðskjalasafns fer fram miðvikudaginn 14. maí næstkomandi á Berjaya Reykjavik Natura Hotel.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ráðherra heimsækir Þjóðskjalasafn Íslands</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/radherra-heimsaekir-thjodskjalasafn-islands</link><description>Logi Einarsson, ráðherra menningar-, nýsköpunar- og háskólamála, heimsótti Þjóðskjalasafn Íslands á dögunum og kynnti sér starfsemi safnsins. Hrefna Róbertsdóttir þjóðskjalavörður, Njörður Sigurðsson aðstoðarþjóðskjalavörður og Þuríður Árnadóttir sviðsstjóri tóku á móti honum.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einstakt einkaskjalasafn hæstaréttarlögmanns</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/einstakt-einkaskjalasafn-haestarettarloegmanns</link><description>Einkaskjalasöfn eru mikilvægur hluti safnkosts Þjóðskjalasafns Íslands og gefa oft aðra og dýrmæta sýn á lífið í landinu. Nýverið var lokið vinnu við frágang og skráningu á skjalasafni Gústafs Þórs Tryggvasonar hæstaréttarlögmanns sem lést í ágúst árið 2024. Afkomendur hans afhentu Þjóðskjalasafni skjöl hans til varðveislu.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vorráðstefna Þjóðskjalasafns Íslands 2025</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vorradstefna-thjodskjalasafns-islands-2025-skraning-opin</link><description>Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu? Árleg vorráðstefna Þjóðskjalasafns fer fram miðvikudaginn 14. maí á Berjaya Reykjavik Natura Hotel. Yfirskrift ráðstefnunnar að þessu sinni er Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu?</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hverju á að henda? Eiga skjöl einstaklinga erindi á skjalasöfn?</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/hverju-a-ad-henda-eiga-skjoel-einstaklinga-erindi-a-skjalasoefn</link><description>Opið málþing Hollvinasamtaka Þjóðskjalasafns Íslands fer fram miðvikudaginn 21. maí í fundarsal safnsins á Laugavegi 162 kl. 16:00-17:30. Yfirskrift málþingsins er „Hverju á að henda? Eiga skjöl einstaklinga erindi á skjalasöfn?“</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hagur stjórnsýslunnar í brennidepli á vorráðstefnu Þjóðskjalasafns</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/hagur-stjornsyslunnar-i-brennidepli-a-vorradstefnu-thjodskjalasafns</link><description>Árleg vorráðstefna Þjóðskjalasafns Íslands fór fram í gær í sjöunda sinn. Ráðstefnan var afar vel heppnuð og vel sótt eins fyrri ár og voru þátttakendur um 150. Yfirskrift hennar að þessu sinni var „Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu?“</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Málþing um einkaskjalasöfn: „Hverju á að henda?“</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/malthing-um-einkaskjalasoefn-hverju-a-ad-henda</link><description>Opið málþing Hollvinasamtaka Þjóðskjalasafns Íslands fór fram miðvikudaginn 21. maí í fundarsal safnsins. Yfirskrift málþingsins var „Hverju á að henda? Eiga skjöl einstaklinga erindi á skjalasöfn?“ Fjallað var um mikilvægi söfnunar, skráningar og varðveislu einkaskjala, og var dagskráin fjölbreytt og fræðandi. Þá var við þetta tilefni afhent til varðveislu einkaskjalasafn Páls Sigurjónssonar verkfræðings.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvað viltu vita um einkaskjöl? Opið hús á Þjóðskjalasafni Íslands</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/hvad-viltu-vita-um-einkaskjoel-opid-hus-a-thjodskjalasafni-islands</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands býður almenning hjartanlega velkominn á opið hús föstudaginn 6. júní kl. 10-12 þar sem áherslan verður á einkaskjalasöfn – skjalasöfn einstaklinga, fjölskyldna, félagasamtaka og fyrirtækja sem geyma ómetanlegar heimildir um líf og samfélag Íslendinga í gegnum tíðina.</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>