<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 13:11:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Viðtaka skjalasafna á þriðja ársfjórðungi 2024</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vidtaka-skjalasafna-a-thridja-arsfjordungi-2024</link><description>Á þriðja ársfjórðungi 2024 (júlí til september) tók Þjóðskjalasafn Íslands við 50 skjalasöfnum til varðveislu. Af þeim voru 14 frá afhendingarskyldum aðilum og 36 frá einkaaðilum.</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fyrirmyndarskjalavarsla og skjalastjórn hjá 14 afhendingarskyldum aðilum ríkisins</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/fyrirmyndarskjalavarsla-og-skjalastjorn-hja-14-afhendingarskyldum-adilum</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands kynnti niðurstöður úr eftirlitskönnun safnsins á skjalavörslu og skjalastjórn ríkisins á kynningarfundi í gær. Skýrsla með niðurstöðunum var gefin út í lok síðasta mánaðar. Fundinn sóttu 90 manns, bæði í húsakynnum safnsins að Laugavegi 162 og í gegnum streymi á vefnum.</description><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ný aðgerðaáætlun samráðshóps þjóðskjalasafna í Evrópu samþykkt</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/ny-adgerdaaaetlun-samradshops-thjodskjalasafna-i-evropu-samthykkt</link><description>Á fundi hópsins í Búdapest í október síðastliðnum var samþykkt aðgerðaáætlun í 10 liðum til næstu fimm ára fyrir nýja evrópska stefnu í skjalamálum.</description><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Héraðsskjalasafnið á Akranesi heimsótt</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/heradsskjalasafnid-a-akranesi-heimsott</link><description>Þjóðskjalavörður heimsótti Erlu Dís Sigurjónsdóttur héraðsskjalavörð og forstöðumann skjalasafnsins á Akranesi þann 7. nóvember síðastliðinn.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fræðsluheimsókn starfsfólks héraðsskjalasafna í Þjóðskjalasafn</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/fraedsluheimsokn-starfsfolks-heradsskjalasafna-i-thjodskjalasafn</link><description>Dagana 12.-15. nóvember síðastliðinn tók Þjóðskjalasafn á móti starfsfólki nokkurra héraðsskjalasafna í fræðsluheimsókn.</description><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Anna Agnarsdóttir lætur af formennsku stjórnarnefndar Þjóðskjalasafns Íslands</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/anna-agnarsdottir-laetur-af-formennsku-stjornarnefndar-thjodskjalasafns</link><description>Stjórnarnefndarfundur Þjóðskjalasafns var haldinn í síðustu viku, hinn þriðji á árinu. Það var síðasti fundur núverandi formanns stjórnar, Önnu Agnarsdóttur. Henni voru færð blóm í lok fundar og þakkað fyrir vel unnin störf síðastliðin átta ár, en það er hámarksseta fulltrúa í stjórnarnefnd.</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Afgreiðslutími á lestrarsal yfir hátíðarnar</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/afgreidslutimi-a-lestrarsal-yfir-hatidarnar</link><description>Lokað verður á lestrarsal Þjóðskjalasafns jóladagana 24. - 27. desember. Opið á Þorláksmessu og 30. desember.</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Gleðilega hátíð!</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/gledilega-hatid-2024</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands óskar landsmönnum öllum gleðilegra jóla og farsældar á nýju ári og þakkar ánægjulegt samstarf á árinu sem er að líða.</description><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vigdís í Evrópu</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vigdis-i-evropu</link><description>Á nýársdag hófst ný sjónvarpsþáttaröð á RÚV um ævi og feril Vigdísar Finnbogadóttur fyrrum forseta Íslands. Á nýliðnu ári var Vigdísar einnig minnst í bók sem gefin var út af Ríkisskjalasafni Ungverjalands í tilefni af árlegum fundi evrópskra ríkisskjalasafna og formennsku Ungverja í Evrópuráðinu.</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Breytingar á ráðuneytum 1970-2025</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/breytingar-a-raduneytum-1970-2025</link><description>Með nýrri ríkisstjórn mun skipan ráðuneyta breytast með fækkun þeirra um eitt; úr tólf ráðuneytum í ellefu með niðurlagningu menningar- og viðskiptaráðuneytisins. Auk þess munu heiti nokkurra ráðuneyta og verkefni breytast.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>