<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 15:07:19 +0000</lastBuildDate><item><title>Lokað á lestrarsal í dag vegna veðurs</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/lokad-a-lestrarsal-i-dag-vegna-vedurs</link><description>Lokað verður í dag, fimmtudag 6. febrúar, á lestrarsal Þjóðskjalasafns vegna veðurs og tilmæla aðgerðastjórnar höfuðborgarsvæðisins um að fólk haldi sig heima á meðan veður gengur yfir.</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ánægðir gestir á Safnanótt</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/anaegdir-gestir-a-safnanott</link><description>Um 60 gestir heimsóttu Þjóðskjalasafn á Safnanótt föstudaginn 7. febrúar og tóku þátt í dagskrá sem helguð var andófi og pönki í íslensku samfélagi.</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Viltu vinna með okkur?</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/viltu-vinna-med-okkur</link><description>Þjóðskjalasafn Íslands leitar að nýjum sviðsstjóra rekstrarskrifstofu. Um er ræða spennandi stjórnunarstarf hjá öflugri menningar- og stjórnsýslustofnun sem varðveitir heimildir um sögu þjóðarinnar og leiðir skjalavörslu og skjalastjórn hins opinbera.</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Norrænir skjaladagar 2025 – Skráning er hafin</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/norraenir-skjaladagar-2025-skraning-er-hafin</link><description>Skráning er hafin á ráðstefnuna Norræna skjaladaga 2025 sem fram fara í Ósló í Noregi dagana 16.-17. september næstkomandi. Ráðstefnan er opin öllu áhugafólki um skjalamál og skráning stendur yfir þangað til uppselt verður á ráðstefnuna. Sérstakt snemmskráningargjald er í boði til og með 17. mars.</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr vefur um jarðir og fasteignir</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/nyr-vefur-um-jardir-og-fasteignir</link><description>Nýr vefur Þjóðskjalasafns Íslands um jarðir og fasteignir var opnaður á 143 ára afmæli safnsins. Vefurinn inniheldur frumheimildir um landamerki, fasteignamat, jarðamat og túnakort. Gögnin hafa mörg verið birt áður á eldri vef safnsins en ekki með því aðgengi sem hér er boðið.</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þjóðskjalasafn er áfram jafnlaunavottaður vinnustaður</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/thjodskjalasafn-er-afram-jafnlaunavottadur-vinnustadur</link><description>Það er okkur mikil ánægja að segja frá því að Þjóðskjalasafn er áfram jafnlaunavottaður vinnustaður.</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vorráðstefna Þjóðskjalasafns Íslands 2025</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vorradstefna-thjodskjalasafns-islands-2025</link><description>Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu? Árleg vorráðstefna Þjóðskjalasafns fer fram miðvikudaginn 14. maí næstkomandi á Berjaya Reykjavik Natura Hotel.</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ráðherra heimsækir Þjóðskjalasafn Íslands</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/radherra-heimsaekir-thjodskjalasafn-islands</link><description>Logi Einarsson, ráðherra menningar-, nýsköpunar- og háskólamála, heimsótti Þjóðskjalasafn Íslands á dögunum og kynnti sér starfsemi safnsins. Hrefna Róbertsdóttir þjóðskjalavörður, Njörður Sigurðsson aðstoðarþjóðskjalavörður og Þuríður Árnadóttir sviðsstjóri tóku á móti honum.</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einstakt einkaskjalasafn hæstaréttarlögmanns</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/einstakt-einkaskjalasafn-haestarettarloegmanns</link><description>Einkaskjalasöfn eru mikilvægur hluti safnkosts Þjóðskjalasafns Íslands og gefa oft aðra og dýrmæta sýn á lífið í landinu. Nýverið var lokið vinnu við frágang og skráningu á skjalasafni Gústafs Þórs Tryggvasonar hæstaréttarlögmanns sem lést í ágúst árið 2024. Afkomendur hans afhentu Þjóðskjalasafni skjöl hans til varðveislu.</description><pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vorráðstefna Þjóðskjalasafns Íslands 2025 – Skráning opin</title><link>https://island.is/s/thjodskjalasafn/frett/vorradstefna-thjodskjalasafns-islands-2025-skraning-opin</link><description>Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu? Árleg vorráðstefna Þjóðskjalasafns fer fram miðvikudaginn 14. maí nk. á Berjaya Reykjavik Natura Hotel. Yfirskrift ráðstefnunnar að þessu sinni er Hver er hagur stjórnsýslunnar með skjalastjórn og skjalavörslu?</description><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>