<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Tryggingastofnun - Fréttir</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett</link><description>Tryggingastofnun - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 16:08:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Launamiðar TR 2024 birtir á Mínum síðum</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/launamidar-tr-2024-birtir-a-minum-sidum</link><description>Tryggingastofnun hefur birt á Mínum síðum TR launamiða ársins 2024 fyrir um 77 þúsund einstaklinga með upphæðum sem eru forskráðar á skattframtal ársins 2025. Við vekjum athygli á að ekki er þörf á að breyta forskráðum upphæðum á skattframtali.</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýtt símkerfi tekið í notkun</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/nytt-simkerfi-tekid-i-notkun</link><description>Við höfum tekið í notkun nýtt símkerfi með það að markmiði að bæta enn frekar símsvörun og stytta biðtíma þegar hringt er til  okkur. Þetta er liður í umbótastarfi Tryggingastofnunar, en til okkar leita fjölmargir símleiðis til að fá aðstoð og upplýsingar. Sem dæmi bárust rúmlega 67.000 símtöl árið 2023 til TR eða um 5.500 á mánuði að jafnaði. Mikilvægt er fyrir okkur að hafa öflugt símkerfi til að sinna viðskiptavinum okkar sem best. Í kjölfar innleiðingarinnar geta orðið einhverjar tafir fyrstu dagana og biðjum við viðskiptavini um að sýna okkur þolinmæði.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Áhrif frestunar töku ellilífeyris ef fæðingarár er 1958 eða síðar</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/ahrif-frestunar-toeku-ellilifeyris-ef-faedingarar-er-1958-eda-sidar</link><description>Hægt er að fresta töku lífeyris frá Tryggingastofnun, líkt og hjá lífeyrissjóðum og fá  hækkun á greiðslum vegna frestunarinnar.  Frestunin helst í hendur við töku lífeyris frá lífeyrissjóðum. Eftir að taka lífeyris frá lífeyrirsjóðum er hafin þá er ekki lengur til staðar réttur á hækkun á lífeyri frá TR. Þetta á við þau sem eru fædd árið 1958 eða síðar.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aðgangur að Mínum síðum TR með íslykli lokar 20. mars</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/adgangur-ad-minum-sidum-tr-med-islykli-lokar-20-mars</link><description>Nú er ekki lengur hægt að opna Mínar síður TR með íslykli. Þessi ákvörðun er tekin vegna þess að ekki er lengur hægt að styðja við notkun íslykils á Ísland.is vegna alvarlegra veikleika og mikilvægi öruggrar innskráningar. Lokun íslykils er nauðsynleg til að tryggja öryggi viðkvæmra gagna þeirra sem nota þjónustu TR.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr örorkulífeyrir frá 1. september birtur í greiðsluáætlunum</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/nyr-oerorkulifeyrir-fra-1-september-birtur-i-greidsluaaetlunum</link><description>Nýtt örorkulífeyriskerfi tekur gildi 1. september 2025. Hluti af innleiðingu nýja kerfisins  eru útreikningar  greiðslna fyrir þá einstaklinga sem eru með gilt örorkumat  31. ágúst 2025 og birtast í nýrri greiðsluáætlun fyrir árið 2025.  Búið er að birta nýjar greiðsluáætlanir fyrir um 19.000 einstaklinga á Mínum síðum TR. Langflest í hópnum fá hærri greiðslur.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kynning á nýju kerfi 9. maí á opnum streymisfundi</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/kynning-a-nyju-kerfi-9-mai-a-opnum-streymisfundi</link><description>Til að upplýsa viðskiptavini sem eru með örorkulífeyri í dag og færast í  nýtt örorku- og endurhæfingarkerfi, verður boðið uppá opinn streymisfund föstudaginn 9. maí næstkomandi kl. 9.00 - 10.00.</description><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ársfundur og ársskýrsla TR 2024</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/arsfundur-og-arsskyrsla-tr-2024</link><description>Tæplega 84.000 fengu greitt frá TR árið 2024

Ársskýrsla Tryggingastofnunar fyrir árið 2024 hefur verið birt og ársfundur TR var haldinn í dag, 8 maí. Á fundinum voru haldin fjölmörg erindi en Inga Sæland félags- og húsnæðismálaráðherra flutti ávarp þar sem meðal annars kom fram að þekking og reynsla starfsfólks TR væri ómetanleg. Stofnunin byggi sig undir að framkvæma viðamestu breytingar á almannatryggingum sem gerðar hefðu verið svo árum skipti þegar nýtt örorku- og endurhæfingarlífeyriskerfi tæki gildi í haust. Gildi TR um traust, samvinnu og metnað yrðu í fyrirrúmi í þeirri vinnu og kristölluðu það þétta og góða samskiptanet sem byggst hefði upp milli stofnunarinnar og ráðuneytisins.</description><pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Uppgjör TR vegna ársins 2024 birt í dag</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/uppgjoer-tr-arsins-2024-birt-i-dag</link><description>Árlegur endurreikningur vegna lífeyrisgreiðslna frá TR vegna ársins 2024 liggur nú fyrir á Mínum síðum TR. Birt er uppgjör fyrir um 69 þúsund einstaklinga í dag.</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Upptaka af streymisfundi 9. maí um nýtt kerfi</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/upptaka-af-streymisfundi-9-mai-um-nytt-kerfi</link><description>Búið er að birta upptöku af opnum streymisfundi sem var haldinn 9. maí síðastliðinn um nýtt örorku- og endurhæfingarlífeyriskerfi sem tekur gildi 1. september 2025. Markmið fundarins var að upplýsa viðskiptavini sem eru með örorkulífeyri í dag og færast í nýtt örorku- og endurhæfingarkerfi um helstu þætti nýs kerfis.</description><pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Greiðsludreifing og andmæli vegna uppgjörs</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/greidsludreifing-og-andmaeli-vegna-uppgjoers</link><description>Í tilefni af birtingu uppgjörs fyrir árið 2024 hjá viðskiptavinum TR höfum við gert tvö stutt leiðiningarmyndbönd. Annars vegar um hvernig hægt er að dreifa greiðslum á kröfum á Mínum síðum TR og hins vegar um hvernig niðurstöðum uppgjörs er andmælt á Mínum síðum TR, en það er hægt að gera til og með 31. maí næstkomandi.</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>