<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Tryggingastofnun - Fréttir</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett</link><description>Tryggingastofnun - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 16:08:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Greitt á nýársdag</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/greitt-a-nyarsdag-2025</link><description>Greiðslur fyrir janúar 2025 verða greiddar fyrsta dag mánaðarins eins og alla aðra mánuði ársins. 
Hækkun á greiðslum fyrir árið 2025 er 4,3%</description><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Álit umboðsmanns Alþingis – Áhrif norskra örorkugreiðslna á örorkulífeyri frá TR</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/alit-umbodsmanns-althingis-ahrif-norskra-oerorkugreidslna-a-oerorkulifeyri</link><description>Umboðsmaður Alþingis hefur birt álit sitt í máli nr. 11924/2022 um heimild TR til að lækka örorkulífeyrisgreiðslur vegna örorkugreiðlsna frá NAV (norsku vinnu- og velferðarstofnuninni) á árinu 2019.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rannsókn á örorku kvenna og karla á aldrinum 50 til 66 ára</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/rannsokn-a-oerorku-kvenna-og-karla-a-aldrinum-50-til-66-ara</link><description>Tryggingastofnun, Velferðarvaktin, Vinnueftirlitið og félags- og vinnumarkaðsráðuneytið standa saman að rannsókn á örorkulífeyri kvenna og karla á aldrinum 50 til 66 ára.</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fræðslufundur 12. febrúar um ellilífeyri</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/fraedslufundur-12-februar-um-ellilifeyri</link><description>TR býður upp á fræðslufund miðvikudaginn 12. febrúar kl. 16.00 – til 17.30 í Hlíðasmára 11 um ellilífeyrismál. Á fundinum verður farið yfir allt sem snýr að umsóknum um ellilífeyri hjá TR, greiðslufyrirkomulag og fleira.</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þetta þarf ekki að vera flókið - kynningarmyndband um ellilífeyri</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/thetta-tharf-ekki-ad-vera-flokid-kynningarmyndband-ellilifeyri</link><description>Þau sem eru að undirbúa umsókn um ellilífeyri frá TR og vilja fá nánari upplýsingar geta hér fyrir neðan nálgast upptöku af kynningu sem var flutt á fræðslufundi TR sem var haldinn var 12. febrúar sl.</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Launamiðar TR 2024 birtir á Mínum síðum</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/launamidar-tr-2024-birtir-a-minum-sidum</link><description>Tryggingastofnun hefur birt á Mínum síðum TR launamiða ársins 2024 fyrir um 77 þúsund einstaklinga með upphæðum sem eru forskráðar á skattframtal ársins 2025. Við vekjum athygli á að ekki er þörf á að breyta forskráðum upphæðum á skattframtali.</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýtt símkerfi tekið í notkun</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/nytt-simkerfi-tekid-i-notkun</link><description>Við höfum tekið í notkun nýtt símkerfi með það að markmiði að bæta enn frekar símsvörun og stytta biðtíma þegar hringt er til  okkur. Þetta er liður í umbótastarfi Tryggingastofnunar, en til okkar leita fjölmargir símleiðis til að fá aðstoð og upplýsingar. Sem dæmi bárust rúmlega 67.000 símtöl árið 2023 til TR eða um 5.500 á mánuði að jafnaði. Mikilvægt er fyrir okkur að hafa öflugt símkerfi til að sinna viðskiptavinum okkar sem best. Í kjölfar innleiðingarinnar geta orðið einhverjar tafir fyrstu dagana og biðjum við viðskiptavini um að sýna okkur þolinmæði.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Áhrif frestunar töku ellilífeyris ef fæðingarár er 1958 eða síðar</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/ahrif-frestunar-toeku-ellilifeyris-ef-faedingarar-er-1958-eda-sidar</link><description>Hægt er að fresta töku lífeyris frá Tryggingastofnun, líkt og hjá lífeyrissjóðum og fá  hækkun á greiðslum vegna frestunarinnar.  Frestunin helst í hendur við töku lífeyris frá lífeyrissjóðum. Eftir að taka lífeyris frá lífeyrirsjóðum er hafin þá er ekki lengur til staðar réttur á hækkun á lífeyri frá TR. Þetta á við þau sem eru fædd árið 1958 eða síðar.</description><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aðgangur að Mínum síðum TR með íslykli lokar 20. mars</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/adgangur-ad-minum-sidum-tr-med-islykli-lokar-20-mars</link><description>Nú er ekki lengur hægt að opna Mínar síður TR með íslykli. Þessi ákvörðun er tekin vegna þess að ekki er lengur hægt að styðja við notkun íslykils á Ísland.is vegna alvarlegra veikleika og mikilvægi öruggrar innskráningar. Lokun íslykils er nauðsynleg til að tryggja öryggi viðkvæmra gagna þeirra sem nota þjónustu TR.</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nýr örorkulífeyrir frá 1. september birtur í greiðsluáætlunum</title><link>https://island.is/s/tryggingastofnun/frett/nyr-oerorkulifeyrir-fra-1-september-birtur-i-greidsluaaetlunum</link><description>Nýtt örorkulífeyriskerfi tekur gildi 1. september 2025. Hluti af innleiðingu nýja kerfisins  eru útreikningar  greiðslna fyrir þá einstaklinga sem eru með gilt örorkumat  31. ágúst 2025 og birtast í nýrri greiðsluáætlun fyrir árið 2025.  Búið er að birta nýjar greiðsluáætlanir fyrir um 19.000 einstaklinga á Mínum síðum TR. Langflest í hópnum fá hærri greiðslur.</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>