<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Vinnueftirlitið - Fréttir</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett</link><description>Vinnueftirlitið - Fréttir</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>is</language><lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 13:13:03 +0000</lastBuildDate><item><title>Samnorræn vitundarvakning um algengi fallslysa og forvarnir gegn þeim</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/samnorraen-vitundarvakning-um-algengi-fallslysa-og-forvarnir-gegn-theim</link><description>Fallslys eru algeng vinnuslys á öllum Norðurlöndunum og er þá bæði átt við fall á jafnsléttu og fall úr hæð. Slysin geta haft alvarlegar afleiðingar í för með sér og má tiltölulega auðveldlega koma í veg fyrir mörg þeirra með viðeigandi ráðstöfunum.</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vinnueftirlitið hlaut bronsdekkið fyrir góðan árangur í orkuskiptum bílaflotans</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/vinnueftirlitid-hlaut-bronsdekkid-fyrir-godan-arangur-i-orkuskiptum</link><description>Vinnueftirlitið tók á dögunum á móti viðurkenningu frá Orkustofnun vegna góðs gengis í orkuskiptum bílaflotans en 34 prósent bíla stofnunarinnar eru nú svokallaðir hreinorkubílar.</description><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Heilbrigð vinnustaðamenning leggur grunn að vellíðan starfsfólks og árangri vinnustaða</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/heilbrigd-vinnustadamenning-leggur-grunn-ad-vellidan-starfsfolks-og-arangri</link><description>Alþjóðlegi geðheilbrigðisdagurinn er í dag en hann er að þessu sinni tileinkaður geðheilbrigði á vinnustað. Flest eyðum við stórum hluta ævinnar í vinnunni og er sífellt meiri meðvitund um áhrif vinnuumhverfisins á líðan. Vinnueftirlitið leggur ríka áherslu á mikilvægi þess að vinnustaðir leggi metnað í að byggja upp heilbrigða vinnustaðamenningu en hún leggur grunn að öryggi og vellíðan starfsfólks og hefur jákvæð áhrif á árangur og orðspor vinnustaða.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vinnueftirlitið hlýtur viðurkenningu Jafnvægisvogarinnar þriðja árið í röð</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/vinnueftirlitid-hlytur-vidurkenningu-jafnvaegisvogarinnar-thridja-arid-i</link><description>Vinnueftirlitið hlaut á dögunum viðurkenningu Jafnvægisvogarinnar 2024 og er það þriðja árið í röð sem stofnunin hlýtur þann heiður. Viðurkenningin er veitt fyrirtækjum, sveitarfélögum og opinberum aðilum sem hafa náð að jafna hlutfall kynja í efsta lagi stjórnunar í að minnsta kosti 40/60.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hvernig má nýta tæknilausnir til að auka öryggi og vellíðan í starfi - lærum af reynslu hvers annars</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/hvernig-ma-nyta-taeknilausnir-til-ad-auka-oeryggi-og-vellidan-i-starfi</link><description>Vinnueftirlitið stendur fyrir ráðstefnunni: Hvernig má nýta tæknilausnir til að auka öryggi og vellíðan í starfi - lærum af reynslu hvers annars,  fimmtudaginn 31. október næstkomandi.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vilt þú stuðla að vinnuvernd með skoðun vinnuvéla?</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/vilt-thu-studla-ad-vinnuvernd-med-skodun-vinnuvela</link><description>Vilt þú vera hluti af öflugri liðsheild sem stuðlar að vinnuvernd og öryggi? Vinnueftirlitið leitar að metnaðarfullum, sjálfstæðum og drífandi einstaklingi með mikla þekkingu og áhuga á vinnuvélum og tækjum til að ganga til liðs við teymi sérfræðinga á vinnuverndarsviði.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Þátttaka starfsfólks lykillinn að árangri</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/thatttaka-starfsfolks-lykillinn-ad-arangri</link><description>Vinnueftirlitið hélt fimmtudaginn 31. október ráðstefnuna: Hvernig má nýta tæknilausnir til að auka öryggi og vellíðan í starfi - lærum af reynslu hvers annars. Þar sögðu hinir ýmsu vinnustaðir frá vegferð sinni við að nýta tæknilausnir í störfum sínum og hvaða áhrif það hefur haft á starfsfólk út frá öryggi, vellíðan og menningu á vinnustaðnum.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vöruvaktin til hagbóta fyrir neytendur</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/voeruvaktin-til-hagbota-fyrir-neytendur</link><description>Vöruvaktin er nýr vefur sem opnaði fyrir skemmstu en honum er ætlað að auðvelda neytendum að varast gallaðar og hættulegar vörur.</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Óskað eftir umsóknum um styrki í Vinnuverndarsjóð</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/oskad-eftir-umsoknum-um-styrki-i-vinnuverndarsjod</link><description>Vinnueftirlitið óskar eftir umsóknum um styrki í Vinnuverndarsjóð. Markmið sjóðsins er að efla rannsóknir á sviði vinnuverndar og stuðla að bættri vinnuvernd á íslenskum vinnumarkaði.</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vinnueftirlitið í þriðja sæti meðalstórra ríkisstofnana í könnun um stofnun ársins</title><link>https://island.is/s/vinnueftirlitid/frett/vinnueftirlitid-i-thridja-saeti-i-hopi-medalstorra-rikisstofnana</link><description>Vinnueftirlitið er í þriðja sæti í hópi meðalstórra ríkisstofnanna í könnun um stofnun ársins 2024 og er því í hópi fyrirmyndarstofnana 2024. Niðurstöður könnunarinnar voru kynntar í gær.</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>