<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2023 14:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif starfsánægju á geðdeildum á starfsfólk og gæði þjónustunnar : Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43702</link>
      <description>Áhrif starfsánægju á geðdeildum á starfsfólk og gæði þjónustunnar : Kerfisbundin fræðileg samantekt - Fanney Viktoría Kristjánsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“: Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43701</link>
      <description>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“: Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði - Steinunn Helga Sigurðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Online Discourse becomes Offline Discord: How Algorithmic Technologies on Social Media Facilitated the United States Capitol Attack</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43703</link>
      <description>Online Discourse becomes Offline Discord: How Algorithmic Technologies on Social Media Facilitated the United States Capitol Attack - Þórhildur Davíðsdóttir Söebech 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er ekki til neitt sem heitir barn“ Ást í frumbernsku sem þroskafræðilegt gangverk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43704</link>
      <description>„Það er ekki til neitt sem heitir barn“ Ást í frumbernsku sem þroskafræðilegt gangverk - Jakob Regin Eðvarðsson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43704</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru líkamar kvenna enn vígvellir stríða? Stríðsnauðganir í Bosníu-Hersegóvínustríðinu og í Lýðstjórnarlýðveldinu Kongó</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43705</link>
      <description>Eru líkamar kvenna enn vígvellir stríða? Stríðsnauðganir í Bosníu-Hersegóvínustríðinu og í Lýðstjórnarlýðveldinu Kongó - Katrín Rut Möller Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43705</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43691</link>
      <description>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating - Sigríður Vala Finnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43692</link>
      <description>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility - Unnur Ásta Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43693</link>
      <description>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia - Jessie Rose Powers 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Í grunninn eru þetta ungir úthverfastráka í glæponaleik": Samanburður á íslenskri og bandarískri hip hop menningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43690</link>
      <description>„Í grunninn eru þetta ungir úthverfastráka í glæponaleik": Samanburður á íslenskri og bandarískri hip hop menningu - Már Jóhannsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43690</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Authorship, Memory, Persona: Autofictional Similarities Between the Works of Søren Kierkegaard and Karl Ove Knausgaard</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43695</link>
      <description>Authorship, Memory, Persona: Autofictional Similarities Between the Works of Søren Kierkegaard and Karl Ove Knausgaard - Ragnar Jón Hrólfsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43695</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43694</link>
      <description>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur - Melina Rathjen 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Defending Greenlandic Action Space: Analysing Greenland’s Foreign Policy in the Arctic of Great Power Competition</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43697</link>
      <description>Defending Greenlandic Action Space: Analysing Greenland’s Foreign Policy in the Arctic of Great Power Competition - Eva Laufey Eggertsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43697</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólafélagsráðgjöf í grunnskólum: Farsæld barna til framtíðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43696</link>
      <description>Skólafélagsráðgjöf í grunnskólum: Farsæld barna til framtíðar - Jóna Björg Guðmundsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43696</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of caffeine tablets exhibiting similar dissolution profile to reference tablets</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43700</link>
      <description>Development of caffeine tablets exhibiting similar dissolution profile to reference tablets - Magnús Gauti Úlfarsson 2000-; Einar Magnús Hjaltason 2001-; Urszula Bondarow 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43700</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Storage of iced salmon in insulated reusable food containers and EPS boxes - impact on quality and yield.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43698</link>
      <description>Storage of iced salmon in insulated reusable food containers and EPS boxes - impact on quality and yield. - Muhammad Mir Showkat 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43698</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Modified Release Tablets of Diclofenac Sodium</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43699</link>
      <description>Modified Release Tablets of Diclofenac Sodium - Elizabeth Ósk Anjie Löve 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43699</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Weimar lýðveldið: uppgangur og fall. Fyrri heimsstyrjöldin, Weimar lýðveldið og afdrif fyrrverandi hermanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43689</link>
      <description>Weimar lýðveldið: uppgangur og fall. Fyrri heimsstyrjöldin, Weimar lýðveldið og afdrif fyrrverandi hermanna - Ásdís Eva Goldsworthy 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Selling the Scent-sory: An Exploration of the Power of Storytelling Techniques in Fischersund's 'Authentic Icelandic' Brand</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43688</link>
      <description>Selling the Scent-sory: An Exploration of the Power of Storytelling Techniques in Fischersund's 'Authentic Icelandic' Brand - Katherine Marie Scott Stewart 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43688</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birting frumkvöðlaeiginleika á opinbera og almenna markaðnum. Samanburður á frumkvöðlaeiginleikum á milli  opinbera og almenna markaðarins með kyn að leiðarljósi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43687</link>
      <description>Birting frumkvöðlaeiginleika á opinbera og almenna markaðnum. Samanburður á frumkvöðlaeiginleikum á milli  opinbera og almenna markaðarins með kyn að leiðarljósi. - Selma Dagmar Óskarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskiptastíll í stafrænni upplýsingamiðlun. Hvaða samskiptastíll er ákjósanlegastur í stafrænni upplýsingamiðlun opinberra aðila við mæður og barnshafandi konur á vefsíðunni island.is?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43686</link>
      <description>Samskiptastíll í stafrænni upplýsingamiðlun. Hvaða samskiptastíll er ákjósanlegastur í stafrænni upplýsingamiðlun opinberra aðila við mæður og barnshafandi konur á vefsíðunni island.is? - Helena Huld Jónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Aspirin Tablets with a Comparable Dissolution Profile to a Commercial Product</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43685</link>
      <description>Development of Aspirin Tablets with a Comparable Dissolution Profile to a Commercial Product - Una Þorsteinsdóttir 1999-; Jóhanna Lan 2001-; María Björk Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Backlash Against Female Negotiators. Does It Hurt to Ask?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43681</link>
      <description>Backlash Against Female Negotiators. Does It Hurt to Ask? - Júlía Leví Baldursdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnskipulag opinberra stofnana. Greining skipurita</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43679</link>
      <description>Stjórnskipulag opinberra stofnana. Greining skipurita - Anna Guðrún Ahlbrecht 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43679</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ógeðslegir hlutir: Ljóðsaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43680</link>
      <description>Ógeðslegir hlutir: Ljóðsaga - Sunneva Kristín Sigurðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43680</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation and Development of Diclofenac Sodium Tablets that Imitate the Dissolution Profile of Dimax Rapid®</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43683</link>
      <description>Formulation and Development of Diclofenac Sodium Tablets that Imitate the Dissolution Profile of Dimax Rapid® - Ívar Örn Jónsson 2001-; Björn Hrannar Brynjarsson 1997-; Telma Rún Magnúsdóttir 2000-; Kristín Brynjarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43683</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
