<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 13:02:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44487</link>
      <description>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems - Tómas Orri Pétursson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reconstruction of melt inclusion minimum CO2 contents from the fire fountaining phase of the 2021 Fagradalsfjall eruption, Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44492</link>
      <description>Reconstruction of melt inclusion minimum CO2 contents from the fire fountaining phase of the 2021 Fagradalsfjall eruption, Iceland - Sóley Melkorka Johnson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44492</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Linking Perception and Reality: Analysing the Perception of Climate-Sustainability and Carbon Footprints in the Nordic Countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44488</link>
      <description>Linking Perception and Reality: Analysing the Perception of Climate-Sustainability and Carbon Footprints in the Nordic Countries - Mara Isabella J. H. Maczionsek 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl þjálfunarálags og blóðpróteina sem endurspegla streitu, bólgu og ónæmisviðbrögð meðal hlaupara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44490</link>
      <description>Tengsl þjálfunarálags og blóðpróteina sem endurspegla streitu, bólgu og ónæmisviðbrögð meðal hlaupara - Hildur Una Gísladóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44490</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáning BRCA1 slegin út í frumumódelum með CRISPR/Cas9</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44493</link>
      <description>Tjáning BRCA1 slegin út í frumumódelum með CRISPR/Cas9 - Birkir Orri Viðarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fever monitor : a digital symptom tracker and platform for collecting and monitoring patient generated health data of children’s periodic fever</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44495</link>
      <description>Fever monitor : a digital symptom tracker and platform for collecting and monitoring patient generated health data of children’s periodic fever - Árni Steinar Þorsteinsson 1991-; Þorsteinn I. Stefánsson Rafnar 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44495</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Landmótun skriðufalla í Hleiðgerðisfjalli og Torfufelli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44491</link>
      <description>Landmótun skriðufalla í Hleiðgerðisfjalli og Torfufelli - Brynja Arnardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun einstaklinga með langvinna stoðkerfisverki af snjallforriti við framkvæmd heimaæfinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44489</link>
      <description>Upplifun einstaklinga með langvinna stoðkerfisverki af snjallforriti við framkvæmd heimaæfinga - Ísak Sigfússon 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44489</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Svo var bara allt í einu kippt undan mér fæti‘‘: Eigindleg rannsókn á reynslu eldri kvenna, sem búa í heimahúsi, af endurteknum byltum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44496</link>
      <description>„Svo var bara allt í einu kippt undan mér fæti‘‘: Eigindleg rannsókn á reynslu eldri kvenna, sem búa í heimahúsi, af endurteknum byltum - Bergrún Gestsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44496</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spurningalisti um miðlæga verkjanæmingu: Áreiðanleiki íslenskrar þýðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44502</link>
      <description>Spurningalisti um miðlæga verkjanæmingu: Áreiðanleiki íslenskrar þýðingar - Kristjana Ýr Þórðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44502</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myrkvaferðamennska á Íslandi: Hvað er það sem fær fólk til að heimsækja myrkvaferðamennskustaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44503</link>
      <description>Myrkvaferðamennska á Íslandi: Hvað er það sem fær fólk til að heimsækja myrkvaferðamennskustaði? - Saga Líf Þorsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44503</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Erfðir tannvöntunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44500</link>
      <description>Erfðir tannvöntunar - Bergrún Ásbjörnsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44500</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tegundasamsetning og fjölbreytni mosasamfélaga á hverasvæðum með og án hæruburstar (Campylopus introflexus)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44497</link>
      <description>Tegundasamsetning og fjölbreytni mosasamfélaga á hverasvæðum með og án hæruburstar (Campylopus introflexus) - Rafn Sigurðsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44497</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr jakkafötum í GORE-TEX galla: Ástríða og hvatar frumkvöðla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44501</link>
      <description>Úr jakkafötum í GORE-TEX galla: Ástríða og hvatar frumkvöðla - Hildigunnur Guðfinnsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44501</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of mAb production batch fingerprint based on in-line capacitance measurements</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44499</link>
      <description>Development of mAb production batch fingerprint based on in-line capacitance measurements - Sigrún Rósa Hrólfsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44499</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Workers Productivity and its Effect on Company Profits</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44498</link>
      <description>Workers Productivity and its Effect on Company Profits - Federica Mazzara 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44498</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Implementing sustainability in neighborhood design in Iceland: How well does BREEAM Communities certification guide neighborhood development in Iceland toward sustainability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44494</link>
      <description>Implementing sustainability in neighborhood design in Iceland: How well does BREEAM Communities certification guide neighborhood development in Iceland toward sustainability - Katrín Hannesdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44494</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Expression and purification of human histone proteins. Comparison of different methods for production of octamers</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44504</link>
      <description>Expression and purification of human histone proteins. Comparison of different methods for production of octamers - Ester Borgarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44504</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Location of Smoothened Protein in Primary Cilium</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44505</link>
      <description>Location of Smoothened Protein in Primary Cilium - Íris Ósk Halldórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44505</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44456</link>
      <description>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks - Hilda Steinunn Egilsdóttir 1999-; Kristín Elísabet Skúladóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44456</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44463</link>
      <description>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað - Ásgerður Erla Haraldsdóttir 1998-; Aðalheiður Lind Björnsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44463</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44462</link>
      <description>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample - Sandra Steinunn Fawcett 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44462</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44457</link>
      <description>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu - Kolbrún Matthíasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44457</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kornalögun og myndun Skessugarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44458</link>
      <description>Kornalögun og myndun Skessugarðs - Svava Kristín Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44458</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósýnileiki eikynhneigðar. Þekking og viðhorf á eikynhneigð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44460</link>
      <description>Ósýnileiki eikynhneigðar. Þekking og viðhorf á eikynhneigð - Harpa Hreinsdóttir 1993-; Elín Ágústa Birgisdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44460</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
