<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 16:09:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Helgun heilbrigðisstarfsfólks á Íslandi með áherslu á kynslóðamun: Þarf að huga að ólíkum áherslum kynslóðanna þegar kemur að því að helga íslenskt heilbrigðisstarfsfólk?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52095</link>
      <description>Helgun heilbrigðisstarfsfólks á Íslandi með áherslu á kynslóðamun: Þarf að huga að ólíkum áherslum kynslóðanna þegar kemur að því að helga íslenskt heilbrigðisstarfsfólk? - Hulda Guðmundsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52095</guid>
    </item>
    <item>
      <title>NATO's Hybrid Defence Framework and the Sovereignty of Small States: The case of Iceland.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52101</link>
      <description>NATO's Hybrid Defence Framework and the Sovereignty of Small States: The case of Iceland. - Halldóra S. Brandsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur samkeppni á raforkumarkaði á Íslandi haft fjárhagslegan ávinning fyrir almenning?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52099</link>
      <description>Hefur samkeppni á raforkumarkaði á Íslandi haft fjárhagslegan ávinning fyrir almenning? - Vilhjálmur Darri Einarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ímynd lögreglunnar í krísu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52102</link>
      <description>Ímynd lögreglunnar í krísu - Sara Bergsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnuhelgun og veikindafjarvistir starfsmanna sveitarfélaga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52098</link>
      <description>Vinnuhelgun og veikindafjarvistir starfsmanna sveitarfélaga á Íslandi - Rósa Soffía Haraldsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>STRENGTHENING CRISIS RESILIENCE: DESIGNING A NATIONAL MARITIME SECURITY CENTER FOR THE DUTCH-NATO NAVAL DOMAIN</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52096</link>
      <description>STRENGTHENING CRISIS RESILIENCE: DESIGNING A NATIONAL MARITIME SECURITY CENTER FOR THE DUTCH-NATO NAVAL DOMAIN - Susanne E. C. M. Christianen 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallastjórnun lögreglu; Rauðagerðismálið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52103</link>
      <description>Áfallastjórnun lögreglu; Rauðagerðismálið - Bryndís Lára Hrafnkelsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna neyðarstjórna og almannavarna höfuðborgarsvæðisins í heimsfaraldri: Hverning tókst að halda utan um viðbrögð og tryggja öryggi íbúa?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52122</link>
      <description>Samvinna neyðarstjórna og almannavarna höfuðborgarsvæðisins í heimsfaraldri: Hverning tókst að halda utan um viðbrögð og tryggja öryggi íbúa? - Sara Margrét Rabasca Brynjarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vistfræði og vistkerfi menningar og skapandi greina: Hvernig geta sjálfstæðar skipulagsheildir dafnað á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52097</link>
      <description>Vistfræði og vistkerfi menningar og skapandi greina: Hvernig geta sjálfstæðar skipulagsheildir dafnað á Íslandi? - Jón Haukur Unnarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52097</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind í markaðssetningu: Hvert er viðhorf neytenda til markaðstengds efnis sem framleitt er með aðstoð gervigreindar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52115</link>
      <description>Gervigreind í markaðssetningu: Hvert er viðhorf neytenda til markaðstengds efnis sem framleitt er með aðstoð gervigreindar? - Sævar Sigfússon 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig styður mannauðsstjórnun við vellíðan og starfsánægju erlends starfsfólks í verslunum á Íslandi út frá reynslu mannauðsstjórnenda?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52118</link>
      <description>Hvernig styður mannauðsstjórnun við vellíðan og starfsánægju erlends starfsfólks í verslunum á Íslandi út frá reynslu mannauðsstjórnenda? - Thelma Tara Tsirenge Jeannotsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52118</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Velkomin til starfa - Forysta og væntingar Z-kynslóðarinnar á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52117</link>
      <description>Velkomin til starfa - Forysta og væntingar Z-kynslóðarinnar á íslenskum vinnumarkaði - Viktoría Arnardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lean og þjónandi forysta. Samspil virðingar, ábyrgðar og umbóta í nútímastjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52121</link>
      <description>Lean og þjónandi forysta. Samspil virðingar, ábyrgðar og umbóta í nútímastjórnun - Jóhannes Hjálmar Smárason 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framtíðarlýðræði: Hvort og þá hvernig getur gervigreind stutt við endurnýjun lýðræðis?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52114</link>
      <description>Framtíðarlýðræði: Hvort og þá hvernig getur gervigreind stutt við endurnýjun lýðræðis? - Magnús Bakkmann Andrésson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52114</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Living at 300% A Strategic Framework for Maximizing Life Quality Without Burnout</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52120</link>
      <description>Living at 300% A Strategic Framework for Maximizing Life Quality Without Burnout - Natalia Weronika Jagielska 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafrænt gull eða eintómt bull: Hvernig birtist fjárfestingahegðun ungs fólks í rafmyntum og hvaða þekkingu býr það yfir á þessu sviði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52116</link>
      <description>Rafrænt gull eða eintómt bull: Hvernig birtist fjárfestingahegðun ungs fólks í rafmyntum og hvaða þekkingu býr það yfir á þessu sviði - Hreimur Guðlaugsson 2000-; Guðmar Guðlaugsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52116</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðtogahlutdrægni á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52119</link>
      <description>Leiðtogahlutdrægni á íslenskum vinnumarkaði - Sara Sif Ragnarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52119</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Hvað ef enginn kemur til baka?" Fjölmiðlaumfjöllun um skriðurnar á Seyðisfirði 2020</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52100</link>
      <description>"Hvað ef enginn kemur til baka?" Fjölmiðlaumfjöllun um skriðurnar á Seyðisfirði 2020 - Stefanía Hrund Guðmundsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tækni á upplifun gesta á áfangastöðum í ferðaþjónustu.  Upplifunarhagkerfið á LAVA eldfjallasýningunni.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52110</link>
      <description>Áhrif tækni á upplifun gesta á áfangastöðum í ferðaþjónustu.  Upplifunarhagkerfið á LAVA eldfjallasýningunni. - Bárður Örn Gunnarsson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52110</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í takt við lögin — Höfundaréttur og sköpunarfrelsi í tónlist: ábreiður, endurhljóðblöndun og sömplun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52104</link>
      <description>Í takt við lögin — Höfundaréttur og sköpunarfrelsi í tónlist: ábreiður, endurhljóðblöndun og sömplun - Petra Hlíf Jóhannsdóttir Arnarson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52104</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Digital Language Divide: Accessibility and Usability of Icelandic Public Digital Services for Foreign-Born Residents</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52107</link>
      <description>The Digital Language Divide: Accessibility and Usability of Icelandic Public Digital Services for Foreign-Born Residents - Melissa Hortencia Moran Torres 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52107</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig getur félagsstjórn takmarkað tækifæri ráðandi hluthafa til sjálfsafgreiðsluviðskipta á grundvelli 68. gr. laga um hlutafélög nr. 2/1995?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52109</link>
      <description>Hvernig getur félagsstjórn takmarkað tækifæri ráðandi hluthafa til sjálfsafgreiðsluviðskipta á grundvelli 68. gr. laga um hlutafélög nr. 2/1995? - Ingibjörg Birna Ársælsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52109</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja og þjónandi forysta. Hverjir eru helstu áhrifaþættir starfsánægju starfsmanna hjá Elkem Ísland?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52105</link>
      <description>Starfsánægja og þjónandi forysta. Hverjir eru helstu áhrifaþættir starfsánægju starfsmanna hjá Elkem Ísland? - Ásþór Sædal Birgisson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52105</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimurinn er hér: hlutverk bókasafna í fjölmenningarlegu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52106</link>
      <description>Heimurinn er hér: hlutverk bókasafna í fjölmenningarlegu samfélagi - Rósa Björk Marois Ásmundsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52106</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig speglast starfsánægja hjúkrunarfræðinga í þeirri þjónustu sem þeir veita innan heilbrigðisþjónustunnar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52111</link>
      <description>Hvernig speglast starfsánægja hjúkrunarfræðinga í þeirri þjónustu sem þeir veita innan heilbrigðisþjónustunnar? - Díana Ólöf Hafþórsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52111</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
