<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 10:06:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Use of AI-embodied Tool, e.g. ChatGPT, in Universities: An Exploration of the Influence of Generative Artificial Intelligence (GenAI) Techniques on Higher Education (HE) How emerging Generative AI (GenAI) tools such as ChatGPT can be brought into HE? what the attitudes of HE towards the use of GenAI Techniques in universities?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48983</link>
      <description>Use of AI-embodied Tool, e.g. ChatGPT, in Universities: An Exploration of the Influence of Generative Artificial Intelligence (GenAI) Techniques on Higher Education (HE) How emerging Generative AI (GenAI) tools such as ChatGPT can be brought into HE? what the attitudes of HE towards the use of GenAI Techniques in universities? - Yuhui Li 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Industry Perspectives on ‘Fit for 55’ Strategies: A Case Study of Icelandic Aviation and Maritime Shipping Companies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48985</link>
      <description>Examining Industry Perspectives on ‘Fit for 55’ Strategies: A Case Study of Icelandic Aviation and Maritime Shipping Companies - Matthew James Eisman 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48985</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rafræns umtals á samfélagsmiðlum á kaupáform og kaupákvarðanaferli kvenna á snyrtivörum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48984</link>
      <description>Áhrif rafræns umtals á samfélagsmiðlum á kaupáform og kaupákvarðanaferli kvenna á snyrtivörum - Eva Sóley Sigfúsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustubjörgun hjá framúrskarandi fyrirtækjum: Innlit í aðferðir, viðhorf og árangursmat</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48986</link>
      <description>Þjónustubjörgun hjá framúrskarandi fyrirtækjum: Innlit í aðferðir, viðhorf og árangursmat - Katla Sigríður Magnúsdóttir Líndal 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48986</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Techno-Economic Assessment of Large-Scale Green Hydrogen-Based Fuel Production in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48987</link>
      <description>Techno-Economic Assessment of Large-Scale Green Hydrogen-Based Fuel Production in Iceland - Kristófer Orri Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48987</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Mannauðsmál eru rekstrarmál”  Viðhorf mannauðsfólks til gagnsemi og notkunar  mannauðsmælinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48988</link>
      <description>,,Mannauðsmál eru rekstrarmál”  Viðhorf mannauðsfólks til gagnsemi og notkunar  mannauðsmælinga - Fanney Þórisdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48988</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hin endalausa vegferð innleiðingar í málefnum æskunnar:  Greining á innleiðingu Æskulýðslaga nr. 70/2007 á árunum 2003-2018</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48989</link>
      <description>Hin endalausa vegferð innleiðingar í málefnum æskunnar:  Greining á innleiðingu Æskulýðslaga nr. 70/2007 á árunum 2003-2018 - Elias Snær Önnuson Torfason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48989</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fylgdarlaus börn. Fyrir, á og eftir flótta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48990</link>
      <description>Fylgdarlaus börn. Fyrir, á og eftir flótta - Rósa Björk Rósinberg Jónsdóttir 1967-; Alda Svansdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48990</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvenær er best að byrja taka út lífeyri?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48991</link>
      <description>Hvenær er best að byrja taka út lífeyri? - Inga Ósk Magdal Kristinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48991</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hjartastaður. Ný grunnsýning í Byggðasafni Snæfellinga og Hnappdæla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48992</link>
      <description>Hjartastaður. Ný grunnsýning í Byggðasafni Snæfellinga og Hnappdæla - Anna Sigríður Melsteð 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48992</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru tekjur einstaklinga, þ.m.t. greiðslur til þeirra vegna samgangna, skattlagðar með sanngjörnum hætti?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48993</link>
      <description>Eru tekjur einstaklinga, þ.m.t. greiðslur til þeirra vegna samgangna, skattlagðar með sanngjörnum hætti? - Pétur Pálmi Harðarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48993</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er bara skylda allra fyrirtækja að gefa til baka“ Hlutverk samfélagslegrar ábyrgðar í stefnumótun og markaðsstarf fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48961</link>
      <description>„Það er bara skylda allra fyrirtækja að gefa til baka“ Hlutverk samfélagslegrar ábyrgðar í stefnumótun og markaðsstarf fyrirtækja - Ragnhildur D Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Smakkaðu tilfinninguna. Hvernig hefur Coca Cola nýtt auglýsingar til að ýta undir tilfinningatengsl neytenda við vörumerkið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48967</link>
      <description>Smakkaðu tilfinninguna. Hvernig hefur Coca Cola nýtt auglýsingar til að ýta undir tilfinningatengsl neytenda við vörumerkið? - Damian Lewandowski 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustugæði Snjallverslunar Krónunnar. Væntingar og skynjun viðskiptavina á heimsendingarþjónustu Krónunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48966</link>
      <description>Þjónustugæði Snjallverslunar Krónunnar. Væntingar og skynjun viðskiptavina á heimsendingarþjónustu Krónunnar - Rúnar Kristmannsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48966</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aflvaki safna í íslenskum samtíma: Menning, listir og fólk af erlendum uppruna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48965</link>
      <description>Aflvaki safna í íslenskum samtíma: Menning, listir og fólk af erlendum uppruna - María Hjelm 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stofnanabundnir kynþáttafordómar á Íslandi;  Greining á félagslegri lagskiptingu í pólitískum stefnum, vinnumarkaði og menntakerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48964</link>
      <description>Stofnanabundnir kynþáttafordómar á Íslandi;  Greining á félagslegri lagskiptingu í pólitískum stefnum, vinnumarkaði og menntakerfinu - Anna Grevtsova 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stéttaskipting og sjálfsmynd í netheimum. Orðræðugreining hverfishópa á Facebook</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48962</link>
      <description>Stéttaskipting og sjálfsmynd í netheimum. Orðræðugreining hverfishópa á Facebook - Fanney Anna Ómarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu ESRS. Hindranir og lausnir í íslensku samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48968</link>
      <description>Áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu ESRS. Hindranir og lausnir í íslensku samhengi - Vilhelm Þráinn Sigurjónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afsláttur við kaup á óskráðum fyrirtækjum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48963</link>
      <description>Afsláttur við kaup á óskráðum fyrirtækjum á Íslandi - Tjörvi Picchietti 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmat Jarðborana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48960</link>
      <description>Verðmat Jarðborana - Kristján Lýðsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48960</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birtingarmyndir anarkisma, fjölbreytt andóf og listræn tjáning</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48971</link>
      <description>Birtingarmyndir anarkisma, fjölbreytt andóf og listræn tjáning - Hildur Fjalarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48971</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðir og aðgerðir sem fyrirtæki geta gert til þess að stuðla að vellíðan starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48970</link>
      <description>Aðferðir og aðgerðir sem fyrirtæki geta gert til þess að stuðla að vellíðan starfsfólks - Þórdís Helga Másdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48970</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Digital Freebirthing Communities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48973</link>
      <description>Digital Freebirthing Communities - Margrét Edda Magnúsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48973</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vörumerkjabreyting: Hverjir eru kostir og gallar við vörumerkjabreytingu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48969</link>
      <description>Vörumerkjabreyting: Hverjir eru kostir og gallar við vörumerkjabreytingu? - Eygló Yrsa Sindradóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48969</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Euro pallet analyzer By Computer vision</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48975</link>
      <description>Euro pallet analyzer By Computer vision - Pétur Óli Þórólfsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48975</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
