<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48568</link>
      <description>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262 - Logi Guðbrandsson 1937-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stytting vinnuvikunnar: „Þetta er bara svo flókin kerfisbreyting að þetta er svolítið vesen“. Upplifun vaktavinnu fólks hjá ríki og sveitarfélagi á styttingu vinnuvikunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48574</link>
      <description>Stytting vinnuvikunnar: „Þetta er bara svo flókin kerfisbreyting að þetta er svolítið vesen“. Upplifun vaktavinnu fólks hjá ríki og sveitarfélagi á styttingu vinnuvikunnar - Lilja Dögg Tryggvadóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hringrásarhagkerfi og íslenskur byggingariðnaður: Staða innleiðingar hjá litlum og meðalstórum byggingarverktökum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48573</link>
      <description>Hringrásarhagkerfi og íslenskur byggingariðnaður: Staða innleiðingar hjá litlum og meðalstórum byggingarverktökum - Harpa Snorradóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48572</link>
      <description>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið? - Harpa Lilja Júníusdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég sé ekki tilganginn í því að fórna mínum frítíma fyrir vinnuna..‘‘ Kynslóðamunur þegar kemur að viðhorfi íslenskra flugumferðarstjóra til aukavinnu og yfirvinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48576</link>
      <description>,,Ég sé ekki tilganginn í því að fórna mínum frítíma fyrir vinnuna..‘‘ Kynslóðamunur þegar kemur að viðhorfi íslenskra flugumferðarstjóra til aukavinnu og yfirvinnu - Þóra Ívarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er fjármálakennsla að skila tilætluðum árangri í fjármálalæsi? Fjármálalæsi í 10. bekk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48575</link>
      <description>Er fjármálakennsla að skila tilætluðum árangri í fjármálalæsi? Fjármálalæsi í 10. bekk - Tómas Pétursson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48570</link>
      <description>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku? - Thibault Sallé 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48569</link>
      <description>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu - Guðjón Snær Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929-1949</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48571</link>
      <description>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929-1949 - Hallberg Brynjar Guðmundsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var náttúrulega algjör glundroði fyrstu dagana“ Reynsla stjórnenda hjá Grindavíkurbæ af því að halda starfsemi gangandi í kjölfar rýmingar sveitarfélagsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48582</link>
      <description>„Það var náttúrulega algjör glundroði fyrstu dagana“ Reynsla stjórnenda hjá Grindavíkurbæ af því að halda starfsemi gangandi í kjölfar rýmingar sveitarfélagsins - Soffía Snædís Sveinsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif mismunabreyta á félagslega einangrun flóttafólks og innflytjenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48584</link>
      <description>Áhrif mismunabreyta á félagslega einangrun flóttafólks og innflytjenda - Kristbjörg Arna Elínudóttir Þorvaldsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48584</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðaþróun og hagræðing á UHPLC mælingum og útdrátt fucoxanthins úr Phaeodactylum tricornutum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48583</link>
      <description>Aðferðaþróun og hagræðing á UHPLC mælingum og útdrátt fucoxanthins úr Phaeodactylum tricornutum - Halldór Benediktsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48583</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ungt fólk á húsnæðismarkaðinum: Möguleikar ungs fólks að eignast húsnæði og stuðningur foreldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48578</link>
      <description>Ungt fólk á húsnæðismarkaðinum: Möguleikar ungs fólks að eignast húsnæði og stuðningur foreldra - Solveig Nordal 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48578</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapandi gervigreind og þekkingarstjórnun: Áhrif skapandi gervigreindar á þekkingarstjórnun leyndrar þekkingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48577</link>
      <description>Skapandi gervigreind og þekkingarstjórnun: Áhrif skapandi gervigreindar á þekkingarstjórnun leyndrar þekkingar - Tanja Ýr Theodórsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48577</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hálfmáni, útvarp og tölva — Is Icelandic really dying out?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48579</link>
      <description>Hálfmáni, útvarp og tölva — Is Icelandic really dying out? - Isabella Tache 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48579</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Application of VSM for process improvement in the pharmaceutical industry</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48581</link>
      <description>Application of VSM for process improvement in the pharmaceutical industry - Olena Tkachuk 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48581</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Takmörkun: Áhrif COVID-19 á bari í miðbæ Reykjavíkur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48580</link>
      <description>Takmörkun: Áhrif COVID-19 á bari í miðbæ Reykjavíkur - Richard Alexander Allen 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48580</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miðlunarhlutverk óhóflegrar samfélagsmiðlanotkunar á tengsl persónuleikaþátta og áráttukenndrar kauphegðunar á netinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48585</link>
      <description>Miðlunarhlutverk óhóflegrar samfélagsmiðlanotkunar á tengsl persónuleikaþátta og áráttukenndrar kauphegðunar á netinu - Lilja María Árnadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48585</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Arabi framtíðarinnar I. Traduction de L’Arabe du futur I de Riad Sattouf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48586</link>
      <description>Arabi framtíðarinnar I. Traduction de L’Arabe du futur I de Riad Sattouf - Anna Kristín Ásbjörnsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48586</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Krísustjórnun: Rýming Grindavíkur 10. nóvember 2023. Upplifun og viðbrögð Grindvíkinga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48587</link>
      <description>Krísustjórnun: Rýming Grindavíkur 10. nóvember 2023. Upplifun og viðbrögð Grindvíkinga. - Hólmfríður Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48587</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónandi forysta og árangur. Hver eru tengsl þjónandi forystu við starfsánægju, áform um að hætta í starfi og kulnun í starfi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48588</link>
      <description>Þjónandi forysta og árangur. Hver eru tengsl þjónandi forystu við starfsánægju, áform um að hætta í starfi og kulnun í starfi? - Silja Björk Blöndal 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48534</link>
      <description>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students - Shuyao Ming 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48535</link>
      <description>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift - Jana Björg Þorvaldsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48538</link>
      <description>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland - Agnar Bragi Bragason 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48539</link>
      <description>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð - Kira Johanna Veit 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48539</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
