<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 14:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“Una mujer no nace, sino que se convierte en mujer” (Simone de Beauvoir): La historia del feminismo en España, el papel de la mujer franquista y las feministas católicas dentro de la Iglesia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46709</link>
      <description>“Una mujer no nace, sino que se convierte en mujer” (Simone de Beauvoir): La historia del feminismo en España, el papel de la mujer franquista y las feministas católicas dentro de la Iglesia - Svanhildur Helgadóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46709</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Fræðsla og vitund eru númer eitt, tvö og þrjú". Upplýsingaöryggi og öryggisflokkun gagna íslenska ríkisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46701</link>
      <description>"Fræðsla og vitund eru númer eitt, tvö og þrjú". Upplýsingaöryggi og öryggisflokkun gagna íslenska ríkisins - Kolbrún Ósk Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hið skáldlega, hið nákvæma og Erlendur: Samanburður á skrifum Halldórs Laxness og Þórbergs Þórðarsonar um Erlend í Unuhúsi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46702</link>
      <description>Hið skáldlega, hið nákvæma og Erlendur: Samanburður á skrifum Halldórs Laxness og Þórbergs Þórðarsonar um Erlend í Unuhúsi - Magnús Már Magnússon 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miðstöð í héraði; Oddi á Rangárvöllum 1076–1297, staðir og íslenskar kirkjumiðstöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46708</link>
      <description>Miðstöð í héraði; Oddi á Rangárvöllum 1076–1297, staðir og íslenskar kirkjumiðstöðvar - Árni Pétur Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Parental Influence and Noble Aspirations: Exploring the Roles of Parenting and Heroism of Elizabeth Bennet and Emma Woodhouse</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46707</link>
      <description>Parental Influence and Noble Aspirations: Exploring the Roles of Parenting and Heroism of Elizabeth Bennet and Emma Woodhouse - Daniel Multykh 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46707</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endangered Idioms: Is the Use of Idiomatic Expressions in English Declining with the Younger Generations?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46705</link>
      <description>Endangered Idioms: Is the Use of Idiomatic Expressions in English Declining with the Younger Generations? - Álfdís Freyja Hansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46705</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er svo kalt að kúra í jörð": Ást, dauði og berklar í ljóðum Ólafar Sigurðardóttur frá Hlöðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46706</link>
      <description>"Það er svo kalt að kúra í jörð": Ást, dauði og berklar í ljóðum Ólafar Sigurðardóttur frá Hlöðum - Ástrós Hind Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46706</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Drýpur, lifandi tilbrigði.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46703</link>
      <description>Drýpur, lifandi tilbrigði. - Bergþóra Kristbergsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46681</link>
      <description>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma - Sólveig Gylfadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46682</link>
      <description>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness. - Ragnheiður Guðjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46685</link>
      <description>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels - Teagan Lyn Boyle 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46683</link>
      <description>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs - Hrafnhildur Ævarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46683</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þór: frá Íslandi til Hollywood</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46684</link>
      <description>Þór: frá Íslandi til Hollywood - Julia Eleonora Malinowska 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sagan á sviðinu. Miðlun Íslandssögu 18. aldar á leiksviði og áhrif ríkjandi söguskoðana á sviðsetningar þeirra 1967–2010.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46691</link>
      <description>Sagan á sviðinu. Miðlun Íslandssögu 18. aldar á leiksviði og áhrif ríkjandi söguskoðana á sviðsetningar þeirra 1967–2010. - Margrét Björg Birgisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífið BIDD leikur: Setningafræðileg athugun á tákninu BIDD í íslenska táknmálinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46692</link>
      <description>Lífið BIDD leikur: Setningafræðileg athugun á tákninu BIDD í íslenska táknmálinu - Embla Diljá Challender 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pólski hreimurinn í íslensku: Hljóðkerfisfræðileg greining framburðar annarsmálshafa íslensku með pólsku að móðurmáli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46686</link>
      <description>Pólski hreimurinn í íslensku: Hljóðkerfisfræðileg greining framburðar annarsmálshafa íslensku með pólsku að móðurmáli - Theodore Levi Kross 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bréf til mömmu – Íslenskar þjóðsögur og ævintýri í gegnum linsu sjálfs-etnógrafíu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46687</link>
      <description>Bréf til mömmu – Íslenskar þjóðsögur og ævintýri í gegnum linsu sjálfs-etnógrafíu - Vaida Bražiūnaitė 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fierce femininity: Hag archetypes Grýla and Yamauba in cross-cultural comparison</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46689</link>
      <description>Fierce femininity: Hag archetypes Grýla and Yamauba in cross-cultural comparison - Karólína Vigdís Ásgeirsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á annan veg: Hvað-ef sögur Quentins Tarantino</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46690</link>
      <description>Á annan veg: Hvað-ef sögur Quentins Tarantino - Ragnar Ágúst Nathanaelsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46690</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vandana Shiva Jarðarlýðræði og barátta fyrir betra lífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46688</link>
      <description>Vandana Shiva Jarðarlýðræði og barátta fyrir betra lífi - Kristján Óli Níels Sigmundsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46688</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Somos el grito de las que ya no tienen voz“: La posible conexión entre feminicidio y el surgimiento de movimientos feministas en México</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46695</link>
      <description>“Somos el grito de las que ya no tienen voz“: La posible conexión entre feminicidio y el surgimiento de movimientos feministas en México - Andrea Guðmundsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46695</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Frá félagsmiðstöð til sáluhjálpar". Efling samfélagsþátttöku á almenningsbókasöfnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46700</link>
      <description>"Frá félagsmiðstöð til sáluhjálpar". Efling samfélagsþátttöku á almenningsbókasöfnum - Barbara Helga Guðnadóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46700</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Lykillinn er að allir taki höndum saman“: Tilviksrannsókn á einkennum nálgunar menntayfirvalda á breytingar á menntakerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46697</link>
      <description>„Lykillinn er að allir taki höndum saman“: Tilviksrannsókn á einkennum nálgunar menntayfirvalda á breytingar á menntakerfinu - Fanney Hrafnsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46697</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Right Wing Extremism in Iceland: Analyzing the Influence of UK and US Rhetoric on Icelandic Discourse</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46699</link>
      <description>Right Wing Extremism in Iceland: Analyzing the Influence of UK and US Rhetoric on Icelandic Discourse - Nazima Kristín Tamimi 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46699</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fljúgum ekki ein: Dreifing og móttaka íslenskra kvikmynda á alþjóðamarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46698</link>
      <description>Fljúgum ekki ein: Dreifing og móttaka íslenskra kvikmynda á alþjóðamarkaði - Júlíus Jóhannesson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46698</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
