<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 10:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Fæðuvenjur og áhætta á góðkynja einstofna mótefnahækkun - Lýðgrunnuð skimunarrannsókn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47344</link>
      <description>Fæðuvenjur og áhætta á góðkynja einstofna mótefnahækkun - Lýðgrunnuð skimunarrannsókn á Íslandi - Styrmir Hallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47344</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á hlaupurum með framanfótar lendingu og aftanfótar lendingu í óþreyttu og þreyttu ástandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47347</link>
      <description>Samanburður á hlaupurum með framanfótar lendingu og aftanfótar lendingu í óþreyttu og þreyttu ástandi - Alex Mar Bjarkason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47347</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðheilsuvandi á meðgöngu kvenna með fyrri sögu um fósturmissi. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47342</link>
      <description>Geðheilsuvandi á meðgöngu kvenna með fyrri sögu um fósturmissi. Þversniðsrannsókn - Karen Guðmundsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47342</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hafa rafbílar náð fótfestu hjá bílaleigum?: Áhrif af átaksverkefni stjórnvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47348</link>
      <description>Hafa rafbílar náð fótfestu hjá bílaleigum?: Áhrif af átaksverkefni stjórnvalda - Hildur Bragadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47348</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Við verðum stöðugt að halda áfram : tillögur að því hvernig koma á innflytjendum inn í skipulagt íþrótta- og tómstundastarf á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47350</link>
      <description>Við verðum stöðugt að halda áfram : tillögur að því hvernig koma á innflytjendum inn í skipulagt íþrótta- og tómstundastarf á Íslandi - Kristinn Jens Bjartmarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Incidence and Impact of Melanoma Subtypes in Iceland 1955-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47349</link>
      <description>The Incidence and Impact of Melanoma Subtypes in Iceland 1955-2023 - Eydís Lilja Haraldsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl tilfinningastjórnunar við árangur meðferðar við mótþróaþrjóskuröskun hjá börnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47346</link>
      <description>Tengsl tilfinningastjórnunar við árangur meðferðar við mótþróaþrjóskuröskun hjá börnum - Lilja Dögg Diðriksdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47346</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of a short screening tool measuring sleep quality. Screening tool for sleep quality</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47345</link>
      <description>Development of a short screening tool measuring sleep quality. Screening tool for sleep quality - Guðmundur Viggó Aspelund 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47345</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How stability of the visual environment influences serial dependence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47343</link>
      <description>How stability of the visual environment influences serial dependence - Elín Kara Celin 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47343</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47341</link>
      <description>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias? - Sara Berglind Ómarsdóttir Saenz 2000-; Arnhildur Andersen 2000-; Arndís Hrund Árnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47341</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samþætting Skimunarprófanna HLJÓM-2 og Leið til Læsis: Samanburður á Þáttabyggingu Tveggja Skimunarprófa með Staðfestandi Þáttagreiningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47351</link>
      <description>Samþætting Skimunarprófanna HLJÓM-2 og Leið til Læsis: Samanburður á Þáttabyggingu Tveggja Skimunarprófa með Staðfestandi Þáttagreiningu - Gunnar Daníel Árnason 2001-; Hekla Kaðlín Smith 1999-; Kári Stefánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47351</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður er að læra allt lífið“ : gildi og lífssýn íslenskra foreldra sem áttu börn á árunum 1997 til 2012</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47352</link>
      <description>„Maður er að læra allt lífið“ : gildi og lífssýn íslenskra foreldra sem áttu börn á árunum 1997 til 2012 - Elísa Björk Björnsdóttir 2001-; Íris Beata Dudziak 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áreiðanleiki og réttmæti íslenskrar þýðingar FOG-Q spurningalistans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47353</link>
      <description>Áreiðanleiki og réttmæti íslenskrar þýðingar FOG-Q spurningalistans - Þórkatla María Halldórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47354</link>
      <description>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt - Jóhanna Sigurjónsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tilkomu Landsréttar á sönnunarkröfur í kynferðisbrotamálum : frjálst sönnunarmat dómstóla og breytingar á 194. gr. almennu  hegningarlaganna nr. 19/1940</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47355</link>
      <description>Áhrif tilkomu Landsréttar á sönnunarkröfur í kynferðisbrotamálum : frjálst sönnunarmat dómstóla og breytingar á 194. gr. almennu  hegningarlaganna nr. 19/1940 - Ragnheiður L Snædal Ólafsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Digital content in Cultural Institutions in Barcelona</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47356</link>
      <description>Digital content in Cultural Institutions in Barcelona - Silja Pálmarsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47310</link>
      <description>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu - Helena Hafdís Víðisdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47310</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47314</link>
      <description>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis. - Kolbrún Sara Bjarnadóttir 2001-; Signý Helga Guðbjartsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47314</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD. Samanburður WJ IV ECAD við WPPSI-R-IS og Íslenska orðleysuprófið.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47315</link>
      <description>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD. Samanburður WJ IV ECAD við WPPSI-R-IS og Íslenska orðleysuprófið. - Manon Anna Victoria Robertet 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47315</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks : þjónustuhlutverk leikskóla á tímum heimsfaraldurs Covid</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47316</link>
      <description>Sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks : þjónustuhlutverk leikskóla á tímum heimsfaraldurs Covid - Anna Björk Marteinsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47316</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47309</link>
      <description>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni - Eydís Hrönn Guðmundsdóttir 2000-; Ármann Rúnar Þórarinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47309</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psychometric properties of the Icelandic version of HEXACO-60: Cognitive interviews and confirmatory factor analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47317</link>
      <description>Psychometric properties of the Icelandic version of HEXACO-60: Cognitive interviews and confirmatory factor analysis - Aðalheiður Magnúsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47317</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47311</link>
      <description>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum - Andri Snær Karlsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47311</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The cost of suicide in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47313</link>
      <description>The cost of suicide in Iceland - Sóley Anna Benónýsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47313</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47305</link>
      <description>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu - Harpa Harðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47305</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
