<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 10:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46521</link>
      <description>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika - Þorsteinn Gíslason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46522</link>
      <description>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries - Petra Ósk Guðbjargardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46523</link>
      <description>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents - Katrín Þóra Gunnarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46524</link>
      <description>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda - Birta Marsilía Össurardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46525</link>
      <description>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution - Steinunn Benediktsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peri-operative Medication-induced Delirium in Patients with and without Dementia: A Systematic Literature Review of Original Studies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46517</link>
      <description>Peri-operative Medication-induced Delirium in Patients with and without Dementia: A Systematic Literature Review of Original Studies - Guðrún Lóa Sverrisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Medication-Induced Delirium in Peri-operative Setting A systematic review of international guidelines</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46516</link>
      <description>Medication-Induced Delirium in Peri-operative Setting A systematic review of international guidelines - Rakel Rán Ákadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði skamm- og langtímanotkunar ópíóíða í kjölfar i innlagnar á lyflækningadeild</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46518</link>
      <description>Faraldsfræði skamm- og langtímanotkunar ópíóíða í kjölfar i innlagnar á lyflækningadeild - Ína Lísa Gísladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vændi og kynlífsvinna í íslensku samfélagi: Staða þekkingar og úrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46519</link>
      <description>Vændi og kynlífsvinna í íslensku samfélagi: Staða þekkingar og úrræði - Aþena Ýr Káradóttir 1998-; Berglind Ósk Ásgrímsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46519</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í einu og öllu um föst orðasambönd við þýðingar, með hliðsjón af íslensku og pólsku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46520</link>
      <description>Í einu og öllu um föst orðasambönd við þýðingar, með hliðsjón af íslensku og pólsku - Ísabella Trojanowska 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sanngirnisbætur - Lög nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum fyrir fötluð börn borin saman við frumvarp til laga um almennar sanngirnisbætur sem forsætisráðuneytið lagði fram 2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46468</link>
      <description>Sanngirnisbætur - Lög nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum fyrir fötluð börn borin saman við frumvarp til laga um almennar sanngirnisbætur sem forsætisráðuneytið lagði fram 2023 - Heba Bjarg Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46468</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slit fyrningar. Fyrningu slitið með málssókn sbr. 15. gr. laga nr. 150/2007</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46470</link>
      <description>Slit fyrningar. Fyrningu slitið með málssókn sbr. 15. gr. laga nr. 150/2007 - Máni Ákason 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46470</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskyldugerðir nútímasamfélags: Hverjar eru áskoranir og ávinningur þess að alast upp í ólíkum fjölskyldugerðum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46477</link>
      <description>Fjölskyldugerðir nútímasamfélags: Hverjar eru áskoranir og ávinningur þess að alast upp í ólíkum fjölskyldugerðum? - Soffía Sara Steingrímsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hátindur 60+ í Fjallabyggð: Áherslur og verkefni í málefnum eldra fólks?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46471</link>
      <description>Hátindur 60+ í Fjallabyggð: Áherslur og verkefni í málefnum eldra fólks? - Akaliya Nanda Gajendran 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46471</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun staðlaðra samningsskilmála með hliðsjón af 36. gr. a.-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46476</link>
      <description>Túlkun staðlaðra samningsskilmála með hliðsjón af 36. gr. a.-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga - Alex Uni Haraldsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46476</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru Norðurlöndin velferðarríki: Umfjöllun um ójöfnuð innan Norðurlandanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46474</link>
      <description>Eru Norðurlöndin velferðarríki: Umfjöllun um ójöfnuð innan Norðurlandanna - Annetta Poulsen Ragnarsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvaða atvik leiða til skipunar rannsóknarnefnda Alþingis?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46469</link>
      <description>Hvaða atvik leiða til skipunar rannsóknarnefnda Alþingis? - Dagur Breki Júlíusson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46469</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ég man þig: Mannfræðilegt sjónarhorn á heilabilun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46472</link>
      <description>Ég man þig: Mannfræðilegt sjónarhorn á heilabilun - Bylgja Dögg Kristjánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greiðslur bóta úr ríkissjóði á grundvelli laga nr. 69/1995 um greiðslu ríkissjóðs á bótum til þolenda afbrota og laga nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum eða heimilum sem falla undir lög nr. 26/2007. Samanburður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46479</link>
      <description>Greiðslur bóta úr ríkissjóði á grundvelli laga nr. 69/1995 um greiðslu ríkissjóðs á bótum til þolenda afbrota og laga nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum eða heimilum sem falla undir lög nr. 26/2007. Samanburður - Valgerður Laufey Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46479</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er spilafíkn raunveruleg fíkn? Umfang spilafíknar á Íslandi og áhrif hennar á einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46482</link>
      <description>Er spilafíkn raunveruleg fíkn? Umfang spilafíknar á Íslandi og áhrif hennar á einstaklinga - Sigríður Ragna Þórsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46482</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starf stuðningsfulltrúa í grunnskólum, í tengslum við börn með námsörðugleika og aðrar raskanir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46478</link>
      <description>Starf stuðningsfulltrúa í grunnskólum, í tengslum við börn með námsörðugleika og aðrar raskanir - Erla Viktoría Hrafnkelsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46478</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég hef enn ekki hitt verðandi móður sem ætlar sér ekki að verða góð móðir". Vímuefnaneysla á meðgöngu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46484</link>
      <description>,,Ég hef enn ekki hitt verðandi móður sem ætlar sér ekki að verða góð móðir". Vímuefnaneysla á meðgöngu. - Lovísa Mist Guðmundsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46484</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða erlendra fanga í fangelsum á Íslandi: Endurhæfing fyrir alla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46485</link>
      <description>Staða erlendra fanga í fangelsum á Íslandi: Endurhæfing fyrir alla? - Bergdís Rut Jónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46485</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilfinningaleg vanræksla og afleiðingar hennar með áherslu á flókna áfallastreituröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46483</link>
      <description>Tilfinningaleg vanræksla og afleiðingar hennar með áherslu á flókna áfallastreituröskun - Linda Elín Kjartansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46483</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin réttarstaða brotaþola í sakamálum - Með hliðsjón af breytingarlögum nr. 61/2022 og hugleiðingum um aðild brotaþola.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46481</link>
      <description>Aukin réttarstaða brotaþola í sakamálum - Með hliðsjón af breytingarlögum nr. 61/2022 og hugleiðingum um aðild brotaþola. - Marinó Eggertsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46481</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
