<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 10:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif þvingunar á bataupplifun sjúklinga á  geðdeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og nýþemun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46609</link>
      <description>Áhrif þvingunar á bataupplifun sjúklinga á  geðdeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og nýþemun - Hrafnhildur Benediktsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46609</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Enginn skilinn eftir: Sálgæsla einstaklinga með heilabilunarsjúkdóma og aðstandenda þeirra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46606</link>
      <description>Enginn skilinn eftir: Sálgæsla einstaklinga með heilabilunarsjúkdóma og aðstandenda þeirra. - Elísabet Gísladóttir 1959-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46606</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Næturnar í Keflavík þær sitja enn í mér“: Um sérstöðu ljóða og ljóðheims kef LAVÍKur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46608</link>
      <description>„Næturnar í Keflavík þær sitja enn í mér“: Um sérstöðu ljóða og ljóðheims kef LAVÍKur - Magnús Orri Aðalsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46608</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Of gott er þér að fara fyrir sverði mínu“: Eiríks saga frækna í bókmenntasögulegu samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46604</link>
      <description>„Of gott er þér að fara fyrir sverði mínu“: Eiríks saga frækna í bókmenntasögulegu samhengi - Elfa Jónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46604</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefndarhvöt og heiður kvenna í Laxdælu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46607</link>
      <description>Hefndarhvöt og heiður kvenna í Laxdælu - Lovísa H. Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Minimizing the Environmental Impact of Broken Women: On Writing the Novella Mondays</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46610</link>
      <description>Minimizing the Environmental Impact of Broken Women: On Writing the Novella Mondays - Kamilla Guðmundsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46610</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46599</link>
      <description>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn - Magnús Jochum Pálsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fagorð og ferli í textavinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46603</link>
      <description>Fagorð og ferli í textavinnu - Haukur Bragason 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Pólska, teikning, íslenska –  íslenska sem þriðja tungumál arkitekts“: Pólsk þýðing á kafla úr ritgerðinni „Sérkenni íslenskrar húsagerðar á fyrri öldum“ eftir Hjörleif Stefánsson ásamt greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46602</link>
      <description>„Pólska, teikning, íslenska –  íslenska sem þriðja tungumál arkitekts“: Pólsk þýðing á kafla úr ritgerðinni „Sérkenni íslenskrar húsagerðar á fyrri öldum“ eftir Hjörleif Stefánsson ásamt greinargerð - Anna Maria Knapik 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Elements of Enchanted Forests: On Writing Child of the Forest</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46600</link>
      <description>Elements of Enchanted Forests: On Writing Child of the Forest - Íris Erna Eysteinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mannúðarstofnun eða ráðningarskrifstofa?“ Móttaka og val á flóttafólki frá Ungverjalandi 1956</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46601</link>
      <description>„Mannúðarstofnun eða ráðningarskrifstofa?“ Móttaka og val á flóttafólki frá Ungverjalandi 1956 - Ingvar Þór Björnsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Strókar - fyrsti hluti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46605</link>
      <description>Strókar - fyrsti hluti - Sölvi Halldórsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46605</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Máltilfinning</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46611</link>
      <description>Máltilfinning - Hui Yun Yang 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46611</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðasafn um netglæpi: Tölum saman um netöryggi á íslensku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46612</link>
      <description>Orðasafn um netglæpi: Tölum saman um netöryggi á íslensku - Valgerður Halldórsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ríkisútvarpið býður bara ekki upp á neitt fyrir mig: Framleiðsla á sjónvarpsefni fyrir ungmenni á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46613</link>
      <description>Ríkisútvarpið býður bara ekki upp á neitt fyrir mig: Framleiðsla á sjónvarpsefni fyrir ungmenni á Íslandi. - Margrét Júlía Ingimarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46613</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðatiltæki þar sem dýr koma fyrir. Samanburður á íslenskum og sænskum orðatiltækjum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46614</link>
      <description>Orðatiltæki þar sem dýr koma fyrir. Samanburður á íslenskum og sænskum orðatiltækjum - Tommy Ohlsson 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46614</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rómversk-kaþólsku kirkjunnar á miðöldum á tónlistina í kvikmyndaþríleiknum The Lord of the Rings (2001-2003)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46615</link>
      <description>Áhrif rómversk-kaþólsku kirkjunnar á miðöldum á tónlistina í kvikmyndaþríleiknum The Lord of the Rings (2001-2003) - Hannes Valur Bryndísarson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46615</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Getting Your Hands Dirty: Women in The Locked Tomb Series</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46616</link>
      <description>Getting Your Hands Dirty: Women in The Locked Tomb Series - Catherine Isabelle M. Þráinsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46616</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun kynhlutlauss máls meðal Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46617</link>
      <description>Notkun kynhlutlauss máls meðal Íslendinga - Mona Selma Brummund 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46617</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46574</link>
      <description>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security - Unnur Lárusdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46572</link>
      <description>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things” - Greta Macionyté 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46570</link>
      <description>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media - Telma Rós Cavaleiro 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46571</link>
      <description>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes - Eric John Brinling 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46573</link>
      <description>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore - Therese Anne Erickson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46569</link>
      <description>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð. - Ewa Agnes Georgsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46569</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
