<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 14:00:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif SSRI lyfja á dánartíðni meðal langtímanotenda benzódíazepína og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46533</link>
      <description>Áhrif SSRI lyfja á dánartíðni meðal langtímanotenda benzódíazepína og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn - Ylfa Örk Hákonardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46533</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða háþrýstingsmeðferðar á tveimur heilsugæslum á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46538</link>
      <description>Staða háþrýstingsmeðferðar á tveimur heilsugæslum á höfuðborgarsvæðinu - Hrönn Gunnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulating and Spray Drying Self-Emulsifying Drug Delivery System Containing Monocaprin and Monolaurin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46536</link>
      <description>Formulating and Spray Drying Self-Emulsifying Drug Delivery System Containing Monocaprin and Monolaurin - Guðjón Bjarki Hildarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf og reynsla heimilislækna af flutningi upplýsinga og tilfærslu meðferðar frá Landspítala til heilsugæslunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46534</link>
      <description>Viðhorf og reynsla heimilislækna af flutningi upplýsinga og tilfærslu meðferðar frá Landspítala til heilsugæslunnar - Ólafía Ósk Reynisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Doxorubicin loading into human extracellular vesicles using “Sonication and Extrusion-assisted Active Loading”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46540</link>
      <description>Doxorubicin loading into human extracellular vesicles using “Sonication and Extrusion-assisted Active Loading” - Unnur Ástrós Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46540</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploration of post-harvesting techniques of Phaeodactylum tricornutum to minimize loss of fucoxanthin.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46535</link>
      <description>Exploration of post-harvesting techniques of Phaeodactylum tricornutum to minimize loss of fucoxanthin. - Stephanie Victoria Wong 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samband SSRI-lyfjanotkunar og langtímanotkunar BZD- og/eða Z-lyf og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46537</link>
      <description>Samband SSRI-lyfjanotkunar og langtímanotkunar BZD- og/eða Z-lyf og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn - Guðrún Elísabet Pétursdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46537</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég hefði verið búinn 10 árum fyrr með þetta háskólanám". Upplifun karla af eigin náms- og starfsferli í ljósi ógreinds ADHD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46532</link>
      <description>"Ég hefði verið búinn 10 árum fyrr með þetta háskólanám". Upplifun karla af eigin náms- og starfsferli í ljósi ógreinds ADHD - Norma Dís Randversdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46532</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Compression Coated Diphenhydramine tablets: Tablets with at least 8 hour zero-order drug release</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46544</link>
      <description>Compression Coated Diphenhydramine tablets: Tablets with at least 8 hour zero-order drug release - Ásta Sóley Jónsdóttir 2001-; Hrafnhildur Kara Kristinsdóttir 1998-; Hlynur Orri Gunnarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>IgG-glycosylation and hexamerization as inducers of cell death by IgG3 subclass antibodies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46541</link>
      <description>IgG-glycosylation and hexamerization as inducers of cell death by IgG3 subclass antibodies - Sóley Diljá Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation development for zero-order release Venlafaxine tablets</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46543</link>
      <description>Formulation development for zero-order release Venlafaxine tablets - Andrea Rán Davíðsdóttir 2001-; Alena Jónsdóttir 2002-; Vitalija Tambakeviciute 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46543</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á lyfjameðferð með GLP-1 viðtakaörva og álit sjúklinga á þeirri meðferð. Skipti milli GLP-1 viðtakaörva</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46539</link>
      <description>Mat á lyfjameðferð með GLP-1 viðtakaörva og álit sjúklinga á þeirri meðferð. Skipti milli GLP-1 viðtakaörva - Svana Björk Steinarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46539</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Isolation of plasma-derived extracellular vesicles using immunoaffinity capture for breast cancer biomarker discovery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46542</link>
      <description>Isolation of plasma-derived extracellular vesicles using immunoaffinity capture for breast cancer biomarker discovery - Bjarni Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46542</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pediatric Cabenuva® Dosage: A Comprehensive Physiological Analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46545</link>
      <description>Pediatric Cabenuva® Dosage: A Comprehensive Physiological Analysis - Ástþór Ingi Hannesson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46545</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun á 36. gr. a-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46546</link>
      <description>Túlkun á 36. gr. a-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga - Ragnar Steinn Þórsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun á túlkunarreglunni samkvæmt 1. mgr. 36. gr. b. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og  ógilda löggerninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46547</link>
      <description>Túlkun á túlkunarreglunni samkvæmt 1. mgr. 36. gr. b. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og  ógilda löggerninga - Vuong The Pham 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46547</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46523</link>
      <description>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents - Katrín Þóra Gunnarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46524</link>
      <description>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda - Birta Marsilía Össurardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46521</link>
      <description>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika - Þorsteinn Gíslason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46525</link>
      <description>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution - Steinunn Benediktsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Engir tveir eru eins: Ráðgjöf fyrir einhverf ungmenni á leið í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46526</link>
      <description>Engir tveir eru eins: Ráðgjöf fyrir einhverf ungmenni á leið í framhaldsskóla - Sigríður Helga Jónasdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46526</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lyfjameðferð við ópíóíðafíkn og samhliða notkun annarra lyfja frá 2019 til 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46528</link>
      <description>Lyfjameðferð við ópíóíðafíkn og samhliða notkun annarra lyfja frá 2019 til 2022 - Katrín Silja Gunnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46528</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi lyfja á íslenskum markaði. Aðgengi lyfja á Íslandi 2023 borið saman við aðgengi í Danmörku, Finnlandi og Noregi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46527</link>
      <description>Aðgengi lyfja á íslenskum markaði. Aðgengi lyfja á Íslandi 2023 borið saman við aðgengi í Danmörku, Finnlandi og Noregi. - Aldís Huld Höskuldsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Synthetic efforts towards Flustramine Q, an acetylcholinesterase inhibitor of marine origin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46529</link>
      <description>Synthetic efforts towards Flustramine Q, an acetylcholinesterase inhibitor of marine origin - Kristín Káradóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46529</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46522</link>
      <description>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries - Petra Ósk Guðbjargardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46522</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
