<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 09:07:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sjálfstæði dómstóla - skipun dómara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49355</link>
      <description>Sjálfstæði dómstóla - skipun dómara - Erna Birgisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sveitarfélögin Akraneskaupstaður og Árborg: Samanburður á fjölskyldustefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49356</link>
      <description>Sveitarfélögin Akraneskaupstaður og Árborg: Samanburður á fjölskyldustefnum - Margrét A Kristófersdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svona varð ég til: Upplifun og tengslamyndun einstaklinga sem getnir eru með gjafasæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49357</link>
      <description>Svona varð ég til: Upplifun og tengslamyndun einstaklinga sem getnir eru með gjafasæði - Gunnhildur Lilja Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi í parsamböndum: Tilfinningalegt ofbeldi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49358</link>
      <description>Ofbeldi í parsamböndum: Tilfinningalegt ofbeldi - Saga Rún Vilhjálmsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuhegðun barna og unglinga: Mikilvægi snemmtækrar íhlutunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49359</link>
      <description>Áhættuhegðun barna og unglinga: Mikilvægi snemmtækrar íhlutunar - Karen Glóey Guðnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sustained Triptolide Release from Silicone Matrices</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49330</link>
      <description>Sustained Triptolide Release from Silicone Matrices - Ívar Örn Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin lyfjafræðileg þjónusta í apótekum á Íslandi. Viðhorf leyfishafa til aukinnar lyfjafræðilegrar þjónustu í  apótekum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49327</link>
      <description>Aukin lyfjafræðileg þjónusta í apótekum á Íslandi. Viðhorf leyfishafa til aukinnar lyfjafræðilegrar þjónustu í  apótekum - Brynjar Atli Bragason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49327</guid>
    </item>
    <item>
      <title>An Active Pharmaceutical Ingredient Formulation with Chitosan Derivatives as Permeation Enhancers for Transdermal Drug Delivery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49324</link>
      <description>An Active Pharmaceutical Ingredient Formulation with Chitosan Derivatives as Permeation Enhancers for Transdermal Drug Delivery - Kornelia Lapka 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49324</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Integration of Bio-Reflectance biomass sensors in seed  train operations for real time TCD monitoring</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49329</link>
      <description>Integration of Bio-Reflectance biomass sensors in seed  train operations for real time TCD monitoring - Egill Gauti Jónsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49329</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðaminnkandi hugmyndafræði: Skaðaminnkun - áhrif á heildina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49331</link>
      <description>Skaðaminnkandi hugmyndafræði: Skaðaminnkun - áhrif á heildina - Andrea Ósk Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49331</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hjónaskilnaða og sambúðarslita á velferð barna: Aðkoma og hlutverk félagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49328</link>
      <description>Áhrif hjónaskilnaða og sambúðarslita á velferð barna: Aðkoma og hlutverk félagsráðgjafa - Margrét Bára Jóhönnudóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49328</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða meðferðar við spilafíkn  í samanburði við áfengis- og vímuefnameðferð á Íslandi og meðferð við spilafíkn í öðrum löndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49326</link>
      <description>Staða meðferðar við spilafíkn  í samanburði við áfengis- og vímuefnameðferð á Íslandi og meðferð við spilafíkn í öðrum löndum - Gunnar Óli Gústafsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49326</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsleg áföll: Hlutverk félagsráðgjafa á tímum hamfara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49325</link>
      <description>Samfélagsleg áföll: Hlutverk félagsráðgjafa á tímum hamfara - Elísa Björk Einarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49325</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólaforðun og farsældarlögin: Helstu áskoranir við innleiðingu laganna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49323</link>
      <description>Skólaforðun og farsældarlögin: Helstu áskoranir við innleiðingu laganna - Anna Margrét Hafsteinsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49323</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða skaðaminnkunar á Íslandi. Hvað þarf að bæta?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49351</link>
      <description>Staða skaðaminnkunar á Íslandi. Hvað þarf að bæta? - Guðmundur Ingi Þóroddsson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49351</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósýnileg sár andlegs ofbeldis. Afleiðingar andlegs ofbeldis á nám og félagslíf barna og unglinga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49350</link>
      <description>Ósýnileg sár andlegs ofbeldis. Afleiðingar andlegs ofbeldis á nám og félagslíf barna og unglinga. - Katla Rún Magnúsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagslegar áskoranir alþjóðlegra nemenda í háskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49354</link>
      <description>Félagslegar áskoranir alþjóðlegra nemenda í háskólum - Elísabet Vilhjálmsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tölvuleikjanotkunar á ofbeldishegðun unglinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49348</link>
      <description>Áhrif tölvuleikjanotkunar á ofbeldishegðun unglinga - Kolfinna Iðunn Atladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49348</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Study for the integration of Flow VPX with TFF and SPTFF for the in-line  concentration measurement</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49349</link>
      <description>Study for the integration of Flow VPX with TFF and SPTFF for the in-line  concentration measurement - Nayab Gauhar 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dánaraðstoð - Aðkoma félagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49352</link>
      <description>Dánaraðstoð - Aðkoma félagsráðgjafa - Ásta María Gunnarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Riftun vegna vanefnda á aukaskyldum - Skilyrði og framkvæmd riftunar vegna vanefnda á aukaskyldum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49353</link>
      <description>Riftun vegna vanefnda á aukaskyldum - Skilyrði og framkvæmd riftunar vegna vanefnda á aukaskyldum - Jens Ingi Andrésson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Medication-Induced Delirium in Children: A Systematic Review</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49300</link>
      <description>Medication-Induced Delirium in Children: A Systematic Review - Jóhanna Lan 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49300</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildir íslenskra stjórnvalda til að takmarka frjálsa för launafólks milli EES-ríkja þegar grunur liggur fyrir um eða vitneskja er um skipulagða glæpastarfsemi. Hvenær er allsherjarreglu og almannaöryggi ógnað í skilningi landsréttar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49298</link>
      <description>Heimildir íslenskra stjórnvalda til að takmarka frjálsa för launafólks milli EES-ríkja þegar grunur liggur fyrir um eða vitneskja er um skipulagða glæpastarfsemi. Hvenær er allsherjarreglu og almannaöryggi ógnað í skilningi landsréttar? - Anna Katrín Hálfdanardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49298</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Hvenær verður tjáning skoðana skaðleg? Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna í viðkvæmum málaflokkum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49302</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Hvenær verður tjáning skoðana skaðleg? Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna í viðkvæmum málaflokkum - Emilíanna Rut Mikaelsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49302</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Með sérstakri áherslu á starfsfólk lögreglu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49304</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Með sérstakri áherslu á starfsfólk lögreglu - Björn Gunnar Jónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49304</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
