<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 11:00:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Membrane Fouling Behaviors of Pressure-Retarded Osmosis Process with CO2- Captured Alkali Solutions as Draw Solutions</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44454</link>
      <description>Membrane Fouling Behaviors of Pressure-Retarded Osmosis Process with CO2- Captured Alkali Solutions as Draw Solutions - Lingxue Guan 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44454</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grufl, upplifuð stjórn og þunglyndi: Tengsl grufls og upplifaðrar stjórnar við þunglyndi og gleðileysi í almennu úrtaki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44455</link>
      <description>Grufl, upplifuð stjórn og þunglyndi: Tengsl grufls og upplifaðrar stjórnar við þunglyndi og gleðileysi í almennu úrtaki - Áróra Ósk Einarsdóttir 1997-; Valgerður Helgadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44455</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44456</link>
      <description>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks - Hilda Steinunn Egilsdóttir 1999-; Kristín Elísabet Skúladóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44456</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44463</link>
      <description>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað - Ásgerður Erla Haraldsdóttir 1998-; Aðalheiður Lind Björnsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44463</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44462</link>
      <description>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample - Sandra Steinunn Fawcett 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44462</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Örugg borg fyrir öll: Draumsýn eða raunhæfur möguleiki?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44461</link>
      <description>Örugg borg fyrir öll: Draumsýn eða raunhæfur möguleiki? - Dagmar Óladóttir 1997-; Dagmar Óladóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44461</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44457</link>
      <description>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu - Kolbrún Matthíasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44457</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kornalögun og myndun Skessugarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44458</link>
      <description>Kornalögun og myndun Skessugarðs - Svava Kristín Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44458</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósýnileiki eikynhneigðar. Þekking og viðhorf á eikynhneigð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44460</link>
      <description>Ósýnileiki eikynhneigðar. Þekking og viðhorf á eikynhneigð - Harpa Hreinsdóttir 1993-; Elín Ágústa Birgisdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44460</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brush Polymers with Macrocyclic Side Chains. A Synthetic Attempt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44459</link>
      <description>Brush Polymers with Macrocyclic Side Chains. A Synthetic Attempt - Sigurður Guðni Gunnarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja meðal tannheilsuteymisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44464</link>
      <description>Starfsánægja meðal tannheilsuteymisins - Bryndís Hong Ingvadóttir 1997-; Signý Eir Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44464</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi vegasamgangna fyrir öryggi, vellíðan og samfélagslega þátttöku: Rannsókn um Vatnsnesveg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44465</link>
      <description>Mikilvægi vegasamgangna fyrir öryggi, vellíðan og samfélagslega þátttöku: Rannsókn um Vatnsnesveg - Tómas Bergsteinn Arnarsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44465</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svæðisgarður á Tröllaskaga: Viðhorf sveitarstjórnarfólks til stofnunar svæðisgarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44466</link>
      <description>Svæðisgarður á Tröllaskaga: Viðhorf sveitarstjórnarfólks til stofnunar svæðisgarðs - Kristinn Knörr Jóhannesson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44466</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæðuval brandugla (Asio flammeus) í mismunandi vistlendum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44451</link>
      <description>Fæðuval brandugla (Asio flammeus) í mismunandi vistlendum - Viktor Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44451</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tanngnístur: Tengsl streitu og tanngnísturs meðal háskólanema</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44448</link>
      <description>Tanngnístur: Tengsl streitu og tanngnísturs meðal háskólanema - Ólöf Ylfa Loftsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mitigating Pollution from Cruise Ships: Analysing the Environmental Port Index</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44450</link>
      <description>Mitigating Pollution from Cruise Ships: Analysing the Environmental Port Index - Karen Jónasdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44450</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkunarmöguleikar og kostir ljóseindatalninga tölvusneiðmyndatækninnar. Kerfisbundið yfirlit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44449</link>
      <description>Notkunarmöguleikar og kostir ljóseindatalninga tölvusneiðmyndatækninnar. Kerfisbundið yfirlit - Ásta Ragnheiður Thorarensen 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44449</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Risk of refeeding syndrome, nutritional status, and dietitian involvement in treatment of hospitalized children and adolescents with eating disorders</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44447</link>
      <description>Risk of refeeding syndrome, nutritional status, and dietitian involvement in treatment of hospitalized children and adolescents with eating disorders - Elva Björk Bjarnadóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslags- og umhverfisvænt skipulag  í dreifbýli Flokkun lands með hliðsjón af bindingu kolefnis,  losun gróðurhúsalofttegunda, líffræðilegri  fjölbreytni og landslagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44452</link>
      <description>Loftslags- og umhverfisvænt skipulag  í dreifbýli Flokkun lands með hliðsjón af bindingu kolefnis,  losun gróðurhúsalofttegunda, líffræðilegri  fjölbreytni og landslagi - Jóna Björk Jónsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44452</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Genetic Parameters for Udder and Teat. Type Traits in Icelandic Cattle Breed</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44453</link>
      <description>Genetic Parameters for Udder and Teat. Type Traits in Icelandic Cattle Breed - Anna Guðrún Þórðardóttir</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44453</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Balancing legal liability and AI innovation : assessing the possible impact of the proposed AI liability directive</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44425</link>
      <description>Balancing legal liability and AI innovation : assessing the possible impact of the proposed AI liability directive - Gabríela Ósk Vignisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44425</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Refsilækkunar- og refsibrottfallsheimildir dómstóla : neyðarvörn og mat dómstóla á refsilækkunar og refsibrottfallsheimildum í 2. mgr. 12. gr. hgl., 1. tl. 1. mgr. 74. gr. hgl. og 3. mgr. 218. gr. c. sömu laga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44423</link>
      <description>Refsilækkunar- og refsibrottfallsheimildir dómstóla : neyðarvörn og mat dómstóla á refsilækkunar og refsibrottfallsheimildum í 2. mgr. 12. gr. hgl., 1. tl. 1. mgr. 74. gr. hgl. og 3. mgr. 218. gr. c. sömu laga. - Elín Edda Sigurðardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44423</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geislaskammtar í brennsluaðgerðum og gangráðsísetningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44420</link>
      <description>Geislaskammtar í brennsluaðgerðum og gangráðsísetningum - Steinunn Sheila Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44420</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rannsókn á stöðu fjármálalæsis Íslendinga árið 2023 og samanburður við rannsókn árið 2011</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44424</link>
      <description>Rannsókn á stöðu fjármálalæsis Íslendinga árið 2023 og samanburður við rannsókn árið 2011 - Bjarki Þór Guðnason 2000-; Eiríkur Þór Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44424</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þekking barna á hljóðum bókstafa í fyrsta bekk grunnskóla: Þróun og áhættuþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44421</link>
      <description>Þekking barna á hljóðum bókstafa í fyrsta bekk grunnskóla: Þróun og áhættuþættir - Sóley Katla Þorsteinsdóttir 2000-; Viktória Kontulová 2000-; Elín Anna Guðmundsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44421</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
