<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 09:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ferli sameiningar félagslegar heimaþjónustu  og heimahjúkrunar hjá Reykjavíkurborg. Mikilvægi skipulegra aðferða breytingastjórnunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43389</link>
      <description>Ferli sameiningar félagslegar heimaþjónustu  og heimahjúkrunar hjá Reykjavíkurborg. Mikilvægi skipulegra aðferða breytingastjórnunar - Guðbjörg Theresia Einarsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43389</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD og nám yngri barna : kennsla ungra barna með ADHD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43388</link>
      <description>ADHD og nám yngri barna : kennsla ungra barna með ADHD - Hrefna Jónsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43388</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat fatlaðs fólks á þátttöku sinni heima fyrir, í vinnu og í frístundum á Íslandi : Lýðgrunduð lagskipt greining</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43387</link>
      <description>Mat fatlaðs fólks á þátttöku sinni heima fyrir, í vinnu og í frístundum á Íslandi : Lýðgrunduð lagskipt greining - Carmen Fuchs 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43387</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat grunnskólastarfsfólks á kennslu og innleiðingu geðræktarnámsefnisins „Leikni til lífs“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43384</link>
      <description>Mat grunnskólastarfsfólks á kennslu og innleiðingu geðræktarnámsefnisins „Leikni til lífs“ - Ásdís Jóna Björnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43384</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Association between dietary patterns, symptoms of depression and self-rated health  in adults in Iceland. The Saga Cohort pilot study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43385</link>
      <description>Association between dietary patterns, symptoms of depression and self-rated health  in adults in Iceland. The Saga Cohort pilot study - Lísa Hafliðadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The role of TGFβ signaling pathway in the interplay between the endothelium and breast cancer</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43386</link>
      <description>The role of TGFβ signaling pathway in the interplay between the endothelium and breast cancer - Clara Valls Ferre 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Food Choices of Vegans and Omnivores in Iceland. Dietary Surveys 2019–2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43383</link>
      <description>Food Choices of Vegans and Omnivores in Iceland. Dietary Surveys 2019–2022 - Olga Eir Þórarinsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43383</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prevalence of sarcopenia in community-dwelling  habitués of day-care and social services at three  nursing homes in the Greater Reykjavik area</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43382</link>
      <description>Prevalence of sarcopenia in community-dwelling  habitués of day-care and social services at three  nursing homes in the Greater Reykjavik area - Arnar Hafsteinsson 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða fólks með vefjagigt: Mat á atvinnustöðu, menntun, geðröskunum, áfallasögu, lífsgæðum og einkennum þreytu og heilaþoku meðal vefjagigtarsjúklinga hjá Þraut</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43381</link>
      <description>Staða fólks með vefjagigt: Mat á atvinnustöðu, menntun, geðröskunum, áfallasögu, lífsgæðum og einkennum þreytu og heilaþoku meðal vefjagigtarsjúklinga hjá Þraut - Linda Rut Jónsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43381</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað verður um þau efnilegu? Lýsandi þversniðsrannsókn á brottfalli efnilegs knattspyrnufólks á árunum 2010-2015 með sérstöku tilliti til meiðsla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43379</link>
      <description>Hvað verður um þau efnilegu? Lýsandi þversniðsrannsókn á brottfalli efnilegs knattspyrnufólks á árunum 2010-2015 með sérstöku tilliti til meiðsla - Ragnheiður Lóa Stefánsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43379</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greining á Selfossi út frá skipulagshugmyndinni um 20 mínútna bæinn Kortlagning svæða eftir aðgengi að þjónustu í GIS og tillögur að skipulagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43380</link>
      <description>Greining á Selfossi út frá skipulagshugmyndinni um 20 mínútna bæinn Kortlagning svæða eftir aðgengi að þjónustu í GIS og tillögur að skipulagi - Anne Steinbrenner 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43380</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðaheimurinn - Málörvun fjöltyngdra leikskólabarna í gegnum leik</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43377</link>
      <description>Orðaheimurinn - Málörvun fjöltyngdra leikskólabarna í gegnum leik - Sædís Dúadóttir Landmark 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43377</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Effect of School Based Ambient Bright White Light Intervention on Adolescents’ Sleep and Circadian Rhythms</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43376</link>
      <description>Effect of School Based Ambient Bright White Light Intervention on Adolescents’ Sleep and Circadian Rhythms - Ingvar Guðjónsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43376</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neysla orkudrykkja, svefn,- og fæðuval íslenskra ungmenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43374</link>
      <description>Neysla orkudrykkja, svefn,- og fæðuval íslenskra ungmenna - Arna Ösp Gunnarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43374</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Langtímaeftirfylgni á reglulegri hreyfingu eftir útskrift úr hreyfiseðilsúrræðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43375</link>
      <description>Langtímaeftirfylgni á reglulegri hreyfingu eftir útskrift úr hreyfiseðilsúrræðinu - Thelma Björk Theodórsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43375</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustuvegferð Samkaupa. Raundæmisrannsókn á stefnumiðaðri stjórnun rótgróins samvinnufélags á breyttum samkeppnismarkaði matvöruverslunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43372</link>
      <description>Þjónustuvegferð Samkaupa. Raundæmisrannsókn á stefnumiðaðri stjórnun rótgróins samvinnufélags á breyttum samkeppnismarkaði matvöruverslunar - Erna María Jensdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43372</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Acute abdominal operations due to abdominal injury in Landspitali - The National University Hospital of Iceland 1997-2017</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43373</link>
      <description>Acute abdominal operations due to abdominal injury in Landspitali - The National University Hospital of Iceland 1997-2017 - Auður Gunnarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43373</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun stikulína til mælinga á framrás hrauns í Meradölum í ágúst 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43370</link>
      <description>Notkun stikulína til mælinga á framrás hrauns í Meradölum í ágúst 2022 - Kári Valgeirsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43370</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl félagslegs stuðnings og einkenni langvarandi sorgarröskunar: Lýðgrunduð rannsókn á meðal kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43371</link>
      <description>Tengsl félagslegs stuðnings og einkenni langvarandi sorgarröskunar: Lýðgrunduð rannsókn á meðal kvenna - Kristína Erna Hallgrímsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43371</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Characterization of GABARAP isoforms, Role and redundancy</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43363</link>
      <description>Characterization of GABARAP isoforms, Role and redundancy - Þengill Fannar Jónsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Smávirkjanir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43361</link>
      <description>Smávirkjanir - Bjarni Benedikt Gunnarsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gæði tölvusneiðmynda á þvagfærum. Geislaskammtar og myndgæði við mismunandi myndreikning</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43364</link>
      <description>Gæði tölvusneiðmynda á þvagfærum. Geislaskammtar og myndgæði við mismunandi myndreikning - Eyrún Ósk Sigurðardóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Newborn Screening for Cystic Fibrosis in Iceland: a Pilot Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43369</link>
      <description>Newborn Screening for Cystic Fibrosis in Iceland: a Pilot Study - Lizette Cinco Marchadesch 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Farsæld kennara: Dagbók með skapandi verkefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43367</link>
      <description>Farsæld kennara: Dagbók með skapandi verkefnum - Steinunn Hrafnan Hilmisdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Analyzing learning-evoked myelination</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43365</link>
      <description>Analyzing learning-evoked myelination - Tanja Mist Birgisdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43365</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
