<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 10:06:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Verkjameðferð án lyfja til verkjastillingar fyrir börn með bráða verki á bráðamóttöku: Kögunaryfirlit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51429</link>
      <description>Verkjameðferð án lyfja til verkjastillingar fyrir börn með bráða verki á bráðamóttöku: Kögunaryfirlit - Þórdís Edda Hjartardóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51429</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Á miðnætti breytist ég í grasker“: Útlitsyfirhalning í völdum kvikmyndum með Audrey Hepburn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51428</link>
      <description>„Á miðnætti breytist ég í grasker“: Útlitsyfirhalning í völdum kvikmyndum með Audrey Hepburn - Klaudia Roman 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51428</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing nýs skjala- og málakerfis hjá Stjórnarráði Íslands: Helstu áskoranir og tækifæri Er innleiðing með hjartanu allt sem þarf?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51430</link>
      <description>Innleiðing nýs skjala- og málakerfis hjá Stjórnarráði Íslands: Helstu áskoranir og tækifæri Er innleiðing með hjartanu allt sem þarf? - Sólveig G Jörgensdóttir Berndsen 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51430</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Læknamönnun heilbrigðisstofnana á landsbyggðinni: Hvaða afleiðingar og áhrif hafa stjórntæki hins opinbera á læknamönnun Heilbrigðisstofnunar Vestfjarða ?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51431</link>
      <description>Læknamönnun heilbrigðisstofnana á landsbyggðinni: Hvaða afleiðingar og áhrif hafa stjórntæki hins opinbera á læknamönnun Heilbrigðisstofnunar Vestfjarða ? - Lúðvík Þorgeirsson 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá stefnu til framkvæmdar. Greining á breytingastjórnun og stefnumótunarferli við kerfisbreytingar örorku- og endurhæfingarlífeyrisþega</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51432</link>
      <description>Frá stefnu til framkvæmdar. Greining á breytingastjórnun og stefnumótunarferli við kerfisbreytingar örorku- og endurhæfingarlífeyrisþega - Aron Sveinsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsaðgerðir og stjórnsýsluhættir: Áhrif nýskipunar og samhæfðrar umhverfisstefnu í íslenskri stjórnsýslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51433</link>
      <description>Loftslagsaðgerðir og stjórnsýsluhættir: Áhrif nýskipunar og samhæfðrar umhverfisstefnu í íslenskri stjórnsýslu - Valgerður Árnadóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51433</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn í leikskóla með annað móðurmál en íslensku: Samræðulestur sem leið til að efla orðaforða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51434</link>
      <description>Börn í leikskóla með annað móðurmál en íslensku: Samræðulestur sem leið til að efla orðaforða - Julia Lobanova 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing reglna til framkvæmda: Innleiðing fyrirmæla ríkissaksóknara nr. 3/2018 í starf rannsakenda í ofbeldisbrotum gegn fötluðu fólki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51435</link>
      <description>Innleiðing reglna til framkvæmda: Innleiðing fyrirmæla ríkissaksóknara nr. 3/2018 í starf rannsakenda í ofbeldisbrotum gegn fötluðu fólki - Jón Þorsteinn Sigurðsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Volunteerism and Volcanoes: An Interdisciplinary Study on the Icelandic Disaster Response System and the Evacuation of Grindavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51416</link>
      <description>Volunteerism and Volcanoes: An Interdisciplinary Study on the Icelandic Disaster Response System and the Evacuation of Grindavík - Scott Jeffrey Richey-Stavrand 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51416</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Corruptive Power of the One Ring A comparative analysis of J.R.R Tolkien’s text and Peter Jackson’s adaptation of The Lord of the Rings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51415</link>
      <description>The Corruptive Power of the One Ring A comparative analysis of J.R.R Tolkien’s text and Peter Jackson’s adaptation of The Lord of the Rings - Kristján Sindri Kristjánsson Gränz 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51415</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Listening to Glaciers: Storytelling, Process Philosophy, and New Moralities in the Anthropocene</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51418</link>
      <description>Listening to Glaciers: Storytelling, Process Philosophy, and New Moralities in the Anthropocene - Íris Jacobsen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51418</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A gift or a threat? Does English learning need protection from challenges driven by Artificial Intelligence?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51413</link>
      <description>A gift or a threat? Does English learning need protection from challenges driven by Artificial Intelligence? - Anna Kristjana Eyfjörð Egilsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51413</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Vegurinn er ekki alltaf greiður": Hindranir í vegi íbúa á Snæfellsnesi fyrir háskólanámi að loknu stúdentsprófi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51417</link>
      <description>"Vegurinn er ekki alltaf greiður": Hindranir í vegi íbúa á Snæfellsnesi fyrir háskólanámi að loknu stúdentsprófi - Eydís Ösp Þorsteinsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51417</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Draumar: Hið dulúðuga landslag hugans: Fyrirbærafræði drauma út frá heimspekilegum kenningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51421</link>
      <description>Draumar: Hið dulúðuga landslag hugans: Fyrirbærafræði drauma út frá heimspekilegum kenningum - María Lísa Alexía Jóhannsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51421</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsheiti, tækniheiti og kyn. Samanburðarrannsókn með gögnum úr Risamálheild</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51419</link>
      <description>Starfsheiti, tækniheiti og kyn. Samanburðarrannsókn með gögnum úr Risamálheild - Molly Diane Sheehan 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51419</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Memes: A Perfect Language for the Restless Minds. Multimodality in memes and its role in formation of the concept of ADHD identity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51420</link>
      <description>Memes: A Perfect Language for the Restless Minds. Multimodality in memes and its role in formation of the concept of ADHD identity - Sárka Wohlmuthová 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51420</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El narcoterrorismo de Pablo Escobar-Estrategias e impactos sociales, políticos y culturales en Colombia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51414</link>
      <description>El narcoterrorismo de Pablo Escobar-Estrategias e impactos sociales, políticos y culturales en Colombia - Sara Balog 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51414</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú hjálpar þér mest með því að hjálpa öðrum“: Starfsþróun kvenna sem hafa orðið fyrir heimilisofbeldi á uppvaxtarárum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51410</link>
      <description>„Þú hjálpar þér mest með því að hjálpa öðrum“: Starfsþróun kvenna sem hafa orðið fyrir heimilisofbeldi á uppvaxtarárum - Hrafnhildur Björnsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51410</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meteorological and geomorphological influence on harbor seal haul-out distribution behavior using drone imagery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51405</link>
      <description>Meteorological and geomorphological influence on harbor seal haul-out distribution behavior using drone imagery - Sebastián Isaac Enault de Cambra 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51405</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég var ekki bara skráningarnúmer“: Ráðgjöf, virkni og valdefling í atvinnuleysi: Rannsókn á vinnumarkaðsúrræðinu Hefjum störf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51411</link>
      <description>„Ég var ekki bara skráningarnúmer“: Ráðgjöf, virkni og valdefling í atvinnuleysi: Rannsókn á vinnumarkaðsúrræðinu Hefjum störf - Stella Steingrímsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51411</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Record of Readership: 13th-century Christian monarchic acculturation in Iceland via translated pseudo-historical texts as shown by codicological analysis of manuscripts AM 226 fol. and AM 573 4to.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51406</link>
      <description>A Record of Readership: 13th-century Christian monarchic acculturation in Iceland via translated pseudo-historical texts as shown by codicological analysis of manuscripts AM 226 fol. and AM 573 4to. - Eva Margaret Knepper 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51406</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Relational Glue: On Plastic and its Afterlife</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51408</link>
      <description>Relational Glue: On Plastic and its Afterlife - Elvar Aron Birgisson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51408</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugarburður: Viðtalsrannsókn á upplifun mæðra af röngum upplýsingum um líffræðilegt kyn barns í fósturgreiningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51412</link>
      <description>Hugarburður: Viðtalsrannsókn á upplifun mæðra af röngum upplýsingum um líffræðilegt kyn barns í fósturgreiningu - Iðunn Ósk Ghiselli Grétarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51412</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afneitunarstefna í opinberri umræðu um stríðsglæpi japanska hersins í seinni heimsstyrjöldinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51407</link>
      <description>Afneitunarstefna í opinberri umræðu um stríðsglæpi japanska hersins í seinni heimsstyrjöldinni - Þórey Einarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51407</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Án handrits. Leikreglur úr spuna fyrir lífið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51409</link>
      <description>Án handrits. Leikreglur úr spuna fyrir lífið - Dóra Jóhannsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51409</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
