<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 17:08:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Neisti Heilsurækt. Viðskiptaáætlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51378</link>
      <description>Neisti Heilsurækt. Viðskiptaáætlun - Bjarni Þráinsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51378</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Carbon Sequestration through Green Urban Infrastructure (Inactive Bio-retention cell &amp; Green Roof) in Cold Climate</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51377</link>
      <description>Carbon Sequestration through Green Urban Infrastructure (Inactive Bio-retention cell &amp; Green Roof) in Cold Climate - Muhammad Ayesh Muneeb 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51377</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif missterkra segulsviða á málmtruflanir. Samanburðarrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51376</link>
      <description>Áhrif missterkra segulsviða á málmtruflanir. Samanburðarrannsókn - Veronika Karen Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51376</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nitrification inhibitors have minimal impact on microbial and Collembola communities in Danish arable soil</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51375</link>
      <description>Nitrification inhibitors have minimal impact on microbial and Collembola communities in Danish arable soil - Yuan Pan 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51375</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Population of Gladioulus imbricatus under diverse management regimes in SW Estonia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51374</link>
      <description>Population of Gladioulus imbricatus under diverse management regimes in SW Estonia - Xenia Charlotte Uffrecht 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51374</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Improving physical activity outcomes through goal setting, prompts, prompt fading, and feedback for individuals with diabetes</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51371</link>
      <description>Improving physical activity outcomes through goal setting, prompts, prompt fading, and feedback for individuals with diabetes - Thelma Rut Óskarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51371</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond the Veto: Why the UN Security Council is Failing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51372</link>
      <description>Beyond the Veto: Why the UN Security Council is Failing - Saga Roman 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51372</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapandi kennileiti á Íslandi: Rannsókn á menningarlegu gildi listrænna inngripa í almenningsrýmum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51373</link>
      <description>Skapandi kennileiti á Íslandi: Rannsókn á menningarlegu gildi listrænna inngripa í almenningsrýmum - Dagbjört Emilía Hauksdóttir Söebech 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51373</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verslunarhættir íslenskra neytenda þegar kemur að netverslun og hefðbundinni verslun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51370</link>
      <description>Verslunarhættir íslenskra neytenda þegar kemur að netverslun og hefðbundinni verslun - Angelique D. Mastache Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51370</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sveitarfélagið Árnessýsla: Tækifæri og áskoranir þess að sameina öll sveitarfélög Árnessýslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51358</link>
      <description>Sveitarfélagið Árnessýsla: Tækifæri og áskoranir þess að sameina öll sveitarfélög Árnessýslu - Matthías Bjarnason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innbrot í netbanka: Hvernig má bæta innlenda löggjöf er varðar netglæpi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51359</link>
      <description>Innbrot í netbanka: Hvernig má bæta innlenda löggjöf er varðar netglæpi? - Rakel Eva Guðmundsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Árangursmæling á hlutabréfasjóðnum Stefnir – Innlend hlutabréf hs.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51357</link>
      <description>Árangursmæling á hlutabréfasjóðnum Stefnir – Innlend hlutabréf hs. - Björn Ásgeir Ásgeirsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Flytjandinn í forgrunni: Rannsókn á reynslu flytjenda af klassískum tónlistarflutningi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51365</link>
      <description>Flytjandinn í forgrunni: Rannsókn á reynslu flytjenda af klassískum tónlistarflutningi - Hanna Loftsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dansað á jaðrinum: Kynbundin jaðarsetning og opinber vanræksla danslistar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51361</link>
      <description>Dansað á jaðrinum: Kynbundin jaðarsetning og opinber vanræksla danslistar á Íslandi - Pétur Ármannsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptagreind og breytingastjórnun: Hvers vegna eiga fyrirtæki að innleiða viðskiptagreind og hvernig getur breytingastjórnun hjálpað til með innleiðingu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51367</link>
      <description>Viðskiptagreind og breytingastjórnun: Hvers vegna eiga fyrirtæki að innleiða viðskiptagreind og hvernig getur breytingastjórnun hjálpað til með innleiðingu? - Atli Rafn Ómarsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tracing Textile Production Tools Through Time at  the Farm Beneath the Sand An Analysis of the Spindle Whorls and Loom Weights from a  Stratified Farm Mound Excavation in Norse Greenland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51366</link>
      <description>Tracing Textile Production Tools Through Time at  the Farm Beneath the Sand An Analysis of the Spindle Whorls and Loom Weights from a  Stratified Farm Mound Excavation in Norse Greenland - Joshua William Needham 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun neytenda á þjónustuloforðum fjarskiptafyrirtækja á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51363</link>
      <description>Upplifun neytenda á þjónustuloforðum fjarskiptafyrirtækja á Íslandi - Guðrún Huld Gunnarsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverjar eru helstu áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu CSRD tilskipunarinnar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51362</link>
      <description>Hverjar eru helstu áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu CSRD tilskipunarinnar? - Guðfinna Eiríksdóttir 1994-; Steinunn Diljá Högnadóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Landspítali og skipuritsbreytingar: Hafa tíðar skipuritsbreytingar í kjölfar forstjóraskipta á Landspítala áhrif á starfsánægju og starfsöryggi stjórnenda með þríþætta ábyrgð á klínískum einingum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51364</link>
      <description>Landspítali og skipuritsbreytingar: Hafa tíðar skipuritsbreytingar í kjölfar forstjóraskipta á Landspítala áhrif á starfsánægju og starfsöryggi stjórnenda með þríþætta ábyrgð á klínískum einingum? - María Guðmundsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miðlun í náttúruhamförum: Upplifun og áhrif fjölmiðlaumfjöllunar á íbúa Grindavíkur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51368</link>
      <description>Miðlun í náttúruhamförum: Upplifun og áhrif fjölmiðlaumfjöllunar á íbúa Grindavíkur - Helena Ósk Ívarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51368</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lýðfræði og ríkisvaldið: Áhrif fólksfækkunar á utanríkis- og öryggismál</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51369</link>
      <description>Lýðfræði og ríkisvaldið: Áhrif fólksfækkunar á utanríkis- og öryggismál - Stefán Ari Dahl 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framhaldsskólahjúkrun á höfuðborgarsvæðinu : afturskyggn rannsókn á skráðum samskiptum nemenda við framhaldsskólahjúkrunarfræðinga skólaárin 2022-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51266</link>
      <description>Framhaldsskólahjúkrun á höfuðborgarsvæðinu : afturskyggn rannsókn á skráðum samskiptum nemenda við framhaldsskólahjúkrunarfræðinga skólaárin 2022-2024 - Ásdís Eckardt 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51266</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf foreldra til þjónustu heilbrigðis- og skólakerfis við leikskólabörn með hegðunar- og/eða tilfinningavanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51269</link>
      <description>Viðhorf foreldra til þjónustu heilbrigðis- og skólakerfis við leikskólabörn með hegðunar- og/eða tilfinningavanda - Bryndís Hulda Ríkharðsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51269</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Litlir áverkar geta haft alvarlegar afleiðingar : mikilvægi þess að hjúkrunarfræðingar séu vakandi fyrir einkennum ofbeldis hjá ungbörnum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51265</link>
      <description>Litlir áverkar geta haft alvarlegar afleiðingar : mikilvægi þess að hjúkrunarfræðingar séu vakandi fyrir einkennum ofbeldis hjá ungbörnum. - Ása Sæunn Eiríksdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51265</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá áföllum í æsku til ofbeldis í nánu sambandi : tengsl sálrænna áfalla í æsku og að verða fyrir ofbeldi í nánu sambandi á fullorðinsárum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51272</link>
      <description>Frá áföllum í æsku til ofbeldis í nánu sambandi : tengsl sálrænna áfalla í æsku og að verða fyrir ofbeldi í nánu sambandi á fullorðinsárum - Edda Rún Sverrisdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51272</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
