<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 12:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47050</link>
      <description>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins - Guðmundur Ari Hilmarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47050</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47051</link>
      <description>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt - Rebekka Hulda Gestsdóttir 1993-; Eva Þóra Hartmannsdóttir 1998-; Judith Ingibjörg Jóhannsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47051</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47052</link>
      <description>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra - Kristín Fjóla Theódórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Social Validity of Orðaheimurinn for Supporting Multilingual Children’s Icelandic Vocabulary Development: Perspectives from Teachers and Directors. „This is just a language stimulant on a silver platter. You don’t need anything more, just off you go“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47053</link>
      <description>The Social Validity of Orðaheimurinn for Supporting Multilingual Children’s Icelandic Vocabulary Development: Perspectives from Teachers and Directors. „This is just a language stimulant on a silver platter. You don’t need anything more, just off you go“ - Hanna Einarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47053</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47054</link>
      <description>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP - Hrafnhildur Líf Pétursdóttir 1996-; Oddný Þorbergsdóttir 1993-; Ragnheiður Ragnarsdóttir Kamban 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif vítamína og steinefna á beinstyrk kvenna eftir tíðahvörf: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47011</link>
      <description>Áhrif vítamína og steinefna á beinstyrk kvenna eftir tíðahvörf: Fræðileg samantekt - Anna Dögg Arnarsdóttir 2000-; Birna Sigurðardóttir 2000-; Jóhanna Ósk Gísladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prófun verkjaappsins PicPecc fyrir börn í íslenskri útgáfu - álit barna á gagnsemi þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47005</link>
      <description>Prófun verkjaappsins PicPecc fyrir börn í íslenskri útgáfu - álit barna á gagnsemi þess - Rebekka Móey Guðjónsdóttir 2001-; Rannveig Bára Bjarnadóttir 1998-; Salóme Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47005</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þýðing og forprófun á mælitækinu: Mat á þekkingu á þrýstingssárum (PUKAT 2.0 - IS)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47007</link>
      <description>Þýðing og forprófun á mælitækinu: Mat á þekkingu á þrýstingssárum (PUKAT 2.0 - IS) - María Rún Thorarensen 2001-; Álfhildur Erla Kristjánsdóttir 1978-; Sigrún Elsa Viðarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cardiac Amyloidosis in Iceland: A nationwide study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47012</link>
      <description>Cardiac Amyloidosis in Iceland: A nationwide study - Hekla María Bergmann 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin skilvirkni við gerð sérleyfisútboða: „Við þurfum að vera formlegri, tímanlegri og skýrari“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47006</link>
      <description>Aukin skilvirkni við gerð sérleyfisútboða: „Við þurfum að vera formlegri, tímanlegri og skýrari“ - Berglind Snæland 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þegar maður á barn, þá þarf maður bara að fara að sækja“. Upplifun mæðra af vellíðan í starfi að loknu fæðingarorlofi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47010</link>
      <description>„Þegar maður á barn, þá þarf maður bara að fara að sækja“. Upplifun mæðra af vellíðan í starfi að loknu fæðingarorlofi - Rebekka Sveinbjörnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif FTSE Russell og MSCI á íslenska markaðinn. Innkoma vísitölufjárfesta í FTSE Russell og möguleikar Íslands á endurskilgreiningu MSCI sem nýmarkaðsríki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47008</link>
      <description>Áhrif FTSE Russell og MSCI á íslenska markaðinn. Innkoma vísitölufjárfesta í FTSE Russell og möguleikar Íslands á endurskilgreiningu MSCI sem nýmarkaðsríki - Bjarki Kristjánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkefnastjórnun og markaðsfærsla. Notkun verkefnastjórnunar í markaðsstarfi - fræðileg nálgun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47009</link>
      <description>Verkefnastjórnun og markaðsfærsla. Notkun verkefnastjórnunar í markaðsstarfi - fræðileg nálgun - María Ása Ásþórsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á endurskoðun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47004</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á endurskoðun - Alex Bergmann Arnarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47004</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjargeðheilbrigðisþjónusta fyrir háskólanemendur: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47014</link>
      <description>Fjargeðheilbrigðisþjónusta fyrir háskólanemendur: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Halla Sigríður Ragnarsdóttir 1999-; Harpa Eik Óskarsdóttir 1999-; Cheila Vanessa Santos 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úttekt á árangri sérhæfðrar verkjameðferðar við erfiðum eða útbreiddum verkjum á Landspítala: Lýsandi afturskyggn rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47018</link>
      <description>Úttekt á árangri sérhæfðrar verkjameðferðar við erfiðum eða útbreiddum verkjum á Landspítala: Lýsandi afturskyggn rannsókn - Mary Jane Padua Rafael 2000-; Lhea Mae Fernandez Trinidad 2001-; Ray Phillip Legaspi Leonar 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47018</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Er ekki brjálað að gera?" Álagsmenning og stytting vinnuvikunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47015</link>
      <description>"Er ekki brjálað að gera?" Álagsmenning og stytting vinnuvikunnar - Bríet Barðdal 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind og mannauðsstjórnun: Áhrif gervigreindar á mannauðsstjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47016</link>
      <description>Gervigreind og mannauðsstjórnun: Áhrif gervigreindar á mannauðsstjórnun - Gunnlaug Birna Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif áskrifta á afþreyingu. Greining á mörkuðum áskriftarfyrirtækja á netinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47019</link>
      <description>Áhrif áskrifta á afþreyingu. Greining á mörkuðum áskriftarfyrirtækja á netinu - Logi Stefánsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kaup á fyrstu fasteign í dag. Var auðveldara að flytja að heiman hérna áður fyrr?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47013</link>
      <description>Kaup á fyrstu fasteign í dag. Var auðveldara að flytja að heiman hérna áður fyrr? - Andri Már Steinarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>New species in old clades: Caribbean radiation of large orbweaving Eriophora spiders (Araneidae)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47003</link>
      <description>New species in old clades: Caribbean radiation of large orbweaving Eriophora spiders (Araneidae) - Axel Bergsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47003</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fræðsla og þjálfun skipulagsheilda. Er fjárfesting í fræðslu að skila sér í betri mannauði fyrirtækja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47032</link>
      <description>Fræðsla og þjálfun skipulagsheilda. Er fjárfesting í fræðslu að skila sér í betri mannauði fyrirtækja? - Birkir Rafnsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47032</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Knattspyrnufélag Reykjavíkur. Hvernig notfærir Knattspyrnufélag Reykjavíkur sér markaðssetningu og stefnumótun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47036</link>
      <description>Knattspyrnufélag Reykjavíkur. Hvernig notfærir Knattspyrnufélag Reykjavíkur sér markaðssetningu og stefnumótun? - Páll Bjarni Bogason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47036</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afkomuviðvaranir skráðra félaga. Reglur og viðmið um birtingu afkomuviðvarana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47035</link>
      <description>Afkomuviðvaranir skráðra félaga. Reglur og viðmið um birtingu afkomuviðvarana - Gunnar Kristjánsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47035</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rekstur knattspyrnufélaga á Íslandi. Tekjustoðir og samanburður við fjárhagsleg markmið leyfiskerfis KSÍ</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47020</link>
      <description>Rekstur knattspyrnufélaga á Íslandi. Tekjustoðir og samanburður við fjárhagsleg markmið leyfiskerfis KSÍ - Nökkvi Egilsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47020</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
