<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 11:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43589</link>
      <description>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein - Þórunn Lúðvíksdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43594</link>
      <description>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna - Ylfa Örk Davíðsdóttir 2000-; Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43593</link>
      <description>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi. - Rúnar Bergþórsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43596</link>
      <description>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska? - Kara Marín Bjarnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Systkini fatlaðra barna: Áhrif og upplifun systkina barna með fötlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43597</link>
      <description>Systkini fatlaðra barna: Áhrif og upplifun systkina barna með fötlun - Lára Karitas Jóhannesdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43592</link>
      <description>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat - Ilmur Arnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43591</link>
      <description>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja - Þorbjörn Andrason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43595</link>
      <description>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð? - Inga Þóra Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43590</link>
      <description>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna - Aldís Ísabella Fannarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsráðgjöf í framlínu: Hlutverk félagsráðgjafa á bráðamóttöku Landspítala í Fossvogi og í Bandaríkjunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43585</link>
      <description>Félagsráðgjöf í framlínu: Hlutverk félagsráðgjafa á bráðamóttöku Landspítala í Fossvogi og í Bandaríkjunum - Auður Eva Peiser Ívarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43585</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil sjúkradagpeninga og fjárhagsaðstoðar sveitarfélaga : Hvers vegna þarf óvinnufær einstaklingur  að sækja um neyðaraðstoð til lengri tíma?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43586</link>
      <description>Samspil sjúkradagpeninga og fjárhagsaðstoðar sveitarfélaga : Hvers vegna þarf óvinnufær einstaklingur  að sækja um neyðaraðstoð til lengri tíma? - Ingunn Lára Magnúsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43586</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslamyndun hjá börnum með einhverfu : Eru meiri erfiðleikar í tengslamyndun hjá börnum með einhverfu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43588</link>
      <description>Tengslamyndun hjá börnum með einhverfu : Eru meiri erfiðleikar í tengslamyndun hjá börnum með einhverfu? - Anna Lilja Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin samfélagsþjónusta sem svar við löngum boðunarlista : Samfélagsþjónusta í stað boðunarlista</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43583</link>
      <description>Aukin samfélagsþjónusta sem svar við löngum boðunarlista : Samfélagsþjónusta í stað boðunarlista - Jóhanna Freyja Ásgeirsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43583</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Eitt af hverjum fjórum til fimm" : Mikilvægi sértækra úrræða í þágu barna sem búa við vímuefnaröskun foreldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43587</link>
      <description>,,Eitt af hverjum fjórum til fimm" : Mikilvægi sértækra úrræða í þágu barna sem búa við vímuefnaröskun foreldra - Kolbrún Emma Björnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43587</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur og ADHD : Áskoranir og jákvæðir eiginleikar ADHD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43584</link>
      <description>Konur og ADHD : Áskoranir og jákvæðir eiginleikar ADHD - Valgerður Villena 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43584</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárhagslegur stuðningur við einstæða foreldra. Misjöfn staða ólíkra fjölskyldugerða.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43598</link>
      <description>Fjárhagslegur stuðningur við einstæða foreldra. Misjöfn staða ólíkra fjölskyldugerða. - Hugrún Ingólfsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43598</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ættleiðingar og tengslaraskanir: Mikilvægi tengslamyndunar kjörforeldra við kjörbörn sín í kjölfar ættleiðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43600</link>
      <description>Ættleiðingar og tengslaraskanir: Mikilvægi tengslamyndunar kjörforeldra við kjörbörn sín í kjölfar ættleiðingar - Hanna Björk Atreye Sigfúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43601</link>
      <description>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir - Sara Kristín Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver veit það sem enginn segir? Falið vandamál foreldra með sjálfsdýrkun (e. narcissism) og uppeldisaðferðir þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43606</link>
      <description>Hver veit það sem enginn segir? Falið vandamál foreldra með sjálfsdýrkun (e. narcissism) og uppeldisaðferðir þeirra - Karolína Júlía Edwardsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43606</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þriðja vaktin: Áhrif þriðju vaktarinnar á einstaklinga út frá kenningum félagsráðgjafar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43605</link>
      <description>Þriðja vaktin: Áhrif þriðju vaktarinnar á einstaklinga út frá kenningum félagsráðgjafar - Sigríður Tinna Ben Einarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43605</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vímuefnaröskun einstaklings í fjölskyldum og áhrif hennar á fjölskyldumeðlimi: Hvaða áskorunum standa fjölskyldumeðlimir frammi fyrir?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43602</link>
      <description>Vímuefnaröskun einstaklings í fjölskyldum og áhrif hennar á fjölskyldumeðlimi: Hvaða áskorunum standa fjölskyldumeðlimir frammi fyrir? - Ásdís Eva Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn fanga: Notkun tækni til tengslamyndunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43599</link>
      <description>Börn fanga: Notkun tækni til tengslamyndunar - Aníta Jacobsen 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ógilding fjárskiptasamninga milli hjóna. Hvað þarf til?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43604</link>
      <description>Ógilding fjárskiptasamninga milli hjóna. Hvað þarf til? - Kolka B. Hjaltadóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43604</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirburar og þarfir foreldra þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43603</link>
      <description>Fyrirburar og þarfir foreldra þeirra - Dagrún Líf Valgeirsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andlegt ofbeldi gegn börnum: Birtingarmyndir, afleiðingar og langtímaáhrif</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43607</link>
      <description>Andlegt ofbeldi gegn börnum: Birtingarmyndir, afleiðingar og langtímaáhrif - Magdalena Radwanska 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43607</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
