<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 11:00:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Útskriftin: Saga um friðsælan mann í háværum heimi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46557</link>
      <description>Útskriftin: Saga um friðsælan mann í háværum heimi - Jóna Valborg Árnadóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Handanheimurinn: Að kanna sögur af íslenskum og filippseyskum draugum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46558</link>
      <description>Handanheimurinn: Að kanna sögur af íslenskum og filippseyskum draugum - Annalyn Mananquil Icban 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég er með svona 50.000 spurningar“: Upplýsingaleit um fæðingarorlof og upplýsingaarkitektúr á vefsíðu Fæðingarorlofssjóðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46559</link>
      <description>„Ég er með svona 50.000 spurningar“: Upplýsingaleit um fæðingarorlof og upplýsingaarkitektúr á vefsíðu Fæðingarorlofssjóðs - Ársól Þóra Sigurðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46559</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vörður hámenningarinnar, Ríkisútvarpið og bönnuðu lögin 1950 til 1990</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46560</link>
      <description>Vörður hámenningarinnar, Ríkisútvarpið og bönnuðu lögin 1950 til 1990 - Friðjón Arnarson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Horft á hold. Lýsingar á nöktum líkama Venusar í endurreisnarmálverkum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46561</link>
      <description>Horft á hold. Lýsingar á nöktum líkama Venusar í endurreisnarmálverkum - Agnes Eir Jóhannsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46561</guid>
    </item>
    <item>
      <title>On Water: An Entangled Landscape Approach at Kirkjubæjarklaustur and Þingeyraklaustur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46563</link>
      <description>On Water: An Entangled Landscape Approach at Kirkjubæjarklaustur and Þingeyraklaustur - Delaney Lynn Dammeyer 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46563</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Alþýðuhugmyndir um svæðisbundin framburðartilbrigði í íslensku: Vitund, viðhorf og sjálfsmynd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46562</link>
      <description>Alþýðuhugmyndir um svæðisbundin framburðartilbrigði í íslensku: Vitund, viðhorf og sjálfsmynd - Ása Bergný Tómasdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líðan og stuðningsþarfir kvenna sem hætta brjóstagjöf á fyrstu þremur mánuðum eftir fæðingu: Eigindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46555</link>
      <description>Líðan og stuðningsþarfir kvenna sem hætta brjóstagjöf á fyrstu þremur mánuðum eftir fæðingu: Eigindleg rannsókn - Kristín Greta Bjarnadóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimastjórnarkerfi Múlaþings: Afstaða íbúa Múlaþings til heimastjórnarkerfisins og hvort það stuðli að þátttökulýðræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46556</link>
      <description>Heimastjórnarkerfi Múlaþings: Afstaða íbúa Múlaþings til heimastjórnarkerfisins og hvort það stuðli að þátttökulýðræði - Hanna Dóra Nachisichi Helgudóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46556</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Að rækta eigin blóma“: Innsýn í upplifun einstaklinga sem hafa skapað sér starf út frá tómstundaiðkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46553</link>
      <description>„Að rækta eigin blóma“: Innsýn í upplifun einstaklinga sem hafa skapað sér starf út frá tómstundaiðkun - Alexía Rut Hannesdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin tíðni brota gegn eldri borgurum á Íslandi: Úrræði og forvarnir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46554</link>
      <description>Aukin tíðni brota gegn eldri borgurum á Íslandi: Úrræði og forvarnir - Erla Dögg Guðmundsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46554</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í krafti fjölbreytileikans: Stefnumótun Reykjanesbæjar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46548</link>
      <description>Í krafti fjölbreytileikans: Stefnumótun Reykjanesbæjar - Iðunn Kristín Grétarsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46548</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náttúrulegar drápsfrumur í nýju hlutverki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46551</link>
      <description>Náttúrulegar drápsfrumur í nýju hlutverki - Anamaría Salomé A. Palma 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46551</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spray drying macrolide antibiotics for inhalable COPD treatment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46549</link>
      <description>Spray drying macrolide antibiotics for inhalable COPD treatment - Roberta C. Delgado Magalhaes 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46549</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi að menntun fyrir börn með sérþarfir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46552</link>
      <description>Aðgengi að menntun fyrir börn með sérþarfir - Írena Líf Svavarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulag sveitarfélaga. Beitir ríkisvaldið stjórntækjum sínum í skipulagi sveitarfélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46550</link>
      <description>Skipulag sveitarfélaga. Beitir ríkisvaldið stjórntækjum sínum í skipulagi sveitarfélaga - Brynjar Þór Jónasson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46550</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif SSRI lyfja á dánartíðni meðal langtímanotenda benzódíazepína og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46533</link>
      <description>Áhrif SSRI lyfja á dánartíðni meðal langtímanotenda benzódíazepína og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn - Ylfa Örk Hákonardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46533</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða háþrýstingsmeðferðar á tveimur heilsugæslum á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46538</link>
      <description>Staða háþrýstingsmeðferðar á tveimur heilsugæslum á höfuðborgarsvæðinu - Hrönn Gunnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulating and Spray Drying Self-Emulsifying Drug Delivery System Containing Monocaprin and Monolaurin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46536</link>
      <description>Formulating and Spray Drying Self-Emulsifying Drug Delivery System Containing Monocaprin and Monolaurin - Guðjón Bjarki Hildarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf og reynsla heimilislækna af flutningi upplýsinga og tilfærslu meðferðar frá Landspítala til heilsugæslunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46534</link>
      <description>Viðhorf og reynsla heimilislækna af flutningi upplýsinga og tilfærslu meðferðar frá Landspítala til heilsugæslunnar - Ólafía Ósk Reynisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Doxorubicin loading into human extracellular vesicles using “Sonication and Extrusion-assisted Active Loading”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46540</link>
      <description>Doxorubicin loading into human extracellular vesicles using “Sonication and Extrusion-assisted Active Loading” - Unnur Ástrós Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46540</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploration of post-harvesting techniques of Phaeodactylum tricornutum to minimize loss of fucoxanthin.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46535</link>
      <description>Exploration of post-harvesting techniques of Phaeodactylum tricornutum to minimize loss of fucoxanthin. - Stephanie Victoria Wong 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samband SSRI-lyfjanotkunar og langtímanotkunar BZD- og/eða Z-lyf og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46537</link>
      <description>Samband SSRI-lyfjanotkunar og langtímanotkunar BZD- og/eða Z-lyf og ópíóíða. Lýðgrunduð hóprannsókn - Guðrún Elísabet Pétursdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46537</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Compression Coated Diphenhydramine tablets: Tablets with at least 8 hour zero-order drug release</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46544</link>
      <description>Compression Coated Diphenhydramine tablets: Tablets with at least 8 hour zero-order drug release - Ásta Sóley Jónsdóttir 2001-; Hrafnhildur Kara Kristinsdóttir 1998-; Hlynur Orri Gunnarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>IgG-glycosylation and hexamerization as inducers of cell death by IgG3 subclass antibodies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46541</link>
      <description>IgG-glycosylation and hexamerization as inducers of cell death by IgG3 subclass antibodies - Sóley Diljá Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46541</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
