<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 13:02:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Analysing the Costs and Benefits of Green Building Certifications: A study on stakeholder experience of using BREEAM and the Nordic Swan in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44571</link>
      <description>Analysing the Costs and Benefits of Green Building Certifications: A study on stakeholder experience of using BREEAM and the Nordic Swan in Iceland - Guðrún Heiður Ísaksdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Composition and amount of ice rafted debris on the South Iceland Rise. Grain size analysis and visual observation from the late deglacial to present day</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44566</link>
      <description>Composition and amount of ice rafted debris on the South Iceland Rise. Grain size analysis and visual observation from the late deglacial to present day - Sindri Smárason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44566</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tagging the CDH1 and CDH2 Genes in Melanoma Cells Using CRISPR Technology</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44570</link>
      <description>Tagging the CDH1 and CDH2 Genes in Melanoma Cells Using CRISPR Technology - Telma Rut Bjargardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Environmental and Social Analysis of Soil Salinization in Utah Valley, USA</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44568</link>
      <description>Environmental and Social Analysis of Soil Salinization in Utah Valley, USA - Fernanda Sofía Arévalo 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Extent and elevation changes of Tröllaskagi glaciers, North Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44572</link>
      <description>Extent and elevation changes of Tröllaskagi glaciers, North Iceland - Isla Emily Sweet 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhugahvetjandi samtal og langvinnir stoðkerfisverkir. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44565</link>
      <description>Áhugahvetjandi samtal og langvinnir stoðkerfisverkir. Fræðileg samantekt - Guðrún Marín Viðarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44565</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hörfunargarðar Skeiðarárjökuls. Kortlagning og Samanburður við veðurfarsgögn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44567</link>
      <description>Hörfunargarðar Skeiðarárjökuls. Kortlagning og Samanburður við veðurfarsgögn - Sigurður Jóhann Jóhannsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44567</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Söfnun og inngjöf blóðhluta á Íslandi 2012 - 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44561</link>
      <description>Söfnun og inngjöf blóðhluta á Íslandi 2012 - 2022 - Sólveig Rán Stefánsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44561</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Regenerative Farming Practices: A Pathway to Sustainable Agriculture and Resilient Global Food Systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44559</link>
      <description>Regenerative Farming Practices: A Pathway to Sustainable Agriculture and Resilient Global Food Systems - Ásdís Embla Ásmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44559</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytt vörustjórnun hjá BYKO - greining á kostnaðarbreytingum og umhverfisáhrifum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44562</link>
      <description>Breytt vörustjórnun hjá BYKO - greining á kostnaðarbreytingum og umhverfisáhrifum - Brynhildur Helga Samúelsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Predictors of response to a brief visuospatial intervention involving Tetris delivered in the emergency department following trauma exposure</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44564</link>
      <description>Predictors of response to a brief visuospatial intervention involving Tetris delivered in the emergency department following trauma exposure - Brynhildur Laufey Brynjarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44564</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Major and Trace Elements Geochemistry of Natural Waters in Meru, Tanzania</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44560</link>
      <description>Major and Trace Elements Geochemistry of Natural Waters in Meru, Tanzania - Sadock Josephat 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forprófun á íslenskri þýðingu og staðfærslu fimm undirprófa í WJ IV ECAD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44563</link>
      <description>Forprófun á íslenskri þýðingu og staðfærslu fimm undirprófa í WJ IV ECAD - Þórður Sigurgeirsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44563</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var eins og ég væri ekki lengur til.“ Upplifun kvenna af kulnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44552</link>
      <description>„Það var eins og ég væri ekki lengur til.“ Upplifun kvenna af kulnun - Sigríður Hildur Snæbjörnsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á virkni maura á íslenskum hverasvæðum að sumri og vetri til.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44557</link>
      <description>Samanburður á virkni maura á íslenskum hverasvæðum að sumri og vetri til. - Andreas Guðmundsson Gähwiller 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ólínuleg töluleg greining á brotmörkum steinsteyptrar brúar yfir Steinavötn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44558</link>
      <description>Ólínuleg töluleg greining á brotmörkum steinsteyptrar brúar yfir Steinavötn - Þorkell Jón Tryggvason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bakreiningur vaxtar murtu (planktivorous Arctic charr Salvelinus alpinus) úr Þingvallavatni 2019 og 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44553</link>
      <description>Bakreiningur vaxtar murtu (planktivorous Arctic charr Salvelinus alpinus) úr Þingvallavatni 2019 og 2022 - Þórunn Rebekka Ingvarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæðuval bleikjuafbrigða (Salvelinus alpinus) í Þingvallavatni árið 2019 í samanburði við 1984</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44555</link>
      <description>Fæðuval bleikjuafbrigða (Salvelinus alpinus) í Þingvallavatni árið 2019 í samanburði við 1984 - Ólafur Örn Thoroddsen 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>GPR and Magnetic Surveys Above a Glacier Tunnel at SW Langjökull</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44556</link>
      <description>GPR and Magnetic Surveys Above a Glacier Tunnel at SW Langjökull - Arney Ósk Guðlaugsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44556</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural Dynamics of MITF</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44554</link>
      <description>Structural Dynamics of MITF - Matthías Már Valdimarsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44554</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mapping of T Cell Subsets in the Tumor Microenvironment of Multiple Myeloma and its Precursor Conditions</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44582</link>
      <description>Mapping of T Cell Subsets in the Tumor Microenvironment of Multiple Myeloma and its Precursor Conditions - Steinar Bragi Gunnarsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á banni við innherjasvikum á verðbréfamörkuðum og heildsöluorkumörkuðum í Evrópu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44588</link>
      <description>Samanburður á banni við innherjasvikum á verðbréfamörkuðum og heildsöluorkumörkuðum í Evrópu - Aron Sigurvinsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tíðni og afdrif lág-gráðu breytinga í leghálssýnum. Hefur breytt skimun áhrif á greiningu lág-gráðu sýna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44586</link>
      <description>Tíðni og afdrif lág-gráðu breytinga í leghálssýnum. Hefur breytt skimun áhrif á greiningu lág-gráðu sýna? - Árný Lára Þorsteinsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44586</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru áherslur mótvægisaðgerða í samræmi við  vænt umhverfisáhrif?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44585</link>
      <description>Eru áherslur mótvægisaðgerða í samræmi við  vænt umhverfisáhrif? - Helga Frímann Kristjánsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44585</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugtakið fjárfestingarráðgjöf : hvenær telst ráðgjöf ófullnægjandi samkvæmt íslenskri réttarframkvæmd?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44583</link>
      <description>Hugtakið fjárfestingarráðgjöf : hvenær telst ráðgjöf ófullnægjandi samkvæmt íslenskri réttarframkvæmd? - Eggert Aron Sigurðarson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44583</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
