<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 14:00:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Restoring soils with organic soil amendments; A case study in Geitasandur, South Iceland.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45985</link>
      <description>Restoring soils with organic soil amendments; A case study in Geitasandur, South Iceland. - Parnika Gupta 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45985</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Vitnit mikla". Guðsdómar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45986</link>
      <description>"Vitnit mikla". Guðsdómar á Íslandi - Anisa Hoti 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45986</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húmor í Snorra-Eddu. Hlegið að ásum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45984</link>
      <description>Húmor í Snorra-Eddu. Hlegið að ásum - Ihor Stakh 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn stjórnsýsla við framkvæmd landbúnaðarstefnu. Mat á áhrifum stafrænnar umbreytingar á framkvæmd búvörusamninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45982</link>
      <description>Stafræn stjórnsýsla við framkvæmd landbúnaðarstefnu. Mat á áhrifum stafrænnar umbreytingar á framkvæmd búvörusamninga - Jón Baldur Lorange 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45982</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugtakið allsherjarregla og beiting þess við brottvísun EES borgara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45983</link>
      <description>Hugtakið allsherjarregla og beiting þess við brottvísun EES borgara - Karen Inga Einarsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynslóðaarfur kvenna „Ég bara vildi vera eins og þú - en þú veist ekkert hvers þú ert að óska þér“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45981</link>
      <description>Kynslóðaarfur kvenna „Ég bara vildi vera eins og þú - en þú veist ekkert hvers þú ert að óska þér“ - Þórunn Halldóra Ólafsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45981</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Fyrir hvern er þetta gott?“ Sjónarhorn fósturforeldra á umgengni fósturbarna við kynforeldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45980</link>
      <description>„Fyrir hvern er þetta gott?“ Sjónarhorn fósturforeldra á umgengni fósturbarna við kynforeldra - Bryndís Jóna Sveinbjarnardóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45980</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun kvenna í frumkvöðlastörfum á vinnustofu Kjarvals: ,,...hver manneskja þar er tækifæri...‘‘</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45979</link>
      <description>Upplifun kvenna í frumkvöðlastörfum á vinnustofu Kjarvals: ,,...hver manneskja þar er tækifæri...‘‘ - Anna Björk Björgvinsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45979</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Clean energy advocacy in Pennsylvania: Strategy insights from selected nonprofits</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45978</link>
      <description>Clean energy advocacy in Pennsylvania: Strategy insights from selected nonprofits - Caroline Anne Weiss 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45978</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Sorgin á eftir að fylgja þeim um ókomna tíð“ Reynsla eftirlifandi foreldra af stuðningi frá grunnskóla barns  í kjölfar foreldramissis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45965</link>
      <description>„Sorgin á eftir að fylgja þeim um ókomna tíð“ Reynsla eftirlifandi foreldra af stuðningi frá grunnskóla barns  í kjölfar foreldramissis - Guðbjörg Elsa Björgvinsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einu stundirnar sem ég hef ekki áhyggjur er þegar hann situr inni eða er í meðferð: Upplifun og reynsla kvenna af því að eiga systkini með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45969</link>
      <description>Einu stundirnar sem ég hef ekki áhyggjur er þegar hann situr inni eða er í meðferð: Upplifun og reynsla kvenna af því að eiga systkini með vímuefnaröskun - Elsabet Ósk Harðardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45969</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Barn á bara að fá það sem það þarf": Reynsla fagfólks af þverfaglegri teymisvinnu þegar veita þarf snemmtækan stuðning</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45971</link>
      <description>„Barn á bara að fá það sem það þarf": Reynsla fagfólks af þverfaglegri teymisvinnu þegar veita þarf snemmtækan stuðning - Katrín Alda Bjarnadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45971</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er mér mikill styrkur þegar ég hef félagsráðgjafann mér við hlið“: Reynsla kennara af störfum skólafélagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45966</link>
      <description>„Það er mér mikill styrkur þegar ég hef félagsráðgjafann mér við hlið“: Reynsla kennara af störfum skólafélagsráðgjafa - Sara Karen Hlynsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45966</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvaða þættir móta ákvörðun einstæðra foreldra um tilhögun fæðingarorlofs?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45968</link>
      <description>Hvaða þættir móta ákvörðun einstæðra foreldra um tilhögun fæðingarorlofs? - Vigdís Helga Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka barna í eigin barnaverndarmálum á Íslandi á tímum Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45973</link>
      <description>Þátttaka barna í eigin barnaverndarmálum á Íslandi á tímum Covid-19 - Bogey Rún Beck Helgadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45973</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég hugsa stundum á ég kannski bara vera ein, hentar mér að vera í sambandi?''. Áhrif ADHD á parasambönd fullorðinna einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45967</link>
      <description>,,Ég hugsa stundum á ég kannski bara vera ein, hentar mér að vera í sambandi?''. Áhrif ADHD á parasambönd fullorðinna einstaklinga - Júlía Helga Jakobsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þau hurfu bara svolítið inn í sig sjálf“ Upplifun og reynsla eftirlifandi systkina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45964</link>
      <description>„Þau hurfu bara svolítið inn í sig sjálf“ Upplifun og reynsla eftirlifandi systkina - Karen Elva Jónsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starf umsjónarkennara í grunnskólum „Maður er náttúrulega með erfiða einstaklinga og maður getur líka verið með alveg ótrúlega erfiða foreldra“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45977</link>
      <description>Starf umsjónarkennara í grunnskólum „Maður er náttúrulega með erfiða einstaklinga og maður getur líka verið með alveg ótrúlega erfiða foreldra“ - Laufey Rún Harðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45977</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þegar kemur að börnum sem hallar undan fæti hjá þarf samfélag.“ Hlutverk tengiliða í grunnskólum út frá lögum um samþættingu þjónustu í þágu farsældar barna nr. 86/2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45975</link>
      <description>„Þegar kemur að börnum sem hallar undan fæti hjá þarf samfélag.“ Hlutverk tengiliða í grunnskólum út frá lögum um samþættingu þjónustu í þágu farsældar barna nr. 86/2021 - Unnur Friðriksdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45975</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla af fóstri: Aðdragandi fósturráðstöfunar og upplifun fyrrum fósturbarna af afskiptum barnaverndaryfirvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45976</link>
      <description>Reynsla af fóstri: Aðdragandi fósturráðstöfunar og upplifun fyrrum fósturbarna af afskiptum barnaverndaryfirvalda - Heiður Sævarsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45976</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Öll þessi fósturbörn bera bakpoka með grjótum": Upplifun fósturforeldra sem hafa tekið að sér fósturbörn í tímabunda fósturvistun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45972</link>
      <description>„Öll þessi fósturbörn bera bakpoka með grjótum": Upplifun fósturforeldra sem hafa tekið að sér fósturbörn í tímabunda fósturvistun - Hrönn Kristín Angantýsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45972</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvingaðir fólksflutningar: "Áfallastreitan sefur enn í mér"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45974</link>
      <description>Þvingaðir fólksflutningar: "Áfallastreitan sefur enn í mér" - Katarina Sara Stojadinovic 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45974</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er auðveldara að byggja upp og hjálpa fjölskyldum heldur en að laga þær“: Upplifun og væntingar barnaverndarstarfsmanna til farsældarlaga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45970</link>
      <description>„Það er auðveldara að byggja upp og hjálpa fjölskyldum heldur en að laga þær“: Upplifun og væntingar barnaverndarstarfsmanna til farsældarlaga. - Helga Sólveig Jensdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45970</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst við stundum einblína of mikið á að við vitum hvað er þeim fyrir bestu.“: Upplifun starfsfólks af innleiðingu jafningjastuðnings.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45952</link>
      <description>„Mér finnst við stundum einblína of mikið á að við vitum hvað er þeim fyrir bestu.“: Upplifun starfsfólks af innleiðingu jafningjastuðnings. - Nína Eck 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45952</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45951</link>
      <description>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi - Freyja Hrönn Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45951</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
