<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 11:00:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47069</link>
      <description>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017 - Aldís Eyja Axelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.  </title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47070</link>
      <description>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.   - Katla Þöll Þórleifsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47071</link>
      <description>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System - Mayu Tomioka 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47071</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47072</link>
      <description>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021 - Gunnhildur Gunnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47073</link>
      <description>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum - Lárus Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47074</link>
      <description>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn - Sædís Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47075</link>
      <description>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum - Dagur Mar Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47065</link>
      <description>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja - Jökull Jörvar Þórhallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47062</link>
      <description>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility - Anne Seyian Mwangi 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47062</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47066</link>
      <description>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel - Hjördís Rún Gísladóttir Joensen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47066</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl fjöllyfjameðferðar við vitræna getu og heilabilun á meðal eldri einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47067</link>
      <description>Tengsl fjöllyfjameðferðar við vitræna getu og heilabilun á meðal eldri einstaklinga - Karen Arnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47064</link>
      <description>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni - Freyr Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47064</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47060</link>
      <description>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram - Anton Guðlaugsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47060</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47061</link>
      <description>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun - Eva Berglind Ómarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47061</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47063</link>
      <description>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði - Vilborg Sólrún Jóhannsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47063</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfsmyndin í speglasal samfélagsmiðla: Tengsl lúxustísku og sjálfbærrar tísku við sjálfsmynd einstaklinga og sjálfsframsetning þeirra á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47068</link>
      <description>Sjálfsmyndin í speglasal samfélagsmiðla: Tengsl lúxustísku og sjálfbærrar tísku við sjálfsmynd einstaklinga og sjálfsframsetning þeirra á samfélagsmiðlum - Guðrún Gígja Georgsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47068</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47050</link>
      <description>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins - Guðmundur Ari Hilmarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47050</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hagnýting mælitækis (ICE-FPSQ) í fjölskylduhjúkrun sem metur fjölskyldustuðning. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47056</link>
      <description>Hagnýting mælitækis (ICE-FPSQ) í fjölskylduhjúkrun sem metur fjölskyldustuðning. Fræðileg samantekt. - Hlynur Hafliðason 1985-; Gunnhildur Jónsdóttir 1985-; Kristján Oddur Kjartansson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47056</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A bioinformatics approach to prioritize factors of the Mild Hypothermic Response</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47059</link>
      <description>A bioinformatics approach to prioritize factors of the Mild Hypothermic Response - Valdimar Sveinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47059</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47052</link>
      <description>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra - Kristín Fjóla Theódórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47051</link>
      <description>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt - Rebekka Hulda Gestsdóttir 1993-; Eva Þóra Hartmannsdóttir 1998-; Judith Ingibjörg Jóhannsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47051</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Environmental Impact of Poultry Farming in Iceland: Life Cycle Assessment of Broiler Meat Production</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47058</link>
      <description>Environmental Impact of Poultry Farming in Iceland: Life Cycle Assessment of Broiler Meat Production - Sara Björg Guðjónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47058</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Síðbúnar og langvinnar aukaverkanir hjá fullorðnum einstaklingum eftir meðferð við bráðahvítblæði. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47057</link>
      <description>Síðbúnar og langvinnar aukaverkanir hjá fullorðnum einstaklingum eftir meðferð við bráðahvítblæði. Fræðileg samantekt. - Birna Kristín Eiríksdóttir 2000-; Kristín Fjóla Sigþórsdóttir 2000-; Kristján Júlían Sveinbjörnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47057</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47054</link>
      <description>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP - Hrafnhildur Líf Pétursdóttir 1996-; Oddný Þorbergsdóttir 1993-; Ragnheiður Ragnarsdóttir Kamban 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja og lífshættir sjúkraþjálfara á Íslandi Er munur á verktökum og launþegum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47055</link>
      <description>Starfsánægja og lífshættir sjúkraþjálfara á Íslandi Er munur á verktökum og launþegum? - Bjarki Sveinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47055</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
