<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 16:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Geðendurhæfing á réttargeðdeildum: Ávinningur og hlutverk hjúkrunarfræðinga. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44031</link>
      <description>Geðendurhæfing á réttargeðdeildum: Ávinningur og hlutverk hjúkrunarfræðinga. Fræðileg samantekt - Ásta Hlín Styrmisdóttir 1997-; Díana María Jakobsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44031</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur verkferla við hjúkrun einstaklinga í ketónblóðsýringu eða flæðispennudá á bráðamóttöku. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44029</link>
      <description>Ávinningur verkferla við hjúkrun einstaklinga í ketónblóðsýringu eða flæðispennudá á bráðamóttöku. Fræðileg samantekt - Elna Ólöf Guðjónsdóttir 1999-; Berglind Þorsteinsdóttir 1999-; Særós Ásta Birgisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44029</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fallfesta og fallglötun í frumlagslyftingu. Breytileiki í fallmörkun í frumlægri og andlægri frumlagslyftingu með tal- og álitssögnum í íslensku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44030</link>
      <description>Fallfesta og fallglötun í frumlagslyftingu. Breytileiki í fallmörkun í frumlægri og andlægri frumlagslyftingu með tal- og álitssögnum í íslensku - Hrefna Svavarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44030</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Integration of Just Transition Strategies into Nationally Determined Contributions (NDCs)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44028</link>
      <description>Integration of Just Transition Strategies into Nationally Determined Contributions (NDCs) - Xiaoling Yu 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44028</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Erlend tíðindi: Umfjöllun Þjóðviljans um Víetnamstríðið 1964-1973</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44033</link>
      <description>Erlend tíðindi: Umfjöllun Þjóðviljans um Víetnamstríðið 1964-1973 - Eiríkur Hilmar Eiríksson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44033</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kaupa núna, borga seinna. Samanburður kjara á neyslulánum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44034</link>
      <description>Kaupa núna, borga seinna. Samanburður kjara á neyslulánum - Elín María Johannessen 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44034</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ferðamenn á Íslandi: Áhrifaþættir á kostnað við hringferð um landið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44027</link>
      <description>Ferðamenn á Íslandi: Áhrifaþættir á kostnað við hringferð um landið - Sigurbjörg Óskarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44027</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðsáætlun ÍslandsApóteks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44032</link>
      <description>Markaðsáætlun ÍslandsApóteks - Gréta Björg Skúladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44032</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eftirfylgd við foreldra sem misst hafa barn af völdum sjúkdóms: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44059</link>
      <description>Eftirfylgd við foreldra sem misst hafa barn af völdum sjúkdóms: Fræðileg samantekt - Árdís Ósk Aðalsteinsdóttir 1996-; Ásta Friðrika Bergvinsdóttir 1999-; Karen Sif Jónsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44059</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind og áhrif á störf. Hvernig kemur gervigreind til með að breyta störfum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44061</link>
      <description>Gervigreind og áhrif á störf. Hvernig kemur gervigreind til með að breyta störfum - Andreas Hilmir Halldórsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44061</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Langtímaáhrif sáningar hvítsmára á eiginleika túna miðað við hefðbundnar ræktunaraðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44064</link>
      <description>Langtímaáhrif sáningar hvítsmára á eiginleika túna miðað við hefðbundnar ræktunaraðferðir - Þórný Þorsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44064</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Relocated mining communities: Impacts of mining operations</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44067</link>
      <description>Relocated mining communities: Impacts of mining operations - Íris Indriðadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pachinko: Existence and evolution in a non-gambling society</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44066</link>
      <description>Pachinko: Existence and evolution in a non-gambling society - Halldóra Freygarðsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44066</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verði ljós: Steindir gluggar Gerðar Helgadóttur í Kópavogskirkju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44062</link>
      <description>Verði ljós: Steindir gluggar Gerðar Helgadóttur í Kópavogskirkju - Anna Karen Skúladóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44062</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafmyntir. Áhrif rafmynta á umhverfið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44065</link>
      <description>Rafmyntir. Áhrif rafmynta á umhverfið - Bjarni Steinn Eiríksson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjánotkun íslenskra barna og upplifun þeirra af aðkomu foreldra að skjánotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44020</link>
      <description>Skjánotkun íslenskra barna og upplifun þeirra af aðkomu foreldra að skjánotkun - Unnur Elva Reynisdóttir 2000-; Freyja Ósk Þórisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44020</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er vökvafasta fyrir skurðaðgerðir að breytast? Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44021</link>
      <description>Er vökvafasta fyrir skurðaðgerðir að breytast? Fræðileg samantekt - Sara Mjöll Smáradóttir 2000-; Lára Lind Davíðsdóttir 1999-; Ragnheiður Fjóla Davíðsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skammtímaáhrif fréttaflutnings á hlutabréfaverð flugfélaga. Hvaða áhrif hefur fréttaflutningur á hlutabréfaverð innlendra og erlendra flugfélaga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44019</link>
      <description>Skammtímaáhrif fréttaflutnings á hlutabréfaverð flugfélaga. Hvaða áhrif hefur fréttaflutningur á hlutabréfaverð innlendra og erlendra flugfélaga? - Eyþór Örn Ólafsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur séreignarsparnaðar. Hver er ávinningur þess að greiða inn á húsnæðislán með séreignarsparnaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44022</link>
      <description>Ávinningur séreignarsparnaðar. Hver er ávinningur þess að greiða inn á húsnæðislán með séreignarsparnaði? - Anita Ciullo 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umbreytandi Samræður: í átt að skilningsríkara samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44026</link>
      <description>Umbreytandi Samræður: í átt að skilningsríkara samfélagi - Zuzanna Elvira Korpak 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44026</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að afhjúpa veruleika raunveruleikasjónvarps: ‚Love Island‘ og hlutverk alsjárinnar, eftirlits og framkoma þátttakanda á fram- og baksviði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44023</link>
      <description>Að afhjúpa veruleika raunveruleikasjónvarps: ‚Love Island‘ og hlutverk alsjárinnar, eftirlits og framkoma þátttakanda á fram- og baksviði - Thelma Rún Birgisdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsmiðlar og hlutabréfamarkaðir. Sátt og samlyndi eða stormasamt samband?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44025</link>
      <description>Samfélagsmiðlar og hlutabréfamarkaðir. Sátt og samlyndi eða stormasamt samband? - Embla Árnadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44025</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hrafnar – Augu Óðins frá fortíð til framtíðar. Þýðing á íslenskum hrafnaþjóðsögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44024</link>
      <description>Hrafnar – Augu Óðins frá fortíð til framtíðar. Þýðing á íslenskum hrafnaþjóðsögum - Marta de Mattos Isaac Jónsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44024</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif einmanaleika á hjarta- og æðasjúkdóma. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44047</link>
      <description>Áhrif einmanaleika á hjarta- og æðasjúkdóma. Fræðileg samantekt - Katrín Unnsteinsdóttir 1998-; Þórey Ásgeirsdóttir 1996-; Bergdís Elín Peiser Ívarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44047</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áframhaldandi viðskipti við viðskiptabanka: Hvaða skýringarþættir kenningarinnar um skipulagða hegðun skýra áform viðskiptavina um áframhaldandi viðskipti við sinn viðskiptabanka?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44050</link>
      <description>Áframhaldandi viðskipti við viðskiptabanka: Hvaða skýringarþættir kenningarinnar um skipulagða hegðun skýra áform viðskiptavina um áframhaldandi viðskipti við sinn viðskiptabanka? - Birna Ósk Harðardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44050</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
