<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 14:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43852</link>
      <description>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948. - Þorkell Gunnar Sigurbjörnsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43852</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43854</link>
      <description>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu - Guðmundur Gunnarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43850</link>
      <description>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta - Kristín Yuxin Bu 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43853</link>
      <description>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum - Jóhanna Valgerður Guðmundsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Möguleg æxlun: Möguleikar erótíkur til tengslamyndunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43855</link>
      <description>Möguleg æxlun: Möguleikar erótíkur til tengslamyndunar - Odda Júlía Snorradóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43851</link>
      <description>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s - Magnus Steinsson við Streym 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43851</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43849</link>
      <description>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19 - Tinna Helgadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43848</link>
      <description>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun - Ásthildur Gyða Garðarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43848</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43847</link>
      <description>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa. - Anna Sigríður Ólafsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43847</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skráning hjúkrunar á Íslandi og notkun staðlaðra fagorðaskráa: Vörpun yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43862</link>
      <description>Skráning hjúkrunar á Íslandi og notkun staðlaðra fagorðaskráa: Vörpun yfir í ICNP - Lovísa Snorradóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43862</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil friðhelgi einkalífs skv. 8. gr. MSE og reglna persónuverndarréttar við vernd persónuupplýsinga - Hafa persónuverndarreglur áhrif á túlkun 8. gr. MSE?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43860</link>
      <description>Samspil friðhelgi einkalífs skv. 8. gr. MSE og reglna persónuverndarréttar við vernd persónuupplýsinga - Hafa persónuverndarreglur áhrif á túlkun 8. gr. MSE? - Kolbrún Birna Hallgrímsdóttir Bachmann 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dolus eventualis í íslenskum refsirétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43856</link>
      <description>Dolus eventualis í íslenskum refsirétti - Alexander Jakob Dubik 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég þori enn að mæta á þorrablótið.“ Starfsaðstæður kjörinna fulltrúa í bæjar- og sveitarstjórnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43857</link>
      <description>,,Ég þori enn að mæta á þorrablótið.“ Starfsaðstæður kjörinna fulltrúa í bæjar- og sveitarstjórnum - Sæunn Stefánsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Líf vort er ófullkomið án vina". Samvinna sveitarfélaga og greining á samningum sveitarfélaga um samvinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43859</link>
      <description>"Líf vort er ófullkomið án vina". Samvinna sveitarfélaga og greining á samningum sveitarfélaga um samvinnu - Sigurjón Gauti Friðriksson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Non-argumental expletive dropping in Danish: A comparative approach: “Længere tilbage i lokalet står et arbejdsbord”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43861</link>
      <description>Non-argumental expletive dropping in Danish: A comparative approach: “Længere tilbage i lokalet står et arbejdsbord” - Albert Simon Tallai 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43861</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverjar eru meginástæður heimaslagsíðu? Hegðunarþættir, ósamhverfar upplýsingar, hindranir á alþjóðlegum fjárfestingum og landsáhætta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43865</link>
      <description>Hverjar eru meginástæður heimaslagsíðu? Hegðunarþættir, ósamhverfar upplýsingar, hindranir á alþjóðlegum fjárfestingum og landsáhætta - Elísabet Praowphilai Torp 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sturlung the Pot: Investigating Sturla Þórðarson's Contributions to Sturlunga saga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43866</link>
      <description>Sturlung the Pot: Investigating Sturla Þórðarson's Contributions to Sturlunga saga - Freyja Elizabeth Petersen 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seið the Magic Words: Two Case Studies in Old Norse Etymology</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43867</link>
      <description>Seið the Magic Words: Two Case Studies in Old Norse Etymology - Ellora Nimbkar Rich 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjölunarskyldan á Íslandi og fjórfrelsið: Samrýmist ákvæði 5. mgr. 57. gr. laga um tekjuskatt EES-rétt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43874</link>
      <description>Skjölunarskyldan á Íslandi og fjórfrelsið: Samrýmist ákvæði 5. mgr. 57. gr. laga um tekjuskatt EES-rétt? - Ægir Örn Arnarson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43874</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sustainable Public Transport in Iceland. Drivers and Barriers</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43864</link>
      <description>Sustainable Public Transport in Iceland. Drivers and Barriers - Lisanne Melissa Berker 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eftir höfðinu dansa limirnir“ Tilviksrannsókn á samskiptafærni stjórnenda ríkisstofnana og samskiptahæfnihluta stjórnendastefnu ríkisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43872</link>
      <description>„Eftir höfðinu dansa limirnir“ Tilviksrannsókn á samskiptafærni stjórnenda ríkisstofnana og samskiptahæfnihluta stjórnendastefnu ríkisins - Helga Kristín Gestsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verklag við svæfingar á gjörgæsludeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og samanburður á verkferlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43863</link>
      <description>Verklag við svæfingar á gjörgæsludeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og samanburður á verkferlum - Helga Margrét Ingvarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbær þróun og samkeppni: Vægi sjálfbærnisjónarmiða við samkeppnismat</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43869</link>
      <description>Sjálfbær þróun og samkeppni: Vægi sjálfbærnisjónarmiða við samkeppnismat - Guðbjörg Heiða Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttlætingarástæður refsinga og áhrif þeirra á íslenska löggjöf og dóma</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43871</link>
      <description>Réttlætingarástæður refsinga og áhrif þeirra á íslenska löggjöf og dóma - Óttar Þórhallsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Hann er ljósið í lífinu sem kemur og lýsir upp daginn okkar": Upplifun veitingastjóra af verkefni Móralska</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43868</link>
      <description>"Hann er ljósið í lífinu sem kemur og lýsir upp daginn okkar": Upplifun veitingastjóra af verkefni Móralska - Vigdís Hauksdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43868</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
