<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 10:07:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hverja þarf til að tryggja skilvirkari og áreiðanlegri valkvæða kolefnismarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49948</link>
      <description>Hverja þarf til að tryggja skilvirkari og áreiðanlegri valkvæða kolefnismarkaði? - Sigurgeir B. Þórisson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49948</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cybersecurity technology as a tool for small state securitization: A comparative case study of Estonia and Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49951</link>
      <description>Cybersecurity technology as a tool for small state securitization: A comparative case study of Estonia and Iceland - Daniel Cudjoe 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49951</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lesið á milli lína spálíkana. Greining á skammtíma verðbólguspám Seðlabanka Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49956</link>
      <description>Lesið á milli lína spálíkana. Greining á skammtíma verðbólguspám Seðlabanka Íslands - Signý Rut Hermannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49956</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurgreiðslurkerfi og ábati ríkissjóðs: Arðsemismat kvikmyndaiðnaðarins á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49952</link>
      <description>Endurgreiðslurkerfi og ábati ríkissjóðs: Arðsemismat kvikmyndaiðnaðarins á Íslandi - Edda Steingrímsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49952</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálalæsi á íslenskum húsnæðislánamarkaði. Hversu fjármálalæsir eru lántakendur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49955</link>
      <description>Fjármálalæsi á íslenskum húsnæðislánamarkaði. Hversu fjármálalæsir eru lántakendur? - Brynhildur Skúladóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49955</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif orkuskipta á Olíudreifingu ehf: Tækifæri og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49953</link>
      <description>Áhrif orkuskipta á Olíudreifingu ehf: Tækifæri og áskoranir - Daníel Ágústsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49953</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hagrænna og félagslegra þátta á fæðingartíðni á Íslandi 2014-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49950</link>
      <description>Áhrif hagrænna og félagslegra þátta á fæðingartíðni á Íslandi 2014-2022 - Vilmundur Torfason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49950</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49954</link>
      <description>Staða innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði - Hildur Björg Hafþórsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49954</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur fjárfestingar í rafrænni lausn í áfengis- og vímuefnameðferð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49949</link>
      <description>Ávinningur fjárfestingar í rafrænni lausn í áfengis- og vímuefnameðferð - Daníel Ingi Jónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49946</link>
      <description>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár - Una Magnea Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49947</link>
      <description>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi? - Kristófer Börkur Thorarensen 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49957</link>
      <description>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle - Júlía Lis Svansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49958</link>
      <description>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna? - Sigurður Ingi Sigurpálsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49958</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49922</link>
      <description>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess? - Arnar Milutin Heiðarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49922</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf stjórnenda til kulnunar og streitu: Fræðsla og forvarnir í íslenskum stórfyrirtækjum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49918</link>
      <description>Viðhorf stjórnenda til kulnunar og streitu: Fræðsla og forvarnir í íslenskum stórfyrirtækjum - Ellen Ósk Valtýsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49918</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Transnational Belonging and Identity: Negotiating Nationhood in Migrant Lives</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49920</link>
      <description>Transnational Belonging and Identity: Negotiating Nationhood in Migrant Lives - Emilija Aleksandraviciene 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49920</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig birtist narsissismi á samfélagsmiðlum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49919</link>
      <description>Hvernig birtist narsissismi á samfélagsmiðlum? - Aníta Kristjánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49919</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málmorð Tyrklands gegn kúrdísku. Þjóðernishyggja og málstýring</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49921</link>
      <description>Málmorð Tyrklands gegn kúrdísku. Þjóðernishyggja og málstýring - Oddur Örn Sævarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49921</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfsöryggi mæðra við brjóstagjöf og sálfélagsleg líðan: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49933</link>
      <description>Sjálfsöryggi mæðra við brjóstagjöf og sálfélagsleg líðan: Fræðileg samantekt - Elfa Sigurðardóttir 2000-; Guðbjörg Birta Sigurðardóttir 2000-; Hekla Rún Harðardóttir 2001-; Hjördís Alfa Ágústsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49933</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á ruglingshættu í vörumerkjarétti: Framkvæmd og túlkun heildaráhrifa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49934</link>
      <description>Mat á ruglingshættu í vörumerkjarétti: Framkvæmd og túlkun heildaráhrifa - Vuong The Pham 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49934</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Beinþynning: Tengsl beinþéttni og hreyfingar: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49932</link>
      <description>Beinþynning: Tengsl beinþéttni og hreyfingar: Fræðileg samantekt - Aldís Greta Bergdal 1996-; Ásgerður Steinþórsdóttir 1994-; Sunna Egilsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49932</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"það er samt bara svo asnalegt að þurfa að fara í eitthvað svona leikrit til að losna við einhvern aðila sem er algjörlega ekki að standa sig.” Upplifun mannauðsstjóra hjá hinu opinbera af erfiðum starfsmannamálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49936</link>
      <description>"það er samt bara svo asnalegt að þurfa að fara í eitthvað svona leikrit til að losna við einhvern aðila sem er algjörlega ekki að standa sig.” Upplifun mannauðsstjóra hjá hinu opinbera af erfiðum starfsmannamálum - Viktor Freyr Hjörleifsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49936</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tilgangurinn var alltaf að verða atvinnumaður.“ Reynsla ungra íslenskra knattspyrnumanna af erlendum knattspyrnuakademíum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49937</link>
      <description>„Tilgangurinn var alltaf að verða atvinnumaður.“ Reynsla ungra íslenskra knattspyrnumanna af erlendum knattspyrnuakademíum - Guðjón Þór Ólafsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49937</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapsmunir: Félags- og tilfinningalæsi: Þverfagleg myndlistarkennsla fyrir  yngsta stig grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49935</link>
      <description>Skapsmunir: Félags- og tilfinningalæsi: Þverfagleg myndlistarkennsla fyrir  yngsta stig grunnskóla - Ragnar Birkir Bjarkarson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49935</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólanámskrá náttúruvísinda frá 1.-7. bekk. Unnið út frá hæfniviðmiðum aðalnámskrár grunnskóla 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49939</link>
      <description>Skólanámskrá náttúruvísinda frá 1.-7. bekk. Unnið út frá hæfniviðmiðum aðalnámskrár grunnskóla 2024 - Orri Steingrímsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49939</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
