<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 11:05:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Maður þarf ekki alltaf að hugsa um peningana, hamingjan skiptir meira máli“: Áhugahvöt iðkenda sem sinna sjálfboðaliðastarfi í parkour</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49715</link>
      <description>„Maður þarf ekki alltaf að hugsa um peningana, hamingjan skiptir meira máli“: Áhugahvöt iðkenda sem sinna sjálfboðaliðastarfi í parkour - Bjarki Rafn Andrésson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil ADHD, félagskvíða og félagstengsla meðal unglinga: Áhrifarík úrræði sem miða að því að bæta félagslega líðan og tengsl</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49714</link>
      <description>Samspil ADHD, félagskvíða og félagstengsla meðal unglinga: Áhrifarík úrræði sem miða að því að bæta félagslega líðan og tengsl - Bryndís Hafliðadóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn í skugga áfengis- og vímuefnaneyslu foreldra: Verndandi þættir sem stuðla að velferð og seiglu barna í slíku umhverfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49717</link>
      <description>Börn í skugga áfengis- og vímuefnaneyslu foreldra: Verndandi þættir sem stuðla að velferð og seiglu barna í slíku umhverfi - Nanna Olga Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eins og að læra dans án tónlistar“ Upplifun menntaðra innflytjendakvenna 49+ á stöðu sinni á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49713</link>
      <description>„Eins og að læra dans án tónlistar“ Upplifun menntaðra innflytjendakvenna 49+ á stöðu sinni á íslenskum vinnumarkaði - Marko Markovic 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49713</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsleg tengsl í einstaklings- og hópíþróttum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49718</link>
      <description>Félagsleg tengsl í einstaklings- og hópíþróttum - Heiðrún Anna Hauksdóttir 2001-; Mia Viktorsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útinám og nærumhverfið í Garði: Verkefnabanki fyrir útinám við sjávarsíðuna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49716</link>
      <description>Útinám og nærumhverfið í Garði: Verkefnabanki fyrir útinám við sjávarsíðuna - Elmar Torsten Sverrisson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnunin mikla: Þrívíddargreining á þróun tengsla Bandaríkjanna og  Rússlands í kjölfar innrásarinnar í Úkraínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49722</link>
      <description>Kulnunin mikla: Þrívíddargreining á þróun tengsla Bandaríkjanna og  Rússlands í kjölfar innrásarinnar í Úkraínu - Emilía Ósk Svavarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig er hægt að fjölga áhorfendum á knattspyrnuleiki kvenna á Íslandi?: Fjölgum áhorfendum - upplifunarhandbók:</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49725</link>
      <description>Hvernig er hægt að fjölga áhorfendum á knattspyrnuleiki kvenna á Íslandi?: Fjölgum áhorfendum - upplifunarhandbók: - Guðbjörg Ýr Hilmarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er 32. gr. erfðalaga nr. 8/1962 í mótsögn við skylduerfðareglur laganna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49720</link>
      <description>Er 32. gr. erfðalaga nr. 8/1962 í mótsögn við skylduerfðareglur laganna? - Þórgunnur Hartmannsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í kjölfar rýmingar: Innsýn í upplifun grindvískra fjölskyldna á rýmingu Grindavíkur og afleiðingum hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49724</link>
      <description>Í kjölfar rýmingar: Innsýn í upplifun grindvískra fjölskyldna á rýmingu Grindavíkur og afleiðingum hennar - Hildur Ýr Róbertsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að mæla það sem máli skiptir: Um kosti og galla endurupptöku samræmds námsmats í grunnskólum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49726</link>
      <description>Að mæla það sem máli skiptir: Um kosti og galla endurupptöku samræmds námsmats í grunnskólum á Íslandi - Magnús Þorri Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Foreldrasamstarf: Skólanámskrá og stefna leikskólans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49719</link>
      <description>Foreldrasamstarf: Skólanámskrá og stefna leikskólans - Berglind Dögg Wolff 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49721</link>
      <description>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni? - Bríet Hjaltadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nú! Get ég líka kennt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49723</link>
      <description>Nú! Get ég líka kennt? - Hekla Björk Hólmarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þungunarrof í Bandaríkjunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49727</link>
      <description>Þungunarrof í Bandaríkjunum - Sunna Líf Þórarinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það vita allir að ég er með símann í hendinni, alltaf:“ Vinátta í stafrænum heimi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49728</link>
      <description>„Það vita allir að ég er með símann í hendinni, alltaf:“ Vinátta í stafrænum heimi - Katrín Lea Daðadóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49728</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meðferð nemendamála í íslenskum framhaldsskólum með hliðsjón af stjórnsýslulögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49729</link>
      <description>Meðferð nemendamála í íslenskum framhaldsskólum með hliðsjón af stjórnsýslulögum - Birgir Jónsson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttarvissa í ESB- og EES-rétti. Lögfræðileg rannsókn og lagakenningar um eðli og hlutverk meginreglunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49730</link>
      <description>Réttarvissa í ESB- og EES-rétti. Lögfræðileg rannsókn og lagakenningar um eðli og hlutverk meginreglunnar - Guðjón Ólafur Óskarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útvalin eða útilokuð: Valferli og aðgengi nemendaráða í íslenskum grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49731</link>
      <description>Útvalin eða útilokuð: Valferli og aðgengi nemendaráða í íslenskum grunnskólum - Aníta Jasmín Finnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>CQ to the Rescue - How Cultural Intelligence Shapes MNE Expansion into Culturally Distant Developed Markets: A Systematic Literature Review</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49732</link>
      <description>CQ to the Rescue - How Cultural Intelligence Shapes MNE Expansion into Culturally Distant Developed Markets: A Systematic Literature Review - Evelyn Agnes Mansel 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Chips and Chains: Power, Security, and Dominance in the U.S.–China Semiconductor Conflict: A Theoreitcal Analysis through the Lens of Offensive Realism</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49712</link>
      <description>Chips and Chains: Power, Security, and Dominance in the U.S.–China Semiconductor Conflict: A Theoreitcal Analysis through the Lens of Offensive Realism - Michael Patrick Einar Fillette 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Inngildandi háskólanám á Íslandi og Spáni: Samanburður á Háskóla Íslands og Pablo de Olavide háskólanum á Spáni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49684</link>
      <description>Inngildandi háskólanám á Íslandi og Spáni: Samanburður á Háskóla Íslands og Pablo de Olavide háskólanum á Spáni - Sigurður Arnór Sigurðsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslensk ráðuneyti og málefni norðurslóða: Samhæfing og valddreifing. „Við verðum að tala saman“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49711</link>
      <description>Íslensk ráðuneyti og málefni norðurslóða: Samhæfing og valddreifing. „Við verðum að tala saman“ - Svava Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðtogafundur Evrópuráðsins á Íslandi: Tengslanet í krafti smæðarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49623</link>
      <description>Leiðtogafundur Evrópuráðsins á Íslandi: Tengslanet í krafti smæðarinnar - Katrín Ósk Ásgeirsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49623</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá áhuga til skilnings. Greinargerð með lesskilningsverkefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49629</link>
      <description>Frá áhuga til skilnings. Greinargerð með lesskilningsverkefnum - Eygló Anna Magnúsdóttir 1990-; Brynhildur Tyrfingsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49629</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
