<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 09:00:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43892</link>
      <description>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins? - Sara Bryndís Þórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43892</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43891</link>
      <description>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana - Alda Lín Auðunsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43887</link>
      <description>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE. - Anna Katrín Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43887</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43885</link>
      <description>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin - Bergdís Bjarnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43885</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43888</link>
      <description>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir - Aron Ás Kjartansson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43888</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43890</link>
      <description>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar - Birta Hlín Sigmarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43890</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43886</link>
      <description>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda - Leifur Þorbjarnarson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43886</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rannsókn lögreglu. Forvirkar rannsóknir.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43889</link>
      <description>Rannsókn lögreglu. Forvirkar rannsóknir. - Arnhildur Guðrún Eyþórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43889</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El autoaprendizaje como herramienta de trabajo a través de la lectura en ELE Estrategias de aprendizaje autónomo y proyecto de diario</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43900</link>
      <description>El autoaprendizaje como herramienta de trabajo a través de la lectura en ELE Estrategias de aprendizaje autónomo y proyecto de diario - Clara García Reguera 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43900</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvers vegna eru sérákvæði vegna lyfja í einkaleyfalögum? Þróun sérákvæða vegna lyfja í lögum um einkaleyfi nr. 17/1991 í samanburði við danskan rétt og Evrópusambandsrétt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43896</link>
      <description>Hvers vegna eru sérákvæði vegna lyfja í einkaleyfalögum? Þróun sérákvæða vegna lyfja í lögum um einkaleyfi nr. 17/1991 í samanburði við danskan rétt og Evrópusambandsrétt - Sara Björg Kristjánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skattskylda hlunninda - framkvæmd þekking eftirlit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43895</link>
      <description>Skattskylda hlunninda - framkvæmd þekking eftirlit - Rannveig Lena Gísladóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frelsissvipting: Um skilyrði gæsluvarðhalds og nauðungarvistunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43893</link>
      <description>Frelsissvipting: Um skilyrði gæsluvarðhalds og nauðungarvistunar - Steinþór Stefánsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43893</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun afbrota á hverja 10.000 íbúa á Íslandi á árunum 2001-2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43898</link>
      <description>Þróun afbrota á hverja 10.000 íbúa á Íslandi á árunum 2001-2021 - Brynjólfur Jóhann Bjarnason 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rétturinn til nafns samkvæmt lögum um mannanöfn og stjórnarskrá</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43894</link>
      <description>Rétturinn til nafns samkvæmt lögum um mannanöfn og stjórnarskrá - Jón Sigurðsson Nordal 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43894</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvingunarráðstafanir við rannsókn sakamála: Með áherslu á líkamsleit og líkamsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43897</link>
      <description>Þvingunarráðstafanir við rannsókn sakamála: Með áherslu á líkamsleit og líkamsrannsókn - Emma Ljósbrá Friðriksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43897</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rammaáætlun. Setja lög um verndar- og orkunýtingaráætlun nr. 48/2011 faghópum nægilega skýr mörk í störfum sínum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43899</link>
      <description>Rammaáætlun. Setja lög um verndar- og orkunýtingaráætlun nr. 48/2011 faghópum nægilega skýr mörk í störfum sínum? - Berglind Gísladóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43899</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43852</link>
      <description>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948. - Þorkell Gunnar Sigurbjörnsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43852</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43854</link>
      <description>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu - Guðmundur Gunnarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43850</link>
      <description>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta - Kristín Yuxin Bu 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43853</link>
      <description>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum - Jóhanna Valgerður Guðmundsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Möguleg æxlun: Möguleikar erótíkur til tengslamyndunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43855</link>
      <description>Möguleg æxlun: Möguleikar erótíkur til tengslamyndunar - Odda Júlía Snorradóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43851</link>
      <description>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s - Magnus Steinsson við Streym 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43851</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43849</link>
      <description>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19 - Tinna Helgadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43848</link>
      <description>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun - Ásthildur Gyða Garðarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43848</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43847</link>
      <description>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa. - Anna Sigríður Ólafsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43847</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
