<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 10:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Konur, friður og öryggi voru bara skrautið í hattinn”: Upplifun íslenskra kvenna af störfum á vettvangi NATO</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43768</link>
      <description>„Konur, friður og öryggi voru bara skrautið í hattinn”: Upplifun íslenskra kvenna af störfum á vettvangi NATO - Ólína Lind Sigurðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Paediatric traumatic brain injuries: a descriptive analysis of incidence, visits, cause, and admission rates in Iceland from 2010 to 2021.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43767</link>
      <description>Paediatric traumatic brain injuries: a descriptive analysis of incidence, visits, cause, and admission rates in Iceland from 2010 to 2021. - Svana Katla Þorsteinsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst eins og ég þurfi að selja mig, sýna mig og vera einhver önnur en ég er": Viðhorf og upplifun ungra kvenna til samninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43769</link>
      <description>„Mér finnst eins og ég þurfi að selja mig, sýna mig og vera einhver önnur en ég er": Viðhorf og upplifun ungra kvenna til samninga - Sólveig Huld Sveinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að hanna og skapa híbýli, og okkur sjálf í leiðinni: Mannfræði efnismenningar inn á heimilum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43770</link>
      <description>Að hanna og skapa híbýli, og okkur sjálf í leiðinni: Mannfræði efnismenningar inn á heimilum - Elín Halla Hólmfríðardóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Japan’s Efforts to Raise Sunken Fertility Rates in the 21st Century</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43766</link>
      <description>Japan’s Efforts to Raise Sunken Fertility Rates in the 21st Century - Esja Sigurðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig má auðvelda notkun heilasírits á gjörgæslu? Grunduð kenning byggð á sjónarhorni fagfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43776</link>
      <description>Hvernig má auðvelda notkun heilasírits á gjörgæslu? Grunduð kenning byggð á sjónarhorni fagfólks - Sjöfn Kjartansdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sæborgir og snjallverur. Áhrif upplýsingaumhverfis nútímans á öflun þekkingar í starfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43779</link>
      <description>Sæborgir og snjallverur. Áhrif upplýsingaumhverfis nútímans á öflun þekkingar í starfi - Svanhvít Sif Thorlacius Sigurðardóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tjáskiptaörðugleika á líðan einstaklinga með skammtíma barkaraufartúbu á gjörgæslu og notkun á tjáskiptatækni til að bæta samskipti: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43771</link>
      <description>Áhrif tjáskiptaörðugleika á líðan einstaklinga með skammtíma barkaraufartúbu á gjörgæslu og notkun á tjáskiptatækni til að bæta samskipti: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Anna Marín Kristjánsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43771</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snjallvæðing raforkukerfisins og álitamál um persónuvernd og mannréttindi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43778</link>
      <description>Snjallvæðing raforkukerfisins og álitamál um persónuvernd og mannréttindi - Magnús Geir Björnsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Femínismi á stafrænum vettvangi: myllumerki, andóf og samtvinnun í kynjaðri orðræðu á netinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43777</link>
      <description>Femínismi á stafrænum vettvangi: myllumerki, andóf og samtvinnun í kynjaðri orðræðu á netinu - Guðrún Kristín Kristinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hversu vel gengur hjúkrunarheimilum að mæta kröfum stjórnvalda um rekstur og þjónustu? Mat stjórnenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43775</link>
      <description>Hversu vel gengur hjúkrunarheimilum að mæta kröfum stjórnvalda um rekstur og þjónustu? Mat stjórnenda - Sigrún Sæmundsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Muslims and Courtship in a digital world</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43773</link>
      <description>Muslims and Courtship in a digital world - Ásta Dorsett 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samstaða er besta vopnið - Félagsleg sálfræði í Covid-19 upplýsingagjöf Almannavarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43774</link>
      <description>Samstaða er besta vopnið - Félagsleg sálfræði í Covid-19 upplýsingagjöf Almannavarna - Gunnar Már Þórarinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Homosexuality in the Heterotopia: Analysing Homoerotic Desire in James, Tartt and Waugh</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43772</link>
      <description>Homosexuality in the Heterotopia: Analysing Homoerotic Desire in James, Tartt and Waugh - Steinunn Kristín Guðnadóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43772</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þeim finnst þetta svo gaman að þetta er alveg þess virði"  Um starfsfræðslu í skólastarfi grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43780</link>
      <description>"Þeim finnst þetta svo gaman að þetta er alveg þess virði"  Um starfsfræðslu í skólastarfi grunnskóla - Anna Halldórsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43780</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dulin misskipting í jafnréttisparadís? Kynjuð verkaskipting hugrænnar vinnu á íslenskum heimilum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43781</link>
      <description>Dulin misskipting í jafnréttisparadís? Kynjuð verkaskipting hugrænnar vinnu á íslenskum heimilum - Ragnheiður Davíðsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hún er ekki hún án mín, en ég er ég án hennar:” Sviðsetning og efnismenning útlimastoðtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43782</link>
      <description>Hún er ekki hún án mín, en ég er ég án hennar:” Sviðsetning og efnismenning útlimastoðtækja - Valgerður Bláklukka Fjölnisdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Migration across the Central Mediterranean Borderlands: The EU 'Migrant Crisis', 'Illegality' and dehumanization</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43783</link>
      <description>Migration across the Central Mediterranean Borderlands: The EU 'Migrant Crisis', 'Illegality' and dehumanization - Steinþór Guðmundur Magnússon 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43783</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náms- og starfsráðgjöf með fólki af erlendum uppruna: Ástæður komu, viðtalstegund og viðfangsefni í framhaldsfræðslunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43718</link>
      <description>Náms- og starfsráðgjöf með fólki af erlendum uppruna: Ástæður komu, viðtalstegund og viðfangsefni í framhaldsfræðslunni - Katrín María Magnúsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ellilífeyrir almannatrygginga – Kynjaslagsíða frítekjumarks atvinnutekna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43719</link>
      <description>Ellilífeyrir almannatrygginga – Kynjaslagsíða frítekjumarks atvinnutekna - Ívar Bergmann Egilsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Handritin heim!": Post-colonialism and the Icelandic-Danish Dispute over the Arnamagnæan Manuscripts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43720</link>
      <description>"Handritin heim!": Post-colonialism and the Icelandic-Danish Dispute over the Arnamagnæan Manuscripts - Hrafnhildur Davíðsdóttir Söebech 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“...With blue eyes and blonde hair”, National Identity and Societal Security in the UK: A Discourse Analysis of Contrasting Refugee Reception from 2015-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43727</link>
      <description>“...With blue eyes and blonde hair”, National Identity and Societal Security in the UK: A Discourse Analysis of Contrasting Refugee Reception from 2015-2023 - Maya Conteh-McKay 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eiga öll sæti við borðið? Samráð við fatlað fólk í löggjöf á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43721</link>
      <description>Eiga öll sæti við borðið? Samráð við fatlað fólk í löggjöf á Íslandi - Erna Eiríksdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>DNA: Diplomacy, Negotiations, and the Arctic: An analysis of the friendliest land border dispute in the world, the Hans Island conflict</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43722</link>
      <description>DNA: Diplomacy, Negotiations, and the Arctic: An analysis of the friendliest land border dispute in the world, the Hans Island conflict - Gabriele Satrauskaite 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing heilbrigðisstefnu 2030 fram til þessa, skúffuskjal eða stefnumótun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43724</link>
      <description>Innleiðing heilbrigðisstefnu 2030 fram til þessa, skúffuskjal eða stefnumótun? - Borghildur F. Kristjánsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43724</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
