<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 15:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Í grunninn eru þetta ungir úthverfastráka í glæponaleik": Samanburður á íslenskri og bandarískri hip hop menningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43690</link>
      <description>„Í grunninn eru þetta ungir úthverfastráka í glæponaleik": Samanburður á íslenskri og bandarískri hip hop menningu - Már Jóhannsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43690</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43691</link>
      <description>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating - Sigríður Vala Finnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43692</link>
      <description>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility - Unnur Ásta Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43693</link>
      <description>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia - Jessie Rose Powers 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43694</link>
      <description>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur - Melina Rathjen 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birting frumkvöðlaeiginleika á opinbera og almenna markaðnum. Samanburður á frumkvöðlaeiginleikum á milli  opinbera og almenna markaðarins með kyn að leiðarljósi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43687</link>
      <description>Birting frumkvöðlaeiginleika á opinbera og almenna markaðnum. Samanburður á frumkvöðlaeiginleikum á milli  opinbera og almenna markaðarins með kyn að leiðarljósi. - Selma Dagmar Óskarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskiptastíll í stafrænni upplýsingamiðlun. Hvaða samskiptastíll er ákjósanlegastur í stafrænni upplýsingamiðlun opinberra aðila við mæður og barnshafandi konur á vefsíðunni island.is?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43686</link>
      <description>Samskiptastíll í stafrænni upplýsingamiðlun. Hvaða samskiptastíll er ákjósanlegastur í stafrænni upplýsingamiðlun opinberra aðila við mæður og barnshafandi konur á vefsíðunni island.is? - Helena Huld Jónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Aspirin Tablets with a Comparable Dissolution Profile to a Commercial Product</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43685</link>
      <description>Development of Aspirin Tablets with a Comparable Dissolution Profile to a Commercial Product - Una Þorsteinsdóttir 1999-; Jóhanna Lan 2001-; María Björk Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Selling the Scent-sory: An Exploration of the Power of Storytelling Techniques in Fischersund's 'Authentic Icelandic' Brand</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43688</link>
      <description>Selling the Scent-sory: An Exploration of the Power of Storytelling Techniques in Fischersund's 'Authentic Icelandic' Brand - Katherine Marie Scott Stewart 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43688</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Weimar lýðveldið: uppgangur og fall. Fyrri heimsstyrjöldin, Weimar lýðveldið og afdrif fyrrverandi hermanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43689</link>
      <description>Weimar lýðveldið: uppgangur og fall. Fyrri heimsstyrjöldin, Weimar lýðveldið og afdrif fyrrverandi hermanna - Ásdís Eva Goldsworthy 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Backlash Against Female Negotiators. Does It Hurt to Ask?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43681</link>
      <description>Backlash Against Female Negotiators. Does It Hurt to Ask? - Júlía Leví Baldursdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnskipulag opinberra stofnana. Greining skipurita</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43679</link>
      <description>Stjórnskipulag opinberra stofnana. Greining skipurita - Anna Guðrún Ahlbrecht 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43679</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ógeðslegir hlutir: Ljóðsaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43680</link>
      <description>Ógeðslegir hlutir: Ljóðsaga - Sunneva Kristín Sigurðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43680</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation and Development of Diclofenac Sodium Tablets that Imitate the Dissolution Profile of Dimax Rapid®</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43683</link>
      <description>Formulation and Development of Diclofenac Sodium Tablets that Imitate the Dissolution Profile of Dimax Rapid® - Ívar Örn Jónsson 2001-; Björn Hrannar Brynjarsson 1997-; Telma Rún Magnúsdóttir 2000-; Kristín Brynjarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43683</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttindamál fatlaðs fólks: Greining á mannréttindum fatlaðs fólks út frá sjónarhorni félagsráðgjafar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43678</link>
      <description>Réttindamál fatlaðs fólks: Greining á mannréttindum fatlaðs fólks út frá sjónarhorni félagsráðgjafar - Kristrún Anna Borgþórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Optimization of Drug Substance Manufacturing Facility Occupancy for a Biosimilar Product</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43682</link>
      <description>Optimization of Drug Substance Manufacturing Facility Occupancy for a Biosimilar Product - Hjördís Ólafsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of generic first-order release paracetamol tablets</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43684</link>
      <description>Development of generic first-order release paracetamol tablets - Selma Pedersen Kjartansdóttir 2001-; Úrsúla Hanna K. Karlsdóttir 1996-; Hanna Margrét Jónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Medication-induced delirium in patients with and without dementia: A systematic review of international guidelines</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43664</link>
      <description>Medication-induced delirium in patients with and without dementia: A systematic review of international guidelines - Guðný Björk Proppé 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Gelatin-Curcumin Membranes for Wound Treatment : Optimization and property evaluation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43656</link>
      <description>Development of Gelatin-Curcumin Membranes for Wound Treatment : Optimization and property evaluation - Sævar Hrafn Jóhannsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávísun lyfjameðferða eftir mismunandi svipgerðum hjartabilunar við útskrift á hjartadeild Landspítala: Eru íslenskir hjartabilunarsjúklingar að fá meðferð í samræmi við klínískar leiðbeiningar Evrópsku hjartalæknasamtakanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43663</link>
      <description>Ávísun lyfjameðferða eftir mismunandi svipgerðum hjartabilunar við útskrift á hjartadeild Landspítala: Eru íslenskir hjartabilunarsjúklingar að fá meðferð í samræmi við klínískar leiðbeiningar Evrópsku hjartalæknasamtakanna? - Hrafnhildur Hauksdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Phenazine 5,10-dioxides as potent inhibitors of Candida growth: Synthesis and structure-activity relationships</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43660</link>
      <description>Phenazine 5,10-dioxides as potent inhibitors of Candida growth: Synthesis and structure-activity relationships - Dagmar Ísleifsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Can previous use of benzodiazepines, Z-drugs, and opioids predict incident pregabalin use?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43657</link>
      <description>Can previous use of benzodiazepines, Z-drugs, and opioids predict incident pregabalin use? - Sveinn Hlynur Tómasson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nýsköpun innan Íslenskra tæknifyrirtækja: Viðhorf starfsmanna til virkrar nýsköpunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43662</link>
      <description>Nýsköpun innan Íslenskra tæknifyrirtækja: Viðhorf starfsmanna til virkrar nýsköpunar - Pétur Freyr Kristmundsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myndun AEYLR jákvæðra utanfrumubóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43661</link>
      <description>Myndun AEYLR jákvæðra utanfrumubóla - Andri Elvar Sturluson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi lyfjafræðings í upphafi lyfjameðferðar: Forkönnun á árangri Lyfjastoð þjónustunnar í Reykjanesapóteki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43659</link>
      <description>Mikilvægi lyfjafræðings í upphafi lyfjameðferðar: Forkönnun á árangri Lyfjastoð þjónustunnar í Reykjanesapóteki - Hulda Ósk Bergsteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43659</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
