<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 09:06:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Screening for Speech Sound Disorders: Validating the ICS in the Icelandic Context</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49229</link>
      <description>Screening for Speech Sound Disorders: Validating the ICS in the Icelandic Context - Iðunn Kristínardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49229</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reference values for physical fitness and  handball skills according to age in Icelandic  elite male handball players</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49231</link>
      <description>Reference values for physical fitness and  handball skills according to age in Icelandic  elite male handball players - Steinunn Helga Björgólfsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49231</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reference values for physical fitness and ball throwing velocity  according to age and positions in Icelandic elite male handball players</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49230</link>
      <description>Reference values for physical fitness and ball throwing velocity  according to age and positions in Icelandic elite male handball players - Steinunn Birta Haraldsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Why do I have to learn about this?" Understanding Human Rights Education in Icelandic Compulsory Schools</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49232</link>
      <description>"Why do I have to learn about this?" Understanding Human Rights Education in Icelandic Compulsory Schools - Ársól Clara Arnardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49232</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Get ég fengið að máta þetta?" Hvað geta verslanir á Íslandi gert til að koma í veg fyrir að vera notaðar sem mátunarklefar eða sýningarsalir fyrir Boozt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49216</link>
      <description>,,Get ég fengið að máta þetta?" Hvað geta verslanir á Íslandi gert til að koma í veg fyrir að vera notaðar sem mátunarklefar eða sýningarsalir fyrir Boozt? - Ágústa Íris Helgadóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49216</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andleg líðan foreldra krabbameinssjúkra barna og vinnumarkaðurinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49217</link>
      <description>Andleg líðan foreldra krabbameinssjúkra barna og vinnumarkaðurinn - Rúna Sævarsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49217</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðsleg áhrif áhrifavalda á íslenskum markaði í samanburði við erlendan markað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49218</link>
      <description>Markaðsleg áhrif áhrifavalda á íslenskum markaði í samanburði við erlendan markað - Tindur Orri Ásbjörnsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49218</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sala á fasteign - Hvað ræður vali seljenda á því hvaða fasteignasölu og/eða fasteignasala þeir kjósa til þess að selja fasteign sína?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49223</link>
      <description>Sala á fasteign - Hvað ræður vali seljenda á því hvaða fasteignasölu og/eða fasteignasala þeir kjósa til þess að selja fasteign sína? - Irpa Fönn Hlynsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49223</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálahegðun ungs fólks.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49220</link>
      <description>Fjármálahegðun ungs fólks. - Jóel Jens Guðbjartsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49220</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskorarnir íslenskra vörumerkja þegar farið er á erlendan markað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49222</link>
      <description>Áskorarnir íslenskra vörumerkja þegar farið er á erlendan markað - Silja Rún Bárðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49222</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjálfarar sem leiðtogar. Hvernig samræmast hugmyndir þjálfara í skylmingum þjónandi forystu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49221</link>
      <description>Þjálfarar sem leiðtogar. Hvernig samræmast hugmyndir þjálfara í skylmingum þjónandi forystu - Andri Nikolaysson Mateev 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49221</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er samruni alltaf góður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49219</link>
      <description>Er samruni alltaf góður - Guðmundur Pétur Yngvason 1971-; Máni Steinn Þorsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49219</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósýnileg hendi almenningsálits. Hlutverk samfélagsmiðla í kosningaherferðum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49226</link>
      <description>Ósýnileg hendi almenningsálits. Hlutverk samfélagsmiðla í kosningaherferðum á Íslandi - Gunnsteinn Aðaldal Brynjarsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49226</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Video games and Moloch patterns: Monetization strategies within pay-to-play video games and their impact on long-term player retention</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49225</link>
      <description>Video games and Moloch patterns: Monetization strategies within pay-to-play video games and their impact on long-term player retention - Birta María Bobu Elvarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49225</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umsækjendur um alþjóðlega vernd - endurviðtaka hins ábyrga ríkis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49227</link>
      <description>Umsækjendur um alþjóðlega vernd - endurviðtaka hins ábyrga ríkis - Hanna Lísa Hafsteinsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49227</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er vinnumarkaðaðgerðum í þágu fatlað fólks framfylgt til jafns á opinberum og almennum vinnumarkaði.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49228</link>
      <description>Er vinnumarkaðaðgerðum í þágu fatlað fólks framfylgt til jafns á opinberum og almennum vinnumarkaði. - Salvör Sigríður Jónsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49228</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er þörf fyrir þjónustuframboð Vojago á fræðslumarkaði? Markaðsáætlun: Vojago - Þinn ferðafélagi í stafrænum heimi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49214</link>
      <description>Er þörf fyrir þjónustuframboð Vojago á fræðslumarkaði? Markaðsáætlun: Vojago - Þinn ferðafélagi í stafrænum heimi - Sigrún Birna Einarsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49214</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða rýni hjá íslenskum viðbragðsaðilum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49215</link>
      <description>Staða rýni hjá íslenskum viðbragðsaðilum - Kári Erlingsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugtakið „lyf“ : lagaleg greining</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49212</link>
      <description>Hugtakið „lyf“ : lagaleg greining - Viðar Helgi Guðjohnsen 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49212</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjónarmið við túlkun sérstakra tengsla 2. mgr. 36. gr. útl.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49213</link>
      <description>Sjónarmið við túlkun sérstakra tengsla 2. mgr. 36. gr. útl. - Halldóra Ana Purušić 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðssetning sjótengdra ferðaþjónustufyrirtækja á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49203</link>
      <description>Markaðssetning sjótengdra ferðaþjónustufyrirtækja á Íslandi - Mattías Þorgrímsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barnamenningarverkefni á sumarhátíðum: frá hugmynd að veruleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49209</link>
      <description>Barnamenningarverkefni á sumarhátíðum: frá hugmynd að veruleika - Ásthildur Guðmundsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49209</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neytendahegðun á snyrtivörumarkaði  ,,Hvaða þættir hafa mest áhrif á kauphegðun neytenda þegar kemur að snyrtivörum á Íslandi?“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49210</link>
      <description>Neytendahegðun á snyrtivörumarkaði  ,,Hvaða þættir hafa mest áhrif á kauphegðun neytenda þegar kemur að snyrtivörum á Íslandi?“ - Kristín Ásdís Snorradóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49210</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stytting vinnuvikunnar: Hefur stytting vinnuvikunnar, að mati starfsmanna sveitarfélaga, skilað sambærilegum árangri og hjá ríki og borg?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49204</link>
      <description>Stytting vinnuvikunnar: Hefur stytting vinnuvikunnar, að mati starfsmanna sveitarfélaga, skilað sambærilegum árangri og hjá ríki og borg? - Helga Sigríður Hjálmarsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49204</guid>
    </item>
    <item>
      <title>GÆÐAKERFI INNAN LÖGREGLUNNAR</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49207</link>
      <description>GÆÐAKERFI INNAN LÖGREGLUNNAR - Björn Ingi Jónsson 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49207</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
