<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 13:01:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Nýju lögin um Seðlabanka Íslands: Byggir nýja lagasetningin um Seðlabanka Íslands á traustum fræðilegum grunni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45749</link>
      <description>Nýju lögin um Seðlabanka Íslands: Byggir nýja lagasetningin um Seðlabanka Íslands á traustum fræðilegum grunni? - Sóley Friðrika Hauksdóttir Maack 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Princess Baldr, The Forgotten Sleeping Beauty A Comparison of an Old Norse Fairy Tale</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45748</link>
      <description>Princess Baldr, The Forgotten Sleeping Beauty A Comparison of an Old Norse Fairy Tale - Julian Abraham L. Menjivar 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Understanding the Sensitivity of Compensative Income Variation to Income</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45750</link>
      <description>Understanding the Sensitivity of Compensative Income Variation to Income - Viktor Andri Kárason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrifasvæði endurnýjanlegra orkugjafa, Líkan fyrir áhrifasvæði orkukerfa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45751</link>
      <description>Áhrifasvæði endurnýjanlegra orkugjafa, Líkan fyrir áhrifasvæði orkukerfa - Þorsteinn Stefánsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>You Know English, But Which English Do You Speak American English vs International English</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45741</link>
      <description>You Know English, But Which English Do You Speak American English vs International English - Nichole Antoinette Moten 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45741</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fermentation of organic waste for bioplastic production. A potential sustainable alternative to fossil-fuel plastic</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45739</link>
      <description>Fermentation of organic waste for bioplastic production. A potential sustainable alternative to fossil-fuel plastic - Lise Demeslay</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45739</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta hefur allt saman áhrif á hugsunarhátt minn“: Hjátrú og venjur afreksíþróttafólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45740</link>
      <description>„Þetta hefur allt saman áhrif á hugsunarhátt minn“: Hjátrú og venjur afreksíþróttafólks - Smári Sigurðsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45740</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kolefnisbinding og vöxtur mismunandi skógargerða í  þremur skógum á Suðvesturlandi Heiðmörk, Nesjavöllum og Ölfusvatni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45738</link>
      <description>Kolefnisbinding og vöxtur mismunandi skógargerða í  þremur skógum á Suðvesturlandi Heiðmörk, Nesjavöllum og Ölfusvatni - Gústaf Jarl Viðarsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45738</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Það þarf alltaf að búa til þennan aga sem oft á tíðum er mesta áskorun". EOS aðferðafræði hjá Skeljungi í tengslum við stefnumótun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45733</link>
      <description>,,Það þarf alltaf að búa til þennan aga sem oft á tíðum er mesta áskorun". EOS aðferðafræði hjá Skeljungi í tengslum við stefnumótun - Oliwia Julia Tómasdóttir S. 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45733</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður notar alltaf allt sem maður hefur“: Sjálfstætt starfandi náms- og starfsráðgjafar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45732</link>
      <description>„Maður notar alltaf allt sem maður hefur“: Sjálfstætt starfandi náms- og starfsráðgjafar - Sandra Marín Kristínardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Antisemitism in the Visual Culture of Medieval Iceland: From the Vatnsfjörður Psalter to Teiknibókin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45737</link>
      <description>Antisemitism in the Visual Culture of Medieval Iceland: From the Vatnsfjörður Psalter to Teiknibókin - Jennifer Laura Stewart 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Trans kynvitund í kynjuðu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45734</link>
      <description>Trans kynvitund í kynjuðu samfélagi - Birta Ósk Hönnudóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45734</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynlegar frásagnir: Frásagnir fólks af ólíkum kynjum af dulrænum upplifunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45736</link>
      <description>Kynlegar frásagnir: Frásagnir fólks af ólíkum kynjum af dulrænum upplifunum - Yrsa Ósk Finnbogadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rotnun og táknræn merking í kyrralífsmyndum fortíðar og samtíðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45735</link>
      <description>Rotnun og táknræn merking í kyrralífsmyndum fortíðar og samtíðar - Díana Gylfadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45735</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prevalence and Determining Factors of Suicidal Thoughts, Depressive Thoughts and Low Self-Esteem in School-Attending Adolescents in Bissau</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45746</link>
      <description>Prevalence and Determining Factors of Suicidal Thoughts, Depressive Thoughts and Low Self-Esteem in School-Attending Adolescents in Bissau - Thomas Andrew Whitehead 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Financial Anxiety of Icelandic University Students;  Relation to socioeconomic status and consequences</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45744</link>
      <description>The Financial Anxiety of Icelandic University Students;  Relation to socioeconomic status and consequences - María Lena Sigurðardóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seljanleiki á íslenskum hlutabréfamarkaði 2003-2023: Þróun og hugsanlegar skýringar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45745</link>
      <description>Seljanleiki á íslenskum hlutabréfamarkaði 2003-2023: Þróun og hugsanlegar skýringar - Finnbogi Rafn Jónsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður gleymir stundum að staldra við og njóta hvað við erum að gera vel“ Græn mannauðsstjórnun hjá íslenskum fyrirtækjum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45747</link>
      <description>„Maður gleymir stundum að staldra við og njóta hvað við erum að gera vel“ Græn mannauðsstjórnun hjá íslenskum fyrirtækjum - Fjóla Lind Sigurlaugardóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stelpur og strákar með ADHD:  Rannsóknaryfirlit erfða- og umhverfislegra áhrifa á kynjamun barna með athyglisbrest og ofvirkni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45742</link>
      <description>Stelpur og strákar með ADHD:  Rannsóknaryfirlit erfða- og umhverfislegra áhrifa á kynjamun barna með athyglisbrest og ofvirkni - Anna Lilja Atladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45742</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Chomsky vs. ChatGPT: An Examination of Chomsky´s Universal Grammar in the Age of Large Language Models</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45743</link>
      <description>Chomsky vs. ChatGPT: An Examination of Chomsky´s Universal Grammar in the Age of Large Language Models - Oddbergur Sveinsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45743</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45720</link>
      <description>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga - Hugrún Jónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif innleiðingar upplýsingakerfa á líðan starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45731</link>
      <description>Áhrif innleiðingar upplýsingakerfa á líðan starfsfólks - Anna Einarsdóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að njóta eða neyta: Menningarnám í valdaskiptu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45730</link>
      <description>Að njóta eða neyta: Menningarnám í valdaskiptu samfélagi - Sólveig Guðrún Geirsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45725</link>
      <description>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado - Nelly Carolina Millan Hoyos 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45722</link>
      <description>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics - Ragna Mathisen Heggelund 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45722</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
