<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 12:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44102</link>
      <description>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos - Dóra Björg Árnadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44101</link>
      <description>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði - Helga Sóley Hallgrímsdóttir 1999-; Líney Erla Hallgrímsdóttir 1999-; Tara Katrín Sigursteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tryggð á fjármálamarkaði. hvaða þættir hafa áhrif á tryggð?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44100</link>
      <description>Tryggð á fjármálamarkaði. hvaða þættir hafa áhrif á tryggð? - Haukur Hrafnsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óstöðugleiki rafmynta. Hvað olli falli rafmynta 2022?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44105</link>
      <description>Óstöðugleiki rafmynta. Hvað olli falli rafmynta 2022? - Gabríel Eiður Aðalsteinsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44105</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fólk á hlaupum í innkaupum : Samband stýrivaxta Seðlabanka Íslands og heildarveltu innlendra greiðslukorta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44099</link>
      <description>Fólk á hlaupum í innkaupum : Samband stýrivaxta Seðlabanka Íslands og heildarveltu innlendra greiðslukorta - Margrét Agla Bruun Garðarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tækniþróunar á þróun og eðli starfa í bankageiranum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44107</link>
      <description>Áhrif tækniþróunar á þróun og eðli starfa í bankageiranum - Tryggvi Snær Geirsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44107</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rekstur heildsala og áhrif Covid-19 á fjárhag þeirra, með áherslu á Innnes. Hver voru áhrifin og hvernig var brugðist við?.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44103</link>
      <description>Rekstur heildsala og áhrif Covid-19 á fjárhag þeirra, með áherslu á Innnes. Hver voru áhrifin og hvernig var brugðist við?. - Eyþór Elíasson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálalæsi á Tímum Fjártækni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44106</link>
      <description>Fjármálalæsi á Tímum Fjártækni - Ísak Óli Ólafsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44106</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hetjur og goð: Heiðinn táknheimur Brennu-Njáls sögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44104</link>
      <description>Hetjur og goð: Heiðinn táknheimur Brennu-Njáls sögu - Ásþór Loki Rúnarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44104</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnaskiptaaðgerðir: Áreiðanleg framtíðarlausn? Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44134</link>
      <description>Efnaskiptaaðgerðir: Áreiðanleg framtíðarlausn? Fræðileg samantekt - Salóme Sirapat Friðriksdóttir 1999-; Ólöf Ágústa Stefánsdóttir 2000-; Milica Krstic 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"... Þetta er eiginlega stanslaust samtal": Reynsla stjórnenda í listaskólum af mikilvægi upplýsingamiðlunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44137</link>
      <description>"... Þetta er eiginlega stanslaust samtal": Reynsla stjórnenda í listaskólum af mikilvægi upplýsingamiðlunar - Bríet Davíðsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44137</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hótel Laugarbakki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44130</link>
      <description>Hótel Laugarbakki - Hreiðar Orri Arnarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44130</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framboð og eftirspurn á íslenskum húsnæðismarkaði. Þróun og áhrifaþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44133</link>
      <description>Framboð og eftirspurn á íslenskum húsnæðismarkaði. Þróun og áhrifaþættir - Henrý Elís Gunnlaugsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsmynd rist í holdið: Truflandi fagurfræði í kvikmyndum Juliu Ducournau</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44131</link>
      <description>Samfélagsmynd rist í holdið: Truflandi fagurfræði í kvikmyndum Juliu Ducournau - Gunnar Örn Stephensen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44131</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Maður er alltaf að koma út úr skápnum með eitthverjum hætti": Upplifun samkyhneigðra kvenna á Íslenskum vinnumarkaði.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44138</link>
      <description>"Maður er alltaf að koma út úr skápnum með eitthverjum hætti": Upplifun samkyhneigðra kvenna á Íslenskum vinnumarkaði. - Ingibjörg Gróa Gunnarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að haga seglum eftir vindi. Reynsla markaðsstjóra af því að skapa sérstöðu á orkudrykkjamarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44132</link>
      <description>Að haga seglum eftir vindi. Reynsla markaðsstjóra af því að skapa sérstöðu á orkudrykkjamarkaði - Tómas Atli Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44132</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverjar eru áhættur og ávöxtun helstu fjárfestingaraðferða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44135</link>
      <description>Hverjar eru áhættur og ávöxtun helstu fjárfestingaraðferða - Hilmar Þór Sólbergsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44135</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tímarnir breytast og mennirnir með: Eiga sérstakar matvöruverslanir framtíð fyrir sér?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44136</link>
      <description>Tímarnir breytast og mennirnir með: Eiga sérstakar matvöruverslanir framtíð fyrir sér? - Halldór Bjarki Brynjarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44136</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vökul augu næturinnar: Ávinningur af skipulögðu viðbragðsteymi á sjúkrahúsum að næturlagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44122</link>
      <description>Vökul augu næturinnar: Ávinningur af skipulögðu viðbragðsteymi á sjúkrahúsum að næturlagi - Ásta Marý Kristmanns 1998-; Steinunn Ýr Hilmarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kostnaður hlutabréfaviðskipta: Hver er munurinn á þóknun við hlutabréfakaup á Íslandi, Danmörku og Bandaríkjunum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44119</link>
      <description>Kostnaður hlutabréfaviðskipta: Hver er munurinn á þóknun við hlutabréfakaup á Íslandi, Danmörku og Bandaríkjunum? - Viktor Júlíusson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44119</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvert er hlutverk auglýsingastofa. Hvaða áhrif hefur notkun auglýsingastofa á viðskipti fyrirtækja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44117</link>
      <description>Hvert er hlutverk auglýsingastofa. Hvaða áhrif hefur notkun auglýsingastofa á viðskipti fyrirtækja? - Andi Andri Morina 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Kanntu að lesa launaseðilinn þinn?“ Fjármálalæsi ungra Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44121</link>
      <description>„Kanntu að lesa launaseðilinn þinn?“ Fjármálalæsi ungra Íslendinga - Ástrós Harpa Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi fjármálalæsis hjá ungu fólki á Íslandi. Hverjar eru afleiðingar þess að vera illa læs á fjármál?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44120</link>
      <description>Mikilvægi fjármálalæsis hjá ungu fólki á Íslandi. Hverjar eru afleiðingar þess að vera illa læs á fjármál? - Hjördís Rósa Guðmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnun og stefnumótun Flatey Pizza: Áhrif samkeppniskrafta á veitingamarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44116</link>
      <description>Stjórnun og stefnumótun Flatey Pizza: Áhrif samkeppniskrafta á veitingamarkaði - Adam Smári Ólafsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44116</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugræn atferlismeðferð meðal ungra og miðaldra einstaklinga með geðrænar áskoranir: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44125</link>
      <description>Hugræn atferlismeðferð meðal ungra og miðaldra einstaklinga með geðrænar áskoranir: Fræðileg samantekt - Hrafnhildur Rós Ólafsdóttir 1998-; Anna Kristín Ólafsdóttir 1994-; Sonja Katrín Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44125</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
