<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 11:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Strange Storytellers and Queer Characters: On Writing The Frozen Flame</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45785</link>
      <description>Strange Storytellers and Queer Characters: On Writing The Frozen Flame - Snorri Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45785</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Er þetta enn ein nefndin?" Skyggnst inn í stjórnarhætti skráðra félaga á Íslandi, samanburður tilnefningarnefnda og stjórna árið 2023. Fræðilegt yfirlit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45792</link>
      <description>,,Er þetta enn ein nefndin?" Skyggnst inn í stjórnarhætti skráðra félaga á Íslandi, samanburður tilnefningarnefnda og stjórna árið 2023. Fræðilegt yfirlit - María Björg Kristjánsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45792</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Value Creation in the Design Phase of the Architectural Projects in Iceland: Sustaining the Knowledge Clusters for Continuous Improvement</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45787</link>
      <description>Value Creation in the Design Phase of the Architectural Projects in Iceland: Sustaining the Knowledge Clusters for Continuous Improvement - Catherine Linh Thuyvu Duong 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45787</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fylgispekt neytenda í nútímasamfélagi. Forspárgildi og samband félagslegra tengsla, máttar rafræns umtals, félagslegs samanburðar og fylgispektar neytenda.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45791</link>
      <description>Fylgispekt neytenda í nútímasamfélagi. Forspárgildi og samband félagslegra tengsla, máttar rafræns umtals, félagslegs samanburðar og fylgispektar neytenda. - Erla Mjöll Tómasdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45791</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Project Mindset of Icelandic Entrepreneurs. “You make a plan… to deviate from it”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45793</link>
      <description>Project Mindset of Icelandic Entrepreneurs. “You make a plan… to deviate from it” - Íris Dögg Jónsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45793</guid>
    </item>
    <item>
      <title>In-Between Magic: An Analysis of Ambiguity and Uncertainty in Magical Scenes of the Íslendingasögur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45788</link>
      <description>In-Between Magic: An Analysis of Ambiguity and Uncertainty in Magical Scenes of the Íslendingasögur - Jacob Ray Dodd 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45788</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugmyndin um kjarnorkuvopnalaus Norðurlönd í íslenskri stjórnmálaumræðu 1981–1991</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45790</link>
      <description>Hugmyndin um kjarnorkuvopnalaus Norðurlönd í íslenskri stjórnmálaumræðu 1981–1991 - Hjörtur Breki Egilsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45790</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Missemd: Stirner með Adorno</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45789</link>
      <description>Missemd: Stirner með Adorno - Snorri Páll Jónsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45789</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk møbeldesign fra guldalderen  - Vejen til de ikoniske møbler</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45786</link>
      <description>Dansk møbeldesign fra guldalderen  - Vejen til de ikoniske møbler - Svava Marín Óskarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45786</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Does it sell?” The experience and understanding of the process of product-market fit for entrepreneurs and investors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45794</link>
      <description>“Does it sell?” The experience and understanding of the process of product-market fit for entrepreneurs and investors - Ásgeir Gunnarsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45794</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölbreytileiki á vinnustaðnum. Viðhorf stjórnenda í ferðaþjónustu til aukinnar fjölmenningar á vinnustaðnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45795</link>
      <description>Fjölbreytileiki á vinnustaðnum. Viðhorf stjórnenda í ferðaþjónustu til aukinnar fjölmenningar á vinnustaðnum - Ólafur Sveinmar Guðmundsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45795</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Siðfræðilegir þættir við takmörkun meðferðar við lífslok. Viðhorfskönnun á meðal lækna og hjúkrunarfræðinga á Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45796</link>
      <description>Siðfræðilegir þættir við takmörkun meðferðar við lífslok. Viðhorfskönnun á meðal lækna og hjúkrunarfræðinga á Landspítala - Hugrún Hauksdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45796</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þekking sem þarf að koma með inn í skólann, svona markaðsþekking“. Viðhorf skólameistara framhaldsskóla til markaðssetningar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45797</link>
      <description>„Þekking sem þarf að koma með inn í skólann, svona markaðsþekking“. Viðhorf skólameistara framhaldsskóla til markaðssetningar - Ída M. Smáradóttir Berg 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45797</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2021 Geldingadalir eruption:  Lava fountaining dynamics on 4 May</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45798</link>
      <description>2021 Geldingadalir eruption:  Lava fountaining dynamics on 4 May - Jóna Sigurlína Pálmadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45798</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráð hef ég kennd í kvæði: Spakmæli, sálmar og fljúgandi furðuhlutir í handritinu AM 427 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45762</link>
      <description>Ráð hef ég kennd í kvæði: Spakmæli, sálmar og fljúgandi furðuhlutir í handritinu AM 427 12mo - Guðrún Brjánsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sýn miðaldakonunganna í norðri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45766</link>
      <description>Sýn miðaldakonunganna í norðri - Guðrún Erla Sigurðardóttir 1957-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Handan viðmótshönnunar: Hvernig meta notendur stafræn þjónustugæði indó-appsins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45763</link>
      <description>Handan viðmótshönnunar: Hvernig meta notendur stafræn þjónustugæði indó-appsins? - Auður Arna Oddgeirsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er kostnaðurinn við að vera ekki sama? Annars stigs áföll, bjargráð og andleg líðan lögreglumanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45769</link>
      <description>Hver er kostnaðurinn við að vera ekki sama? Annars stigs áföll, bjargráð og andleg líðan lögreglumanna - Þóra Björk Hlöðversdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er fagmennskan og starfsandinn, manni bara líður vel á deildinni“. Upplifun hjúkrunarfræðinga á hjartadeild Landspítalans af starfsumhverfi sínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45765</link>
      <description>„Það er fagmennskan og starfsandinn, manni bara líður vel á deildinni“. Upplifun hjúkrunarfræðinga á hjartadeild Landspítalans af starfsumhverfi sínu - Rósa Eiríksdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hrakningar á fjöllum: Háleit orðræða í sögunum Aðventu og Harmi englanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45764</link>
      <description>Hrakningar á fjöllum: Háleit orðræða í sögunum Aðventu og Harmi englanna - Hjálmar Benónýsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að teikna sögur: Starf myndhöfundarins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45768</link>
      <description>Að teikna sögur: Starf myndhöfundarins - Bergrún Adda Pálsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The English Language: The Influencers of the English Language</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45770</link>
      <description>The English Language: The Influencers of the English Language - Amalía Petra Duffield 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er þetta frétt? Sex þátta gamansería</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45767</link>
      <description>Er þetta frétt? Sex þátta gamansería - Hrafnhildur Rafnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vendipunktur í íslenskri netverslun. Áhrif samkomutakmarkana í heimsfaraldrinum á netverslun  Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45761</link>
      <description>Vendipunktur í íslenskri netverslun. Áhrif samkomutakmarkana í heimsfaraldrinum á netverslun  Íslendinga - Andri Steinn Harðarson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmatsgreining Haga: Er markaðurinn að verðmeta Haga rétt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45759</link>
      <description>Verðmatsgreining Haga: Er markaðurinn að verðmeta Haga rétt? - Patrekur Gísli Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45759</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
