<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 08:08:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Elísabet Jónína Eiríksdóttir (1889-1971): Fátæk sveitastúlka verður róttæk stjórnmálakona</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49262</link>
      <description>Elísabet Jónína Eiríksdóttir (1889-1971): Fátæk sveitastúlka verður róttæk stjórnmálakona - Aðalheiður Steingrímsdóttir 1953-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49262</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Maður – Nýting – Náttúra: Hugleiðingar um inntak eignarréttar að auðlindum í ljósi ákvörðunar um friðlýsingu landsvæða á grundvelli 53. gr. laga um náttúruvernd nr. 60/2013</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49263</link>
      <description>Maður – Nýting – Náttúra: Hugleiðingar um inntak eignarréttar að auðlindum í ljósi ákvörðunar um friðlýsingu landsvæða á grundvelli 53. gr. laga um náttúruvernd nr. 60/2013 - Bríet Sigríður Karlsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49263</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta er engin glansmynd“: Eigindleg rannsókn um sálræna líðan þríburaforeldra með áherslu á samfélagslegar væntingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49259</link>
      <description>„Þetta er engin glansmynd“: Eigindleg rannsókn um sálræna líðan þríburaforeldra með áherslu á samfélagslegar væntingar - Arna Ösp Elfu Ómarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49259</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Magma: Frönsk þýðing á hluta bókarinnar Kvika eftir Þóru Hjörleifsdóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49260</link>
      <description>Magma: Frönsk þýðing á hluta bókarinnar Kvika eftir Þóru Hjörleifsdóttur - Emma Françoise Margaret Laigle 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49260</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Unraveling the Mystery: On Writing The Mysterious Lighthouse</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49261</link>
      <description>Unraveling the Mystery: On Writing The Mysterious Lighthouse - Hafdís Lind Hafsteinsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49261</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samtal um lífsskoðanir: Rýnt í eigin kennslu með nemendum á miðstigi grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49258</link>
      <description>Samtal um lífsskoðanir: Rýnt í eigin kennslu með nemendum á miðstigi grunnskóla - Hreinn Pálsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49258</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stöðumat á aðbúnaði hesta á húsi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49254</link>
      <description>Stöðumat á aðbúnaði hesta á húsi - Sigtryggur Veigar Herbertsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49254</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The composition of microbial mats in Landmannalaugar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49256</link>
      <description>The composition of microbial mats in Landmannalaugar - Dagbjört Jensdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49256</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Political and Economic Stability in Mali: A single case study on Mali</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49257</link>
      <description>Political and Economic Stability in Mali: A single case study on Mali - Philip Nartey Kofi Botchway 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49257</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"En frábær dagur fyrir andasæringu": Femínísk greining á The Exorcist eftir William Peter Blatty</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49255</link>
      <description>"En frábær dagur fyrir andasæringu": Femínísk greining á The Exorcist eftir William Peter Blatty - Birta Ösp Rósinberg Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49255</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Og hvenær hittumst við aftur?": Stór, stærri, stærstur. Leikjaspjöld fyrir fullorðna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49253</link>
      <description>,,Og hvenær hittumst við aftur?": Stór, stærri, stærstur. Leikjaspjöld fyrir fullorðna - Eyrún Sigþórsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49253</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagshús: Hlutverk samfélagshúsa í eflingu félagslegra tengsla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49252</link>
      <description>Samfélagshús: Hlutverk samfélagshúsa í eflingu félagslegra tengsla - Steinunn Rósa Einarsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49252</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Sýna vilja í verki“: Upplifun mæðra starfandi hjá Íslandsbanka af fæðingarorlofi og endurkomu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49251</link>
      <description>„Sýna vilja í verki“: Upplifun mæðra starfandi hjá Íslandsbanka af fæðingarorlofi og endurkomu - Sólveig Huld Sveinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49251</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þunglyndiseinkenni maka í kjölfar fæðingar og upplifun þeirra á tengslum við barn 6-12 vikum eftir fæðingu. Lýsandi þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49250</link>
      <description>Þunglyndiseinkenni maka í kjölfar fæðingar og upplifun þeirra á tengslum við barn 6-12 vikum eftir fæðingu. Lýsandi þversniðsrannsókn - Valborg Bjarnadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49250</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náttúruleg inngrip og sjálfkrafa upphaf fæðinga eftir 40 vikna meðgöngu. Fræðileg samantekt með kögunarsniði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49249</link>
      <description>Náttúruleg inngrip og sjálfkrafa upphaf fæðinga eftir 40 vikna meðgöngu. Fræðileg samantekt með kögunarsniði - Linda Rut Sigríðardóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49249</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl notkunar ytra oxýtósíns í fæðingu við sálræna líðan mæðra eftir fæðingu: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49246</link>
      <description>Tengsl notkunar ytra oxýtósíns í fæðingu við sálræna líðan mæðra eftir fæðingu: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Gyða Kolbrún Hallgrímsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49246</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæðingarupplifun maka á Íslandi 6-12 vikum eftir fæðingu og upplifun af stuðningi ljósmæðra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49248</link>
      <description>Fæðingarupplifun maka á Íslandi 6-12 vikum eftir fæðingu og upplifun af stuðningi ljósmæðra - Bryndís Guðmundsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49248</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl þjónustuþarfa kvenna við útkomu fæðinga. Framsýn ferilrannsókn á heilsufarsflokkunarkerfi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49245</link>
      <description>Tengsl þjónustuþarfa kvenna við útkomu fæðinga. Framsýn ferilrannsókn á heilsufarsflokkunarkerfi. - Mekkín Silfá Karlsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49245</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er sjálfsvíg smitsjúkdómur? Áhrif spurninga um sjálfsvíg í rannsóknum og klínískum aðstæðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49247</link>
      <description>Er sjálfsvíg smitsjúkdómur? Áhrif spurninga um sjálfsvíg í rannsóknum og klínískum aðstæðum - Bryndís Birta Þorgeirsdóttir 2001-; Fanney Ósk Einarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49247</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur ástæða aukinnar þjónustuþarfar áhrif á útkomu fæðinga hjá konum sem fæða á Landspítala? Framskyggn ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49243</link>
      <description>Hefur ástæða aukinnar þjónustuþarfar áhrif á útkomu fæðinga hjá konum sem fæða á Landspítala? Framskyggn ferilrannsókn - Anna Lilja Valdimarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49243</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þær eru konur eins og allar aðrar konur“: Sýn ljósmæðra í meðgönguvernd á þarfir og væntingar barnshafandi kvenna með vímuefnavanda: Eigindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49242</link>
      <description>„Þær eru konur eins og allar aðrar konur“: Sýn ljósmæðra í meðgönguvernd á þarfir og væntingar barnshafandi kvenna með vímuefnavanda: Eigindleg rannsókn - Anika Noack 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49242</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Incorporation of Sustainable Mobility Practices into Companies’ Strategies: Comparison Between Public and Private Companies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49244</link>
      <description>Incorporation of Sustainable Mobility Practices into Companies’ Strategies: Comparison Between Public and Private Companies - Jóhanna Sól Erlendsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49244</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þú getur ekki bara verið góð ljósmóðir fyrir meirihlutann, þú verður að vera góð ljósmóðir fyrir alla": Upplifun litaðra kvenna af kynþáttafordómum í barneignarþjónustu á Íslandi: Eigindleg fyrirbærafræðileg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49240</link>
      <description>"Þú getur ekki bara verið góð ljósmóðir fyrir meirihlutann, þú verður að vera góð ljósmóðir fyrir alla": Upplifun litaðra kvenna af kynþáttafordómum í barneignarþjónustu á Íslandi: Eigindleg fyrirbærafræðileg rannsókn - Tinna Alicia Kemp 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49240</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Workplace mental health protections from employee perspective : sectoral qualitative study in tourism and hospitality sector in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49241</link>
      <description>Workplace mental health protections from employee perspective : sectoral qualitative study in tourism and hospitality sector in Iceland - Magdalena Samsonowicz 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49241</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útivist hesta á húsi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49239</link>
      <description>Útivist hesta á húsi - Hanna Valdís Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49239</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
