<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 12:10:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Medication-Induced Delirium in Children: A Systematic Review</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49300</link>
      <description>Medication-Induced Delirium in Children: A Systematic Review - Jóhanna Lan 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49300</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildir íslenskra stjórnvalda til að takmarka frjálsa för launafólks milli EES-ríkja þegar grunur liggur fyrir um eða vitneskja er um skipulagða glæpastarfsemi. Hvenær er allsherjarreglu og almannaöryggi ógnað í skilningi landsréttar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49298</link>
      <description>Heimildir íslenskra stjórnvalda til að takmarka frjálsa för launafólks milli EES-ríkja þegar grunur liggur fyrir um eða vitneskja er um skipulagða glæpastarfsemi. Hvenær er allsherjarreglu og almannaöryggi ógnað í skilningi landsréttar? - Anna Katrín Hálfdanardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49298</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Hvenær verður tjáning skoðana skaðleg? Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna í viðkvæmum málaflokkum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49302</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Hvenær verður tjáning skoðana skaðleg? Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna í viðkvæmum málaflokkum - Emilíanna Rut Mikaelsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49302</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Með sérstakri áherslu á starfsfólk lögreglu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49304</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Með sérstakri áherslu á starfsfólk lögreglu - Björn Gunnar Jónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49304</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í skugga stimplunar: Staða einstaklinga með áfengisröskun í litlum samfélögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49301</link>
      <description>Í skugga stimplunar: Staða einstaklinga með áfengisröskun í litlum samfélögum - Elfa Mjöll Jónsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rán samkvæmt 252. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940:   Samanburður við 288. gr. dönsku hegningarlaganna með áherslu á heimarán</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49303</link>
      <description>Rán samkvæmt 252. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940:   Samanburður við 288. gr. dönsku hegningarlaganna með áherslu á heimarán - Tinna Sól Þórsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49303</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérfræðiábyrgð: Helstu verkefni endurskoðenda og sérfræðiábyrgð þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49297</link>
      <description>Sérfræðiábyrgð: Helstu verkefni endurskoðenda og sérfræðiábyrgð þeirra - Lovísa Davíðsdóttir Scheving 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49297</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfstæði dómstóla. Sérstaða dómaraembættisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49299</link>
      <description>Sjálfstæði dómstóla. Sérstaða dómaraembættisins - Friðrik Ómar Þorkelsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49299</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náttúruvernd og vernd eignarréttar: Hver er eignarréttarleg staða losunarheimilda?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49309</link>
      <description>Náttúruvernd og vernd eignarréttar: Hver er eignarréttarleg staða losunarheimilda? - Hekla Rist 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49309</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brostnar forsendur í verksamningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49306</link>
      <description>Brostnar forsendur í verksamningum - Ragnar Alex Ragnarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49306</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég ætlaði að gera allt sjálf, en gat það ekki." Aðstandendur einstaklinga með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49307</link>
      <description>"Ég ætlaði að gera allt sjálf, en gat það ekki." Aðstandendur einstaklinga með vímuefnaröskun - Konný Ósk Önnudóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49307</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How Do You Define a Human: Ex Machina and the Ethical Dilemmas of Artificial Intelligence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49308</link>
      <description>How Do You Define a Human: Ex Machina and the Ethical Dilemmas of Artificial Intelligence - Þorsteinn Tjörvi Sigurðsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49308</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einmanaleiki aldraðra: Áhættuþættir, áhrif og aðgerðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49305</link>
      <description>Einmanaleiki aldraðra: Áhættuþættir, áhrif og aðgerðir - Þorbjörg Gísladóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49305</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mæður í vímuefnaneyslu. Áhrif og afleiðingar fyrir mæður og börn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49311</link>
      <description>Mæður í vímuefnaneyslu. Áhrif og afleiðingar fyrir mæður og börn - Elísabet Eva Kolbeinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49311</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að hlusta á rödd barna. Barnvæn samskipti í barnavernd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49313</link>
      <description>Að hlusta á rödd barna. Barnvæn samskipti í barnavernd - Ásmundur Einar Kristmundsson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49313</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn sem beita börn ofbeldi. Tíðni ofbeldis meðal barna á Íslandi og aðferðir til þess að bregðast við breytingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49312</link>
      <description>Börn sem beita börn ofbeldi. Tíðni ofbeldis meðal barna á Íslandi og aðferðir til þess að bregðast við breytingum - Katrín Sunneva Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49312</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun ungra brotamanna: Áhrif uppeldis og umhverfis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49310</link>
      <description>Mótun ungra brotamanna: Áhrif uppeldis og umhverfis - Sindri Karl Kristinsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49310</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Use of Antipsychotics in Delirium - A pilot study to aid development of a protocol for a multinational study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49320</link>
      <description>Use of Antipsychotics in Delirium - A pilot study to aid development of a protocol for a multinational study - Kristín Brynjarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49320</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að byggja samfélag upp að nýju: Hlutverk félagsráðgjafa og félagsþjónustu í endurreisn eftir náttúruhamfarir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49316</link>
      <description>Að byggja samfélag upp að nýju: Hlutverk félagsráðgjafa og félagsþjónustu í endurreisn eftir náttúruhamfarir - Aldís Ása Guðnadóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49316</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskyldumeðlimir einstaklinga með fjölþættan geðvanda: Áhrif stimplunar og brennimerkingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49314</link>
      <description>Fjölskyldumeðlimir einstaklinga með fjölþættan geðvanda: Áhrif stimplunar og brennimerkingar - Bergdís Rúnarsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49314</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spilaröskun meðal ungs fólks: Birtingarmyndir, félagsleg áhrif og stuðningsleiðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49315</link>
      <description>Spilaröskun meðal ungs fólks: Birtingarmyndir, félagsleg áhrif og stuðningsleiðir - Davíð Vladyslav Belinskyi 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49315</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íþróttaiðkun og frávikshegðun Er hægt að koma í veg fyrir frávikshegðun með íþróttaiðkun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49321</link>
      <description>Íþróttaiðkun og frávikshegðun Er hægt að koma í veg fyrir frávikshegðun með íþróttaiðkun? - Ríta Rún Kristjánsdóttir Bach 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49321</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérfræðiábyrgð flugmanna „Hvernig hafa dómstólar túlkað ábyrgð flugmanna í íslenskum skaðabótarétti?“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49319</link>
      <description>Sérfræðiábyrgð flugmanna „Hvernig hafa dómstólar túlkað ábyrgð flugmanna í íslenskum skaðabótarétti?“ - Ævar Höskuldsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49319</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fræðsla, hlutleysi og skoðanaskipti: Tjáningarfrelsi grunnskólakennara í ljósi laga og faglegra skyldna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49318</link>
      <description>Fræðsla, hlutleysi og skoðanaskipti: Tjáningarfrelsi grunnskólakennara í ljósi laga og faglegra skyldna - Fjóla Guðrún Viðarsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49318</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Auðlindaákvæði í stjórnarskrá. Réttaráhrif á eignarréttarlega stöðu aflaheimilda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49317</link>
      <description>Auðlindaákvæði í stjórnarskrá. Réttaráhrif á eignarréttarlega stöðu aflaheimilda - Róbert Hauksson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49317</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
