<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 15:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44487</link>
      <description>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems - Tómas Orri Pétursson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reconstruction of melt inclusion minimum CO2 contents from the fire fountaining phase of the 2021 Fagradalsfjall eruption, Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44492</link>
      <description>Reconstruction of melt inclusion minimum CO2 contents from the fire fountaining phase of the 2021 Fagradalsfjall eruption, Iceland - Sóley Melkorka Johnson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44492</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Linking Perception and Reality: Analysing the Perception of Climate-Sustainability and Carbon Footprints in the Nordic Countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44488</link>
      <description>Linking Perception and Reality: Analysing the Perception of Climate-Sustainability and Carbon Footprints in the Nordic Countries - Mara Isabella J. H. Maczionsek 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl þjálfunarálags og blóðpróteina sem endurspegla streitu, bólgu og ónæmisviðbrögð meðal hlaupara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44490</link>
      <description>Tengsl þjálfunarálags og blóðpróteina sem endurspegla streitu, bólgu og ónæmisviðbrögð meðal hlaupara - Hildur Una Gísladóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44490</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáning BRCA1 slegin út í frumumódelum með CRISPR/Cas9</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44493</link>
      <description>Tjáning BRCA1 slegin út í frumumódelum með CRISPR/Cas9 - Birkir Orri Viðarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fever monitor : a digital symptom tracker and platform for collecting and monitoring patient generated health data of children’s periodic fever</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44495</link>
      <description>Fever monitor : a digital symptom tracker and platform for collecting and monitoring patient generated health data of children’s periodic fever - Árni Steinar Þorsteinsson 1991-; Þorsteinn I. Stefánsson Rafnar 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44495</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Landmótun skriðufalla í Hleiðgerðisfjalli og Torfufelli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44491</link>
      <description>Landmótun skriðufalla í Hleiðgerðisfjalli og Torfufelli - Brynja Arnardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun einstaklinga með langvinna stoðkerfisverki af snjallforriti við framkvæmd heimaæfinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44489</link>
      <description>Upplifun einstaklinga með langvinna stoðkerfisverki af snjallforriti við framkvæmd heimaæfinga - Ísak Sigfússon 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44489</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einkenni þjálfunarálags meðal hlaupara á Íslandi. Tengsl við efnaskipti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44517</link>
      <description>Einkenni þjálfunarálags meðal hlaupara á Íslandi. Tengsl við efnaskipti - Lúðvík Már Matthíasson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hjálpartæki innan dvalar- og hjúkrunarheimila. Upplifun og verklag fagaðila á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44513</link>
      <description>Hjálpartæki innan dvalar- og hjúkrunarheimila. Upplifun og verklag fagaðila á Íslandi - Sigríður Elma Svanbjargardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44513</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iceland's fair share. Estimating Iceland's fair share of the emissions gap and the global carbon budget.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44518</link>
      <description>Iceland's fair share. Estimating Iceland's fair share of the emissions gap and the global carbon budget. - Aðalbjörg Egilsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif mismunandi fjölda æfingasetta á árangur í meðferð hjá fólki með hásinamein</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44516</link>
      <description>Áhrif mismunandi fjölda æfingasetta á árangur í meðferð hjá fólki með hásinamein - Sigurður Gylfi Ásgeirsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugsmíðaréttmæti íslenskrar þýðingar á spurningalista um miðlæga verkjanæmingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44515</link>
      <description>Hugsmíðaréttmæti íslenskrar þýðingar á spurningalista um miðlæga verkjanæmingu - Karitas Guðrún Fanndal 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barriers and Drivers of Sustainable Consumption among Students at the University of Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44512</link>
      <description>Barriers and Drivers of Sustainable Consumption among Students at the University of Iceland - Jade Emma Farabet 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44512</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk Pontin og Reptin í glialfrumum við myndun auga ávaxtaflugu (Drosophila melanogaster)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44514</link>
      <description>Hlutverk Pontin og Reptin í glialfrumum við myndun auga ávaxtaflugu (Drosophila melanogaster) - Theodóra Björk Ægisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Svo var bara allt í einu kippt undan mér fæti‘‘: Eigindleg rannsókn á reynslu eldri kvenna, sem búa í heimahúsi, af endurteknum byltum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44496</link>
      <description>„Svo var bara allt í einu kippt undan mér fæti‘‘: Eigindleg rannsókn á reynslu eldri kvenna, sem búa í heimahúsi, af endurteknum byltum - Bergrún Gestsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44496</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spurningalisti um miðlæga verkjanæmingu: Áreiðanleiki íslenskrar þýðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44502</link>
      <description>Spurningalisti um miðlæga verkjanæmingu: Áreiðanleiki íslenskrar þýðingar - Kristjana Ýr Þórðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44502</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myrkvaferðamennska á Íslandi: Hvað er það sem fær fólk til að heimsækja myrkvaferðamennskustaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44503</link>
      <description>Myrkvaferðamennska á Íslandi: Hvað er það sem fær fólk til að heimsækja myrkvaferðamennskustaði? - Saga Líf Þorsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44503</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Erfðir tannvöntunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44500</link>
      <description>Erfðir tannvöntunar - Bergrún Ásbjörnsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44500</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tegundasamsetning og fjölbreytni mosasamfélaga á hverasvæðum með og án hæruburstar (Campylopus introflexus)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44497</link>
      <description>Tegundasamsetning og fjölbreytni mosasamfélaga á hverasvæðum með og án hæruburstar (Campylopus introflexus) - Rafn Sigurðsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44497</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr jakkafötum í GORE-TEX galla: Ástríða og hvatar frumkvöðla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44501</link>
      <description>Úr jakkafötum í GORE-TEX galla: Ástríða og hvatar frumkvöðla - Hildigunnur Guðfinnsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44501</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of mAb production batch fingerprint based on in-line capacitance measurements</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44499</link>
      <description>Development of mAb production batch fingerprint based on in-line capacitance measurements - Sigrún Rósa Hrólfsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44499</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Workers Productivity and its Effect on Company Profits</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44498</link>
      <description>Workers Productivity and its Effect on Company Profits - Federica Mazzara 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44498</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vöðvastyrkur aftanlærisvöðva eftir endurgerð fremra krossbands með sin úr hálfsinungsvöðva. Samanburður á eccentrískri og ísómetrískri frammistöðu - áhrif tíma frá aðgerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44511</link>
      <description>Vöðvastyrkur aftanlærisvöðva eftir endurgerð fremra krossbands með sin úr hálfsinungsvöðva. Samanburður á eccentrískri og ísómetrískri frammistöðu - áhrif tíma frá aðgerð - Karen Tinna Demian 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44511</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Implementing sustainability in neighborhood design in Iceland: How well does BREEAM Communities certification guide neighborhood development in Iceland toward sustainability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44494</link>
      <description>Implementing sustainability in neighborhood design in Iceland: How well does BREEAM Communities certification guide neighborhood development in Iceland toward sustainability - Katrín Hannesdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44494</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
