<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 11:07:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„En þú lítur ekki út fyrir að vera það“: Upplifun seinhverfra kvenna og kvára af kynjuðum staðalímyndum um einhverft fólk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51878</link>
      <description>„En þú lítur ekki út fyrir að vera það“: Upplifun seinhverfra kvenna og kvára af kynjuðum staðalímyndum um einhverft fólk - Ragnheiður Ösp Sigurðardóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51878</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun manndrápa á Íslandi 1952-2023: Kynbundin mynstur og manndráp í nánu sambandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51877</link>
      <description>Þróun manndrápa á Íslandi 1952-2023: Kynbundin mynstur og manndráp í nánu sambandi - Bjarnar Ingi Pétursson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51877</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barngildi í leikskólastarfi - Samanburður á stefnumótun Íslands og Noregs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51870</link>
      <description>Barngildi í leikskólastarfi - Samanburður á stefnumótun Íslands og Noregs - Guðrún Birta Pétursdóttir 2000-; Vilma Waage Þórarinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður hefur bara svo ógeðslega mikla trú á hugmyndinni“ Tækifæri og áskoranir hringrásarfrumkvöðla á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51871</link>
      <description>„Maður hefur bara svo ógeðslega mikla trú á hugmyndinni“ Tækifæri og áskoranir hringrásarfrumkvöðla á Íslandi - Hildur Mist Friðjónsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun barns frá æsku til samfélagslegrar velferðar : Mikilvægi félagslegs og menningarlegs auðmagns í lífi barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51879</link>
      <description>Mótun barns frá æsku til samfélagslegrar velferðar : Mikilvægi félagslegs og menningarlegs auðmagns í lífi barna - Ása Gréta Díönudóttir 1960-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51879</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif evróputekna á íslenska knattspyrnu: Efsta deild karla á árunum 2019 til 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51874</link>
      <description>Áhrif evróputekna á íslenska knattspyrnu: Efsta deild karla á árunum 2019 til 2024 - Emil Ásgeir Emilsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51874</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áherslur í félagsþjónustu í fjölmenningarlegu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51876</link>
      <description>Áherslur í félagsþjónustu í fjölmenningarlegu samfélagi - Ingibjörg Anna Sólveigardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51876</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfjöldasjóður Sameinuðu þjóðanna - Hlutverk Norðurlandanna eftir brotthvarf Bandaríkjanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51873</link>
      <description>Mannfjöldasjóður Sameinuðu þjóðanna - Hlutverk Norðurlandanna eftir brotthvarf Bandaríkjanna - Brynja Þrastardóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51873</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun hlutverks forsetaembættis Íslands: Krýnt með kosningum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51872</link>
      <description>Þróun hlutverks forsetaembættis Íslands: Krýnt með kosningum? - Baltasar Bærendtsen Hafstað 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver á Grindvíkinginn? Húsnæðisvandi í kjölfar náttúruvár - hver ber ábyrgðina?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51869</link>
      <description>Hver á Grindvíkinginn? Húsnæðisvandi í kjölfar náttúruvár - hver ber ábyrgðina? - Ellen Jacqueline Calmon 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viking Age Connectivity as Reflected in Frankish Annalistic Writing: An analysis of connections, diplomatic contacts, and trade as they appear in the Frankish Annals</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51880</link>
      <description>Viking Age Connectivity as Reflected in Frankish Annalistic Writing: An analysis of connections, diplomatic contacts, and trade as they appear in the Frankish Annals - Pauline Pralle 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51880</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sértrúarsöfnuðir samtímans: Náðarvald og áhrifamáttur orða í mótun sjálfsmyndar ungra karla á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51881</link>
      <description>Sértrúarsöfnuðir samtímans: Náðarvald og áhrifamáttur orða í mótun sjálfsmyndar ungra karla á samfélagsmiðlum - Kolbrún Olga Reynisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51881</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51825</link>
      <description>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi - Hafrún Eva Kristjánsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51824</link>
      <description>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis - Oddur Bjarki Hafstein 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51833</link>
      <description>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum - Hildur Halldórsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51834</link>
      <description>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði - Alma Guðrún Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51834</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51827</link>
      <description>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins. - Sannija Brunovska 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51835</link>
      <description>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign - Íris Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51835</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51831</link>
      <description>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið - Dagmar Linda Steinbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51826</link>
      <description>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess - Auður Björgvinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51828</link>
      <description>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg - Harpa Hrund Berndsen 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51828</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51830</link>
      <description>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter - Árný Stella Sveinbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51829</link>
      <description>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks - Eva Björk Schram 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafrænar kosningar og kosningaþátttaka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51851</link>
      <description>Rafrænar kosningar og kosningaþátttaka - Daníel Arason 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51851</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tölvuleikjapólitík: Hliðvöktun nördakarlmennsku og uppgangur öfgahægris innan  tölvuleikjasamfélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51848</link>
      <description>Tölvuleikjapólitík: Hliðvöktun nördakarlmennsku og uppgangur öfgahægris innan  tölvuleikjasamfélaga - Ingi Þórisson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51848</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
