<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 17:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Munnlegur, skriflegur eða snjall-samningur? Um samspil snjallsamninga og íslensks samninga- og kröfuréttar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48603</link>
      <description>Munnlegur, skriflegur eða snjall-samningur? Um samspil snjallsamninga og íslensks samninga- og kröfuréttar - Ernir Guðmundsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með augum leikskólakennarans: Tengslakenningin og tengslavandi ungra barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48602</link>
      <description>Með augum leikskólakennarans: Tengslakenningin og tengslavandi ungra barna - Brynja Hallgrímsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tryggingagjald. Hvað ræður álagningarhlutfalli tryggingagjalds?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48599</link>
      <description>Tryggingagjald. Hvað ræður álagningarhlutfalli tryggingagjalds? - Heiðar Ingi Aðalgeirsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Developing a Robust International Market Entry Strategy for FirstWater Iceland: A Focus on Sustainable Atlantic Salmon Aquaculture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48601</link>
      <description>Developing a Robust International Market Entry Strategy for FirstWater Iceland: A Focus on Sustainable Atlantic Salmon Aquaculture - Gunnar Bryon Helgason 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rómantísku stefnunnar og súrrealisma á náttúrusýn í myndlist</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48600</link>
      <description>Áhrif rómantísku stefnunnar og súrrealisma á náttúrusýn í myndlist - Heiðrún Sif Magnúsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og starfsumhverfi héraðsljósmæðra sem starfa í dreifðari byggðum: Kortlagningarsamantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48598</link>
      <description>Hlutverk og starfsumhverfi héraðsljósmæðra sem starfa í dreifðari byggðum: Kortlagningarsamantekt - Arna Huld Sigurðardóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48598</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hún þarf ekki að bregðast svona við“. Ríkir samræmi í orðræðu leiklýsenda handknattleiksleikja karla og kvenna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48597</link>
      <description>„Hún þarf ekki að bregðast svona við“. Ríkir samræmi í orðræðu leiklýsenda handknattleiksleikja karla og kvenna? - Telma Sól Bogadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif fjölmiðla á umfjöllun um knattspyrnu: Félags- og menningarlegir þættir, orðræða og birtingarmyndir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48596</link>
      <description>Áhrif fjölmiðla á umfjöllun um knattspyrnu: Félags- og menningarlegir þættir, orðræða og birtingarmyndir - Andri Þór Árnason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynbundin aldurs- og útlitshyggja gagnvart eldri konum á vinnumarkaði: Hindranir kvenna yfir fimmtugt til framgangs í starfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48594</link>
      <description>Kynbundin aldurs- og útlitshyggja gagnvart eldri konum á vinnumarkaði: Hindranir kvenna yfir fimmtugt til framgangs í starfi - Unnur Eva Ernudóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmat fyrirtækja: Greining og beiting helstu aðferða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48595</link>
      <description>Verðmat fyrirtækja: Greining og beiting helstu aðferða - Bjarki Gíslason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hinn einfaldi hljóðláti sölumaður: Áhrif mínimalískrar hönnunar vöruumbúða á skynjun neytenda á snyrtivörum og matvörum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48590</link>
      <description>Hinn einfaldi hljóðláti sölumaður: Áhrif mínimalískrar hönnunar vöruumbúða á skynjun neytenda á snyrtivörum og matvörum - Emil Szymon Borowski 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður vill ekki vinna fyrir hvern sem er“. Áhrif vörumerkja á ákvarðanatöku Gen-Z umsækjenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48589</link>
      <description>„Maður vill ekki vinna fyrir hvern sem er“. Áhrif vörumerkja á ákvarðanatöku Gen-Z umsækjenda - Kamila Antonina Tarnowska 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mannauðurinn er hjarta vörumerkisins“. Rannsókn á því hvernig markaðsstjórar og mannauðsstjórar geta nýtt sér sameiginlegt mælitæki til að ná árangri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48591</link>
      <description>„Mannauðurinn er hjarta vörumerkisins“. Rannsókn á því hvernig markaðsstjórar og mannauðsstjórar geta nýtt sér sameiginlegt mælitæki til að ná árangri - Dagbjört Telma Davíðsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálakreppur: Hverjir eru fyrirboðar fjármálakreppu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48592</link>
      <description>Fjármálakreppur: Hverjir eru fyrirboðar fjármálakreppu? - Bryndís Margrét Karlsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenskar þýðingar á hugtökum úr IFRS stöðlum. Samræmd íslensk þýðing á IFRS Taxonomy Illustrated (ITI) sem lausn á vanda vegna misræmis í íslenskri hugtakanotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48593</link>
      <description>Íslenskar þýðingar á hugtökum úr IFRS stöðlum. Samræmd íslensk þýðing á IFRS Taxonomy Illustrated (ITI) sem lausn á vanda vegna misræmis í íslenskri hugtakanotkun - Atli Bjarnason 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48568</link>
      <description>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262 - Logi Guðbrandsson 1937-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stytting vinnuvikunnar: „Þetta er bara svo flókin kerfisbreyting að þetta er svolítið vesen“. Upplifun vaktavinnu fólks hjá ríki og sveitarfélagi á styttingu vinnuvikunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48574</link>
      <description>Stytting vinnuvikunnar: „Þetta er bara svo flókin kerfisbreyting að þetta er svolítið vesen“. Upplifun vaktavinnu fólks hjá ríki og sveitarfélagi á styttingu vinnuvikunnar - Lilja Dögg Tryggvadóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hringrásarhagkerfi og íslenskur byggingariðnaður: Staða innleiðingar hjá litlum og meðalstórum byggingarverktökum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48573</link>
      <description>Hringrásarhagkerfi og íslenskur byggingariðnaður: Staða innleiðingar hjá litlum og meðalstórum byggingarverktökum - Harpa Snorradóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48572</link>
      <description>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið? - Harpa Lilja Júníusdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég sé ekki tilganginn í því að fórna mínum frítíma fyrir vinnuna..‘‘ Kynslóðamunur þegar kemur að viðhorfi íslenskra flugumferðarstjóra til aukavinnu og yfirvinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48576</link>
      <description>,,Ég sé ekki tilganginn í því að fórna mínum frítíma fyrir vinnuna..‘‘ Kynslóðamunur þegar kemur að viðhorfi íslenskra flugumferðarstjóra til aukavinnu og yfirvinnu - Þóra Ívarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er fjármálakennsla að skila tilætluðum árangri í fjármálalæsi? Fjármálalæsi í 10. bekk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48575</link>
      <description>Er fjármálakennsla að skila tilætluðum árangri í fjármálalæsi? Fjármálalæsi í 10. bekk - Tómas Pétursson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48570</link>
      <description>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku? - Thibault Sallé 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48569</link>
      <description>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu - Guðjón Snær Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var náttúrulega algjör glundroði fyrstu dagana“ Reynsla stjórnenda hjá Grindavíkurbæ af því að halda starfsemi gangandi í kjölfar rýmingar sveitarfélagsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48582</link>
      <description>„Það var náttúrulega algjör glundroði fyrstu dagana“ Reynsla stjórnenda hjá Grindavíkurbæ af því að halda starfsemi gangandi í kjölfar rýmingar sveitarfélagsins - Soffía Snædís Sveinsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif mismunabreyta á félagslega einangrun flóttafólks og innflytjenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48584</link>
      <description>Áhrif mismunabreyta á félagslega einangrun flóttafólks og innflytjenda - Kristbjörg Arna Elínudóttir Þorvaldsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48584</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
