<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 10:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48534</link>
      <description>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students - Shuyao Ming 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48535</link>
      <description>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift - Jana Björg Þorvaldsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48538</link>
      <description>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland - Agnar Bragi Bragason 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48539</link>
      <description>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð - Kira Johanna Veit 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48539</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heillandi heimur gervigreindar: Áskoranir og tækifæri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48537</link>
      <description>Heillandi heimur gervigreindar: Áskoranir og tækifæri - Guðbjörg Sif Halldórsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48537</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áttahorf sveitakirkna og staðsetning miðað við bæ</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48536</link>
      <description>Áttahorf sveitakirkna og staðsetning miðað við bæ - Birna Magnúsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ótengd forritun fyrir unga nemendur: Verkefni til undirbúnings forritunarkennslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48542</link>
      <description>Ótengd forritun fyrir unga nemendur: Verkefni til undirbúnings forritunarkennslu - Lillý Karen Pálsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48542</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Adapt and Die: Ecocriticism and the Lovecraftian Sublime in Rainworld, Outer Wilds, Frostpunk, and Factorio</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48543</link>
      <description>Adapt and Die: Ecocriticism and the Lovecraftian Sublime in Rainworld, Outer Wilds, Frostpunk, and Factorio - Joy Kumral 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48543</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver eru áhrif samfélagsmiðla á sjálfsmynd barna á grunnskólaaldri?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48541</link>
      <description>Hver eru áhrif samfélagsmiðla á sjálfsmynd barna á grunnskólaaldri? - Birta María Falsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptalíkön: Hvað eru þau og hvernig geta þau mótað fyrirtæki?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48540</link>
      <description>Viðskiptalíkön: Hvað eru þau og hvernig geta þau mótað fyrirtæki? - Ingimundur Viktor Helgason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48540</guid>
    </item>
    <item>
      <title>REYKINGAR Á VESTURLANDI, BREYTINGAR FRÁ 20. TIL 21. ALDAR</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48544</link>
      <description>REYKINGAR Á VESTURLANDI, BREYTINGAR FRÁ 20. TIL 21. ALDAR - Magnús Benjamínsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þáttaskil úr leikskóla í grunnskóla. Hvaða þætti þarf að hafa í huga við undirbúning á farsælum þáttaskilum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48545</link>
      <description>Þáttaskil úr leikskóla í grunnskóla. Hvaða þætti þarf að hafa í huga við undirbúning á farsælum þáttaskilum? - Halldóra Stefánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48545</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í hvernig jarðveg ræktum við skilning nemenda: Forhugmyndir barna gagnvart pöddum og plöntum og hvernig þær hugmyndir hafa áhrif á nám þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48546</link>
      <description>Í hvernig jarðveg ræktum við skilning nemenda: Forhugmyndir barna gagnvart pöddum og plöntum og hvernig þær hugmyndir hafa áhrif á nám þeirra - Davíð Agnar D. Hraunfjörð 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blindblettir í stuðningi og ráðgjöf: Eigindleg rannsókn á brotthvarfi nemenda með ADHD úr framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48512</link>
      <description>Blindblettir í stuðningi og ráðgjöf: Eigindleg rannsókn á brotthvarfi nemenda með ADHD úr framhaldsskóla - Þórhildur Andrea Björnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48512</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innlausn á hlutabréfum: Yfirlit um samnings- og lögbundna innlausn á hlutabréfum samkvæmt hlutafélagalögum nr. 2/1995</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48518</link>
      <description>Innlausn á hlutabréfum: Yfirlit um samnings- og lögbundna innlausn á hlutabréfum samkvæmt hlutafélagalögum nr. 2/1995 - Kristinn Snær Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The European Court of Human Rights Approach to Climate Change: Analysis of the construction and methodological aspects of the novel case of Verein KlimaSeniorinnen Schweiz and Others v. Switzerland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48513</link>
      <description>The European Court of Human Rights Approach to Climate Change: Analysis of the construction and methodological aspects of the novel case of Verein KlimaSeniorinnen Schweiz and Others v. Switzerland - Marie Joséphine E. Fernandez 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48513</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dómar Landsréttar í stórfelldum fíkniefnamálum: Greining á dómum Landsréttar á tímabilinu 1. janúar 2018 – 30. júní 2024 vegna brota gegn 173. gr. a almennra hegningarlaga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48514</link>
      <description>Dómar Landsréttar í stórfelldum fíkniefnamálum: Greining á dómum Landsréttar á tímabilinu 1. janúar 2018 – 30. júní 2024 vegna brota gegn 173. gr. a almennra hegningarlaga. - Sandra María Steinarsdóttir Polanska 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Löggjöf á mótunartímum gervigreindar. Greining á nýrri Evrópureglugerð um gervigreind, samanburður og samspil við regluverk á sviði persónuréttar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48516</link>
      <description>Löggjöf á mótunartímum gervigreindar. Greining á nýrri Evrópureglugerð um gervigreind, samanburður og samspil við regluverk á sviði persónuréttar - Berglind Snorradóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Nature Restoration Law of the European Union: A new method to restore biodiversity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48515</link>
      <description>The Nature Restoration Law of the European Union: A new method to restore biodiversity - Boglarka Veronika Tamas 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sönnunarreglur í sakamálum: í ljósi nýrrar dómstólaskipanar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48517</link>
      <description>Sönnunarreglur í sakamálum: í ljósi nýrrar dómstólaskipanar - Anna Einarsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplýsinga- og ráðgjafarskylda starfsmanna ráðuneyta gagnvart ráðherra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48522</link>
      <description>Upplýsinga- og ráðgjafarskylda starfsmanna ráðuneyta gagnvart ráðherra - Marta María Halldórsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lagaleg álitaefni sem risu í kjölfar  Covid19-faraldursins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48521</link>
      <description>Lagaleg álitaefni sem risu í kjölfar  Covid19-faraldursins - Þorgeir Helgason 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lát grǫn sía: Poetics of the Mouth in Egils saga and Vǫlsunga saga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48524</link>
      <description>Lát grǫn sía: Poetics of the Mouth in Egils saga and Vǫlsunga saga - Freya Alethe Schlaefer 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framboð og eftirspurn á tímum Covid-19. Beiting SVAR líkans með formerkjafjötrun til að greina þætti framboðs og eftirspurnar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48520</link>
      <description>Framboð og eftirspurn á tímum Covid-19. Beiting SVAR líkans með formerkjafjötrun til að greina þætti framboðs og eftirspurnar á Íslandi - Þorleifur Úlfarsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Raddir sem skipta máli. Þátttaka barna í barnvænu sveitarfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48519</link>
      <description>Raddir sem skipta máli. Þátttaka barna í barnvænu sveitarfélagi - Sigríður Björg Tómasdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48519</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
