<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 10:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Storage of iced salmon in insulated reusable food containers and EPS boxes - impact on quality and yield.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45213</link>
      <description>Storage of iced salmon in insulated reusable food containers and EPS boxes - impact on quality and yield. - Muhammad Mir Showkat 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The phenotypic effect of endothelial cells on pancreatic cancer spheroids</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45197</link>
      <description>The phenotypic effect of endothelial cells on pancreatic cancer spheroids - Hafdís Björk Þórðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45197</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfshönnun og starfstengd viðhorf lífeindafræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45201</link>
      <description>Starfshönnun og starfstengd viðhorf lífeindafræðinga - Lóa Björk Óskarsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45201</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf presta þjóðkirkjunnar til þjónandi forystu : vegvísir til innleiðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45200</link>
      <description>Viðhorf presta þjóðkirkjunnar til þjónandi forystu : vegvísir til innleiðingar - Arna Grétarsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áherslur og eiginleikar stjórnenda í upplýsingatækni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45202</link>
      <description>Áherslur og eiginleikar stjórnenda í upplýsingatækni - Ragnar Már Magnússon 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í upphafi skal endinn skoða : hvernig nýtist málefnastjórnun í fyrirtækjarekstri?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45204</link>
      <description>Í upphafi skal endinn skoða : hvernig nýtist málefnastjórnun í fyrirtækjarekstri? - Viktoría Kr Guðbjartsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45204</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkefnastjórnun í kvikmyndagerð á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45199</link>
      <description>Verkefnastjórnun í kvikmyndagerð á Íslandi - Guðný Sch. Snæbjörnsdóttir 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45199</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sá það á TikTok</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45198</link>
      <description>Sá það á TikTok - Klara Símonardóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45198</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbærni í fataframleiðslu : hvað geta fyrirtæki gert?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45203</link>
      <description>Sjálfbærni í fataframleiðslu : hvað geta fyrirtæki gert? - Bergþóra Karlsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Characterisation of Microphysical and Optical Properties of Atmospheric Aerosols in a High Arctic environment: Villum Research Station, NE Greenland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45209</link>
      <description>Characterisation of Microphysical and Optical Properties of Atmospheric Aerosols in a High Arctic environment: Villum Research Station, NE Greenland - Ellie Fisher 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45209</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er ekki stormurinn, það er hvernig þið takist á við vandann“ Hver eru möguleg áhrif umfjöllunarinnar sem átti sér stað í kjölfar krísu Icelandair?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45211</link>
      <description>„Það er ekki stormurinn, það er hvernig þið takist á við vandann“ Hver eru möguleg áhrif umfjöllunarinnar sem átti sér stað í kjölfar krísu Icelandair? - Thelma Sif Þórarinsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45211</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskoranir í uppbyggingu kvennastarfs í íþróttum: Sjónarhorn lykilfólks Stjörnunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45210</link>
      <description>Áskoranir í uppbyggingu kvennastarfs í íþróttum: Sjónarhorn lykilfólks Stjörnunnar - Stefanía Ósk Ólafsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45210</guid>
    </item>
    <item>
      <title>What is the role of a construction manager's quality management system and should it be standardized?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45208</link>
      <description>What is the role of a construction manager's quality management system and should it be standardized? - Sara Hvanndal Magnúsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45208</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birth satisfaction and symptoms of postpartum post traumatic stress disorder among women in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45212</link>
      <description>Birth satisfaction and symptoms of postpartum post traumatic stress disorder among women in Iceland - Fjóla Dröfn Guðmundsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45212</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Organizational Life Cycles Then and Now:  A Transition Towards Capability and Absorptive Capacity Mapping?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45207</link>
      <description>Organizational Life Cycles Then and Now:  A Transition Towards Capability and Absorptive Capacity Mapping? - Anna S. Aðils Guðfinnsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45207</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að auka eigið fé: er hægt að spara á verðbólgutímum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45205</link>
      <description>Að auka eigið fé: er hægt að spara á verðbólgutímum? - Silvía Rose Gunnarsdóttir 2001</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leið íslenskra knattspyrnukvenna í atvinnumennsku erlendis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45206</link>
      <description>Leið íslenskra knattspyrnukvenna í atvinnumennsku erlendis - Magðalena Ólafsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45206</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Röntgenrannsóknir af börnum; Hlutföll rannsókna sem leiða til greiningar áverka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45196</link>
      <description>Röntgenrannsóknir af börnum; Hlutföll rannsókna sem leiða til greiningar áverka - Birgitta Sif Jónsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45196</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla og upplifun foreldra síðfyrirbura á þjónustu á meðgöngu- og sængurlegudeild Landspítala. Viðtalsrannsókn.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45195</link>
      <description>Reynsla og upplifun foreldra síðfyrirbura á þjónustu á meðgöngu- og sængurlegudeild Landspítala. Viðtalsrannsókn. - Björk Jómundsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45195</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskoranir við stjórnun á löngum gönguleiðum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45194</link>
      <description>Áskoranir við stjórnun á löngum gönguleiðum á Íslandi - Gréta María Bergsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45194</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sala Icelandair Group á Iceland Travel til Nordic Visitor : gæði breytingastjórnunarferilsins og áhrif breytinganna á starfsánægju og vinnustaðamenningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45185</link>
      <description>Sala Icelandair Group á Iceland Travel til Nordic Visitor : gæði breytingastjórnunarferilsins og áhrif breytinganna á starfsánægju og vinnustaðamenningu - Lea Hrund Sigurðardóttir 1980-; Þórunn Selma Bjarnadóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45185</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvar liggja hugsanleg markaðstækifæri til sölu á íslenskum sjávarafurðum í Norður Karólínu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45184</link>
      <description>Hvar liggja hugsanleg markaðstækifæri til sölu á íslenskum sjávarafurðum í Norður Karólínu? - Lára Kristinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45184</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Non-growing season CO2 fluxes of a boreal fen – key  drivers and responses to anomalous winter  conditions</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45186</link>
      <description>Non-growing season CO2 fluxes of a boreal fen – key  drivers and responses to anomalous winter  conditions - Anna Karoliina Särkelä 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45186</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er fylgnin á milli stýrivaxtabreytinga Seðlabanka Íslands og vaxtabreytinga á inn- og  útlánum viðskiptabankanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45188</link>
      <description>Hver er fylgnin á milli stýrivaxtabreytinga Seðlabanka Íslands og vaxtabreytinga á inn- og  útlánum viðskiptabankanna? - Sigríður Theodóra Sigbjörnsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45188</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grænþvottur á íslenskum markaði : hver er staða þekkingar á grænþvotti á íslenskum markaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45187</link>
      <description>Grænþvottur á íslenskum markaði : hver er staða þekkingar á grænþvotti á íslenskum markaði? - Rebekka Hnikarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45187</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
