<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:12:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>"I Don't See That": Whiteness, Gender and Teacher Agency in Icelandic Education</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52093</link>
      <description>"I Don't See That": Whiteness, Gender and Teacher Agency in Icelandic Education - Móey Pála Rúnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52093</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Long term effects of Rituximab on the adaptive  immune system in MS patients</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52090</link>
      <description>Long term effects of Rituximab on the adaptive  immune system in MS patients - Ásgerður Hlín Þrastardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun og þróun sjálfvirks sorpmóttökukerfis með vigtun og aðgangsstýringu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52091</link>
      <description>Hönnun og þróun sjálfvirks sorpmóttökukerfis með vigtun og aðgangsstýringu - Eyjólfur Emil Jóhannsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52091</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Borealisation of Icelandic Terrestrial Ecosystems: Mapping the Stakeholder Landscape</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52092</link>
      <description>The Borealisation of Icelandic Terrestrial Ecosystems: Mapping the Stakeholder Landscape - Sarah Evie Ann Evans 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52092</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Crossing The Invisible Line: Distinguishing factors that facilitate the shift from suicidal ideation to behaviour</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52088</link>
      <description>Crossing The Invisible Line: Distinguishing factors that facilitate the shift from suicidal ideation to behaviour - Hinrik Sveinsson 1996-; Jóhanna Birta Jóhannsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Suicidal ideation among LGBTQ+ adults in Iceland: The roles of belongingness and perceived discrimination</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52089</link>
      <description>Suicidal ideation among LGBTQ+ adults in Iceland: The roles of belongingness and perceived discrimination - Arna Björg Reynisdóttir 2001-; Anna Margrét Hörpudóttir Strawn 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The AdS3/CFT2 Correspondence: A Case Study of the Holographic Principle</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52087</link>
      <description>The AdS3/CFT2 Correspondence: A Case Study of the Holographic Principle - Robert Andrew Scully 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>TGFβ-miðluð samskipti æðaþels og æxlis í brjóstakrabbameinum: Innsýn í hlutverk TGFβ-örvaðs thrombospondins-1 í sértækum undirgerðum þrívíðra brjóstakrabbameinsæxlinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52081</link>
      <description>TGFβ-miðluð samskipti æðaþels og æxlis í brjóstakrabbameinum: Innsýn í hlutverk TGFβ-örvaðs thrombospondins-1 í sértækum undirgerðum þrívíðra brjóstakrabbameinsæxlinga - Alda Björk Oddgeirsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52081</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mataræði og líkamssamsetning við upphaf meðferðar með GLP-1 viðtakaörvum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52082</link>
      <description>Mataræði og líkamssamsetning við upphaf meðferðar með GLP-1 viðtakaörvum - Jenný June Tómasdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat starfsfólks framhaldsskóla á þörf fyrir foreldrafræðslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52085</link>
      <description>Mat starfsfólks framhaldsskóla á þörf fyrir foreldrafræðslu - Anna Birna Fossberg Óskarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Weight of the World on Different Shoulders: Gender Differences in the Association Between Risk Factors and Suicidal Thoughts and Suicide Attempts in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52084</link>
      <description>The Weight of the World on Different Shoulders: Gender Differences in the Association Between Risk Factors and Suicidal Thoughts and Suicide Attempts in Iceland - Björk Orradóttir 2001-; Eir Lilja Daníelsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Holding On For Dear Life: Entrapment and Unattainable Goals in Relation to Suicidal Ideation among University Students</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52083</link>
      <description>Holding On For Dear Life: Entrapment and Unattainable Goals in Relation to Suicidal Ideation among University Students - Helga Signý Sveinsdóttir 2001-; Elsa María Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valorisation of blue whiting (Micromesistius poutassou) for human consumption: Processing efficiency, yield performance, and quality evaluation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52086</link>
      <description>Valorisation of blue whiting (Micromesistius poutassou) for human consumption: Processing efficiency, yield performance, and quality evaluation - Kandarp Manishkumar Rajyaguru 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brotthvarf nemenda af erlendum uppruna úr framhaldsskóla: Samspil félagslegra og menningarlegra þátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52080</link>
      <description>Brotthvarf nemenda af erlendum uppruna úr framhaldsskóla: Samspil félagslegra og menningarlegra þátta - Albertina Albertsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52080</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Simulation of demurrage in Threadneedle</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52079</link>
      <description>Simulation of demurrage in Threadneedle - Birgir Steinarsson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52079</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural Controls of Holocene Age Volcanism along the Ljósufjöll Lineament, West Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52070</link>
      <description>Structural Controls of Holocene Age Volcanism along the Ljósufjöll Lineament, West Iceland - Elijah Raymond Owens 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ferðamenn í heitu vatni: Hlutverk baðlóna í ímynd og upplifun á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52071</link>
      <description>Ferðamenn í heitu vatni: Hlutverk baðlóna í ímynd og upplifun á Íslandi - Kristinn Helgason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52071</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einokun og efnahagur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52072</link>
      <description>Einokun og efnahagur - Davíð Björn Pálsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í hverju felst sköpun á sviði verkgreina? : rannsókn á skapandi áherslum textílkennara og sýn nemenda á skapandi verkgreinanám.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52077</link>
      <description>Í hverju felst sköpun á sviði verkgreina? : rannsókn á skapandi áherslum textílkennara og sýn nemenda á skapandi verkgreinanám. - Kristín Áskelsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52077</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er pláss fyrir okkur í klassísku senunni? : hvernig er að vera trans/kynsegin í klassísku senunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52076</link>
      <description>Er pláss fyrir okkur í klassísku senunni? : hvernig er að vera trans/kynsegin í klassísku senunni - Sigur Huldar Ellerup Geirs 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52076</guid>
    </item>
    <item>
      <title>HYDRO.CORE</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52073</link>
      <description>HYDRO.CORE - Elise Bergonzi 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Syndlaug og samtal : heimildarmynd um vinnuferli danshöfundar í samstarfi við dansnemendur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52074</link>
      <description>Syndlaug og samtal : heimildarmynd um vinnuferli danshöfundar í samstarfi við dansnemendur - Rósa Rún Aðalsteinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsueflandi áhrif söngs : hvaða áhrif hefur söngur á velferð samfélags?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52078</link>
      <description>Heilsueflandi áhrif söngs : hvaða áhrif hefur söngur á velferð samfélags? - Hrafnhildur Eva Guðmundsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52078</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Japanoise : The Sound of Social Discord</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52075</link>
      <description>Japanoise : The Sound of Social Discord - Konrad Groen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Effects of Warming Climate and Land Use Change on Ecosystem Processes in Icelandic Rangelands as Mediated by Plants</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52065</link>
      <description>Effects of Warming Climate and Land Use Change on Ecosystem Processes in Icelandic Rangelands as Mediated by Plants - Axel Ingi Einarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52065</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
