<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 14:05:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Það er bara skylda allra fyrirtækja að gefa til baka“ Hlutverk samfélagslegrar ábyrgðar í stefnumótun og markaðsstarf fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48961</link>
      <description>„Það er bara skylda allra fyrirtækja að gefa til baka“ Hlutverk samfélagslegrar ábyrgðar í stefnumótun og markaðsstarf fyrirtækja - Ragnhildur D Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Smakkaðu tilfinninguna. Hvernig hefur Coca Cola nýtt auglýsingar til að ýta undir tilfinningatengsl neytenda við vörumerkið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48967</link>
      <description>Smakkaðu tilfinninguna. Hvernig hefur Coca Cola nýtt auglýsingar til að ýta undir tilfinningatengsl neytenda við vörumerkið? - Damian Lewandowski 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustugæði Snjallverslunar Krónunnar. Væntingar og skynjun viðskiptavina á heimsendingarþjónustu Krónunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48966</link>
      <description>Þjónustugæði Snjallverslunar Krónunnar. Væntingar og skynjun viðskiptavina á heimsendingarþjónustu Krónunnar - Rúnar Kristmannsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48966</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aflvaki safna í íslenskum samtíma: Menning, listir og fólk af erlendum uppruna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48965</link>
      <description>Aflvaki safna í íslenskum samtíma: Menning, listir og fólk af erlendum uppruna - María Hjelm 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stofnanabundnir kynþáttafordómar á Íslandi;  Greining á félagslegri lagskiptingu í pólitískum stefnum, vinnumarkaði og menntakerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48964</link>
      <description>Stofnanabundnir kynþáttafordómar á Íslandi;  Greining á félagslegri lagskiptingu í pólitískum stefnum, vinnumarkaði og menntakerfinu - Anna Grevtsova 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stéttaskipting og sjálfsmynd í netheimum. Orðræðugreining hverfishópa á Facebook</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48962</link>
      <description>Stéttaskipting og sjálfsmynd í netheimum. Orðræðugreining hverfishópa á Facebook - Fanney Anna Ómarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu ESRS. Hindranir og lausnir í íslensku samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48968</link>
      <description>Áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu ESRS. Hindranir og lausnir í íslensku samhengi - Vilhelm Þráinn Sigurjónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afsláttur við kaup á óskráðum fyrirtækjum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48963</link>
      <description>Afsláttur við kaup á óskráðum fyrirtækjum á Íslandi - Tjörvi Picchietti 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmat Jarðborana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48960</link>
      <description>Verðmat Jarðborana - Kristján Lýðsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48960</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birtingarmyndir anarkisma, fjölbreytt andóf og listræn tjáning</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48971</link>
      <description>Birtingarmyndir anarkisma, fjölbreytt andóf og listræn tjáning - Hildur Fjalarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48971</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðir og aðgerðir sem fyrirtæki geta gert til þess að stuðla að vellíðan starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48970</link>
      <description>Aðferðir og aðgerðir sem fyrirtæki geta gert til þess að stuðla að vellíðan starfsfólks - Þórdís Helga Másdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48970</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Digital Freebirthing Communities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48973</link>
      <description>Digital Freebirthing Communities - Margrét Edda Magnúsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48973</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vörumerkjabreyting: Hverjir eru kostir og gallar við vörumerkjabreytingu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48969</link>
      <description>Vörumerkjabreyting: Hverjir eru kostir og gallar við vörumerkjabreytingu? - Eygló Yrsa Sindradóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48969</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Euro pallet analyzer By Computer vision</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48975</link>
      <description>Euro pallet analyzer By Computer vision - Pétur Óli Þórólfsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48975</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of a 3D LiDAR by pitching a solid-state linear 2D LiDAR</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48974</link>
      <description>Development of a 3D LiDAR by pitching a solid-state linear 2D LiDAR - Sigfús Axfjörð Sigfússon 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48974</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Acoustic Localization System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48972</link>
      <description>Acoustic Localization System - Kristinn Thomsen 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48972</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi trausts á milli lögreglunnar og almennings: með áherslu á samfélagslöggæslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48976</link>
      <description>Mikilvægi trausts á milli lögreglunnar og almennings: með áherslu á samfélagslöggæslu - Sunna Brá Valsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48976</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Veitingageirinn á Íslandi. Greining, alþjóðlegur samanburður og framtíðarhorfur í  veitingageiranum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48959</link>
      <description>Veitingageirinn á Íslandi. Greining, alþjóðlegur samanburður og framtíðarhorfur í  veitingageiranum á Íslandi - Daníel Örn Hrólfsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48959</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það sem einkennir mitt uppistand er svolítið ég“: Virkni, samhengi og sjálfsmynd í uppistandi á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48977</link>
      <description>„Það sem einkennir mitt uppistand er svolítið ég“: Virkni, samhengi og sjálfsmynd í uppistandi á Íslandi - Agnes Jónsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48977</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég er innflytjandi þegar við töpum og ég er Þjóðverji þegar við sigrum“ Stuðlar fótbolti að neikvæðri eða jákvæðri þjóðernishyggju?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48978</link>
      <description>„Ég er innflytjandi þegar við töpum og ég er Þjóðverji þegar við sigrum“ Stuðlar fótbolti að neikvæðri eða jákvæðri þjóðernishyggju? - Arngrímur Alex Ísberg Birgisson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48978</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á bókhald og reikningsskil</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48979</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á bókhald og reikningsskil - Klaudia Gorzkiewicz 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48979</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það sem er persónulegt er pólitískt: Hvernig mismunandi upplýsingamiðlun framboða Katrínar Jakobsdóttur og Höllu Tómasdóttur í forsetakosningunum 2024 náði til kjósenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48980</link>
      <description>Það sem er persónulegt er pólitískt: Hvernig mismunandi upplýsingamiðlun framboða Katrínar Jakobsdóttur og Höllu Tómasdóttur í forsetakosningunum 2024 náði til kjósenda - Birta Hannesdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48980</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fólk vill dafna - ekki bara lifa af:  Ungmenni utan náms og vinnumarkaðar sem sækja námskeið í jákvæðri sálfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48981</link>
      <description>Fólk vill dafna - ekki bara lifa af:  Ungmenni utan náms og vinnumarkaðar sem sækja námskeið í jákvæðri sálfræði - Signý Hlíf Árnadóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48981</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að mæta þörfum aðstandenda barna sem skaða sig: Staðan hérlendis og rými til úrbóta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48982</link>
      <description>Að mæta þörfum aðstandenda barna sem skaða sig: Staðan hérlendis og rými til úrbóta - Rakel María Eggertsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48982</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hagstærða og aðgengi að lánsfé á húsnæðisverð: Aðferðafræði Stock og Watson beitt í íslensku samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48914</link>
      <description>Áhrif hagstærða og aðgengi að lánsfé á húsnæðisverð: Aðferðafræði Stock og Watson beitt í íslensku samhengi - Sveinn Jónmundsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48914</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
