<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 10:08:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51825</link>
      <description>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi - Hafrún Eva Kristjánsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51824</link>
      <description>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis - Oddur Bjarki Hafstein 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51833</link>
      <description>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum - Hildur Halldórsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51834</link>
      <description>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði - Alma Guðrún Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51834</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51827</link>
      <description>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins. - Sannija Brunovska 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51835</link>
      <description>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign - Íris Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51835</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51831</link>
      <description>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið - Dagmar Linda Steinbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51826</link>
      <description>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess - Auður Björgvinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51828</link>
      <description>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg - Harpa Hrund Berndsen 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51828</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51830</link>
      <description>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter - Árný Stella Sveinbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51829</link>
      <description>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks - Eva Björk Schram 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég er allavega mjög ánægð í starfi og hluti af því er sjálfstæði og sjálfræði til starfsþróunar“   Starfsþróun íslenskra framhaldsskólakennara og stuðningur skólameistara við starfsþróun kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51832</link>
      <description>„Ég er allavega mjög ánægð í starfi og hluti af því er sjálfstæði og sjálfræði til starfsþróunar“   Starfsþróun íslenskra framhaldsskólakennara og stuðningur skólameistara við starfsþróun kennara - Sigríður Huld Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er grundvöllur fyrir frjálsri verðmyndun á íslenska raforkumarkaðnum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51836</link>
      <description>Er grundvöllur fyrir frjálsri verðmyndun á íslenska raforkumarkaðnum? - Sindri Heiðar Einarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51836</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekki alltaf glimmer og Pride: Ofbeldi í nánum hinsegin samböndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51837</link>
      <description>Ekki alltaf glimmer og Pride: Ofbeldi í nánum hinsegin samböndum - Ingibjörg Andrea Hallgrímsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51837</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Munu þau koma öðruvísi fram við mig ef þau vita?“ Reynsla og líðan einhverfs fólks á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51838</link>
      <description>„Munu þau koma öðruvísi fram við mig ef þau vita?“ Reynsla og líðan einhverfs fólks á íslenskum vinnumarkaði - Ágústa Eva Jósepsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51838</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Free Trade Agreement with a Giant. A Descriptive Comparative Analysis of Iceland‘s Exports to China</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51839</link>
      <description>A Free Trade Agreement with a Giant. A Descriptive Comparative Analysis of Iceland‘s Exports to China - Arnór Daði Aðalsteinsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51839</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sæstrengur frá Íslandi til Bretlands - Áhrif á raforkuverð, neyslukostnað og velferð á Íslandi í samanburði við reynslu Norðmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51816</link>
      <description>Sæstrengur frá Íslandi til Bretlands - Áhrif á raforkuverð, neyslukostnað og velferð á Íslandi í samanburði við reynslu Norðmanna - Björn Rúnar Kristinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Aldrei hafa svo margir hugsað svo mikið um eitthvað sem varðar svo fáa“  Greiningar á stöðu trans barna og ungmenna í Danmörku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51814</link>
      <description>„Aldrei hafa svo margir hugsað svo mikið um eitthvað sem varðar svo fáa“  Greiningar á stöðu trans barna og ungmenna í Danmörku - Guðrún Margrét Vilhelmsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From Points to Performance: Gamification in Academic  Evaluation Systems. A Project Management Case Study at the University of Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51813</link>
      <description>From Points to Performance: Gamification in Academic  Evaluation Systems. A Project Management Case Study at the University of Iceland - Andrea Ásgeirsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rannsókn á áhrifum rammaáhrifa og félagslegra viðmiða á skoðanir almennings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51817</link>
      <description>Rannsókn á áhrifum rammaáhrifa og félagslegra viðmiða á skoðanir almennings - Agnar Daði Einarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51817</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Synthesis of porous coordination polymers using multifunctional ligands for selective adsorption of organic solvents.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51818</link>
      <description>Synthesis of porous coordination polymers using multifunctional ligands for selective adsorption of organic solvents. - Baldur Kristinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Að vera partur af einhverju stærra“ Starfsánægja og hollusta starfsfólks með langan starfsaldur í þjónustugeiranum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51819</link>
      <description>„Að vera partur af einhverju stærra“ Starfsánægja og hollusta starfsfólks með langan starfsaldur í þjónustugeiranum - Tara Ósk Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sparnaður, fjárfestingar og skuldsetningar einstaklinga: Greining á hegðun viðskiptavina Landsbankans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51815</link>
      <description>Sparnaður, fjárfestingar og skuldsetningar einstaklinga: Greining á hegðun viðskiptavina Landsbankans - Sara Mist Hafþórsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur, karlar og kynjahlutverk: Þróun kynjaskiptingar á íslenskum vinnumarkaði frá 1991-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51821</link>
      <description>Konur, karlar og kynjahlutverk: Þróun kynjaskiptingar á íslenskum vinnumarkaði frá 1991-2024 - Mónika Andjani Arnþórsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Memoria histórica y franquismo en el cine de Pedro Almodóvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51823</link>
      <description>Memoria histórica y franquismo en el cine de Pedro Almodóvar - Marija Malbasa 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51823</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
