<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 11:00:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Snemmbær sérhæfing : áhættuþættir og afleiðing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45153</link>
      <description>Snemmbær sérhæfing : áhættuþættir og afleiðing - Bergvin Haraldsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45153</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Experimental analysis of non-catalytic methane pyrolysis in a tubular reactor</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45154</link>
      <description>Experimental analysis of non-catalytic methane pyrolysis in a tubular reactor - David Aguerrebere Jr 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Understand acceptance and opposition to geothermal energy in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45155</link>
      <description>Understand acceptance and opposition to geothermal energy in Iceland - Julia Lee Reimer 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45155</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áætlunargerð sveitarfélaga : þróun á veflausn fyrir KPMG ehf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45156</link>
      <description>Áætlunargerð sveitarfélaga : þróun á veflausn fyrir KPMG ehf. - Arnór Ingi Kárason 1995-; Halldór Valberg Skúlason 1998-; Hinrik Pétur Jóhannsson 2001-; Sandra Björt Kristjánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45156</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A smartphone application to support individuals in mental health treatment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45157</link>
      <description>A smartphone application to support individuals in mental health treatment - Aron Orri Fannarsson 2001-; Davíð Örn Harðarson 2001-; Grímur Valur Gunnarsson 1998-; Hörður Snævar Harðarson 1993-; Tryggvi Þór Árnason 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45157</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Using high-frequency EMG during PTR test and tSCS to develop and establish a measurement system for analysis of events chronology by healthy and individuals with spinal cord injury and the following treatment.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45136</link>
      <description>Using high-frequency EMG during PTR test and tSCS to develop and establish a measurement system for analysis of events chronology by healthy and individuals with spinal cord injury and the following treatment. - Ragnhildur Guðmundsdóttir Khorchai 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45136</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sálgæsla og tónlist : mikilvægi tónlistar við sálgæslu syrgjenda í útförum og í sorgarferli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45135</link>
      <description>Sálgæsla og tónlist : mikilvægi tónlistar við sálgæslu syrgjenda í útförum og í sorgarferli - Kirstín Erna Blöndal</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45135</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Association between adverse childhood experiences and body dysmorphic disorder: Findings from the SAGA Cohort study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45134</link>
      <description>Association between adverse childhood experiences and body dysmorphic disorder: Findings from the SAGA Cohort study - Lovísa Ösp Hlynsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rýni á stjórnsýslu verkefnis um undirbúning og byggingu GAJA,  gas- og jarðgerðarstöðvar í Álfsnesi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45137</link>
      <description>Rýni á stjórnsýslu verkefnis um undirbúning og byggingu GAJA,  gas- og jarðgerðarstöðvar í Álfsnesi - Andri Þór Jónsson 1980-; Hafsteinn Hrannar Ásgrímsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45137</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áminningar og starfslok starfsmanna sveitarfélaga : er ferlið of flókið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45138</link>
      <description>Áminningar og starfslok starfsmanna sveitarfélaga : er ferlið of flókið? - Ásgerður Þorleifsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>VOI + Geothermal + Seismic : value of seismic survey in geothermal assessment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45139</link>
      <description>VOI + Geothermal + Seismic : value of seismic survey in geothermal assessment - Juri Muzi 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45139</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er vöntun á aðgengilegra danskennaranámi fyrir kennslu í grunnskólum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45141</link>
      <description>Er vöntun á aðgengilegra danskennaranámi fyrir kennslu í grunnskólum? - Erla Rut Haraldsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45141</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Fram til sigurs!" Upplifa konur sem starfa í lykilstöðu innan íslenska kvikmyndaiðnaðarins að þeim sé treyst og að þær fái sömu tækifæri og karlar í sömu stöðu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45143</link>
      <description>"Fram til sigurs!" Upplifa konur sem starfa í lykilstöðu innan íslenska kvikmyndaiðnaðarins að þeim sé treyst og að þær fái sömu tækifæri og karlar í sömu stöðu? - Guðrún Birna Pétursdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45143</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráðningarumhverfi íslenskra sveitarstjóra í samanburði við æðstu yfirmenn sveitarfélaga : geta sveitarstjórnir ráðið og rekið æðstu yfirmenn og sveitarstjóra eftir geðþótta?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45145</link>
      <description>Ráðningarumhverfi íslenskra sveitarstjóra í samanburði við æðstu yfirmenn sveitarfélaga : geta sveitarstjórnir ráðið og rekið æðstu yfirmenn og sveitarstjóra eftir geðþótta? - Ingimar Ingimarsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45145</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lýðræðisumbætur með slembihópum : hvernig nýta mætti slembihópa til lýðræðisumbóta á sveitarstjórnarstiginu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45140</link>
      <description>Lýðræðisumbætur með slembihópum : hvernig nýta mætti slembihópa til lýðræðisumbóta á sveitarstjórnarstiginu - Einar Freyr Elínarson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45140</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Fyrr eða síðar gerist það“ Krísusamskipti í netöryggiskrísum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45148</link>
      <description>„Fyrr eða síðar gerist það“ Krísusamskipti í netöryggiskrísum - Júlíus Andri Þórðarson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45148</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfstætt fólk : greining á fjárhagslegu umhverfi einyrkja innan  menningar og skapandi greina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45144</link>
      <description>Sjálfstætt fólk : greining á fjárhagslegu umhverfi einyrkja innan  menningar og skapandi greina - Heiða Björk Þórbergsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45144</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tækni og skapandi kennsla : notkun á stafrænni tækni í kennslu í íslenskum grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45142</link>
      <description>Tækni og skapandi kennsla : notkun á stafrænni tækni í kennslu í íslenskum grunnskólum - Gróa Sif Jóelsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45142</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ánægður starfsmaður er betri starfsmaður : hvernig stjórnunarstíll hjá stjórnendum hins opinbera hefur áhrif á starfsánægju starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45147</link>
      <description>Ánægður starfsmaður er betri starfsmaður : hvernig stjórnunarstíll hjá stjórnendum hins opinbera hefur áhrif á starfsánægju starfsfólks - Íris Valgeirsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45147</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynhlutleysi í upplýsinga- og kynningarefni fyrirtækja og stofnanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45146</link>
      <description>Kynhlutleysi í upplýsinga- og kynningarefni fyrirtækja og stofnanna - Ingimundur Jónasson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45146</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Investigating occurrence and fine-scale movement of deep-diving cetaceans in Icelandic offshore waters through passive acoustic monitoring</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45130</link>
      <description>Investigating occurrence and fine-scale movement of deep-diving cetaceans in Icelandic offshore waters through passive acoustic monitoring - Dutro, Michelle, 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45130</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst allt örlítið æðislegra“ : kostir og gallar þess að nota Scrum í viðburðastjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45131</link>
      <description>„Mér finnst allt örlítið æðislegra“ : kostir og gallar þess að nota Scrum í viðburðastjórnun - Ágústa Rós Árnadóttir 1977-; Guðmundur Birgir Halldórsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45131</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thermo-economic model development of repurposing oil and gas wells for geothermal energy : case study Ecuador</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45133</link>
      <description>Thermo-economic model development of repurposing oil and gas wells for geothermal energy : case study Ecuador - Laura Contanza Bocanegra Rodríguez 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðingar á verkferlum gegn kynferðisofbeldi hjá skipulagsheildum : hvert er viðhorf stjórnenda til innleiðingar verkferla og eru þau í samræmi við tillögur reglugerða, krísu- og samskiptafræða?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45150</link>
      <description>Innleiðingar á verkferlum gegn kynferðisofbeldi hjá skipulagsheildum : hvert er viðhorf stjórnenda til innleiðingar verkferla og eru þau í samræmi við tillögur reglugerða, krísu- og samskiptafræða? - Brynja Sif Harðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45150</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig taka sveitarfélög á málefnum fatlaðs fólks sem telst hættulegt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45151</link>
      <description>Hvernig taka sveitarfélög á málefnum fatlaðs fólks sem telst hættulegt? - Hafsteinn Jóhannsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45151</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
