<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2023 10:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Tengsl mótþróaþrjóskuröskunar og félagsfærni barna: Slembuð klínísk samanburðarrannsókn á áhrifum tveggja ólíkra meðferða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44715</link>
      <description>Tengsl mótþróaþrjóskuröskunar og félagsfærni barna: Slembuð klínísk samanburðarrannsókn á áhrifum tveggja ólíkra meðferða - Karen Embla Guðmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The role of regularity in redundancy masking</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44717</link>
      <description>The role of regularity in redundancy masking - Arnleif Margrét Friðriksdóttir 1989-; Ari Kárason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tíðni eðlilegra fæðinga eftir sameiningu fæðingardeilda á Landspítala Afturvirk ferilrannsókn á langtímaáhrifum fyrirbyggjandi aðgerða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44716</link>
      <description>Tíðni eðlilegra fæðinga eftir sameiningu fæðingardeilda á Landspítala Afturvirk ferilrannsókn á langtímaáhrifum fyrirbyggjandi aðgerða - Ragnhildur Anna Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Byltur hjá eldra fólki: Hjúkrunargreiningum og -meðferð varpað yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44718</link>
      <description>Byltur hjá eldra fólki: Hjúkrunargreiningum og -meðferð varpað yfir í ICNP - Fatima Mandia Labitigan 1990-; Wendill Galan Viejo 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brjóstagjöf mánuði eftir fæðingu: Lýsandi þversniðsrannsókn meðal kvenna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44719</link>
      <description>Brjóstagjöf mánuði eftir fæðingu: Lýsandi þversniðsrannsókn meðal kvenna á Íslandi - Ágústa Gísladóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Siblings - more than just a pain in the neck : the effects of growing up with siblings on sociability in adults</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44720</link>
      <description>Siblings - more than just a pain in the neck : the effects of growing up with siblings on sociability in adults - Írena Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The association between parental support and monitoring and substance use among adolescence; ADHD symptoms and delinquent peer influences as risk factors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44721</link>
      <description>The association between parental support and monitoring and substance use among adolescence; ADHD symptoms and delinquent peer influences as risk factors - Karítas Líf Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Overview of emergency department visits due to concussion and the comorbidity of concussion and whiplash injuries in Iceland between 2010-2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44722</link>
      <description>Overview of emergency department visits due to concussion and the comorbidity of concussion and whiplash injuries in Iceland between 2010-2021 - Ólöf Jóhanna Sigurþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of HER2 overexpression on breast epithelium subpopulations</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44692</link>
      <description>The effect of HER2 overexpression on breast epithelium subpopulations - Una Sólveig Bergsteinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Face Perception with Self-Reports and Neural Measures: An SSVEP study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44691</link>
      <description>Examining Face Perception with Self-Reports and Neural Measures: An SSVEP study - Elísabet Sesselja Harðardóttir 1998-; Katrín Guðnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Climate Change and Afforestation Potential in Þingvellir National Park, Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44690</link>
      <description>Climate Change and Afforestation Potential in Þingvellir National Park, Iceland - Daniel John Murphy 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44690</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einkaleyfi Áfengis- og tóbaksverslunar ríkisins til smásölu á áfengi : hefur einkaréttur ÁTVR samkvæmt 7. gr. áfengislaga nr. 75/1998 staðist tímans tönn?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44695</link>
      <description>Einkaleyfi Áfengis- og tóbaksverslunar ríkisins til smásölu á áfengi : hefur einkaréttur ÁTVR samkvæmt 7. gr. áfengislaga nr. 75/1998 staðist tímans tönn? - Benedikt Arnar Þorvaldsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44695</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Autism Spectrum Disorder (ASD) - from the viewpoint of an Icelandic employer</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44694</link>
      <description>Autism Spectrum Disorder (ASD) - from the viewpoint of an Icelandic employer - Ellen Ósk Valtýsdóttir 2001-; Fanndís María Sverrisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vindorka á Íslandi :núverandi staða og framtíðarmöguleikar vindorku á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44696</link>
      <description>Vindorka á Íslandi :núverandi staða og framtíðarmöguleikar vindorku á Íslandi - Dagur Sverrir Kristjánsson 2000-; Róbert Leifur Bryde</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44696</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kennslubók um spólur og þétta í riðstraumsrás</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44700</link>
      <description>Kennslubók um spólur og þétta í riðstraumsrás - Skúli Skúlason 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44700</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Raflagna- og lýsingarhönnun parhúss</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44699</link>
      <description>Raflagna- og lýsingarhönnun parhúss - Hólmar Daði Skúlason 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44699</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heildarsýn á  PON kerfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44698</link>
      <description>Heildarsýn á  PON kerfi - Oddgeir Már Ingþórsson 1978-; Rúnar Finnsson 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44698</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ummyndanir á rakningarvenslum með mótunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44689</link>
      <description>Ummyndanir á rakningarvenslum með mótunum - Sigurður Jens Albertsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Raflagna og lýsingarhönnun í sumarbústað í Þykkvabæ</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44697</link>
      <description>Raflagna og lýsingarhönnun í sumarbústað í Þykkvabæ - Daníel Róbertsson 1991-; Sindri Gunnarsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44697</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Interrater Reliability of the Icelandic Translation of the DSM-5 Version of the Schedule for Affective Disorders and Schizophrenia for School-Age Children – Present and Lifetime Version  (K-SADS-PL)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44701</link>
      <description>Interrater Reliability of the Icelandic Translation of the DSM-5 Version of the Schedule for Affective Disorders and Schizophrenia for School-Age Children – Present and Lifetime Version  (K-SADS-PL) - Hans Hektor Hannesson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of having the option to work remotely on job satisfaction and work-family conflict</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44707</link>
      <description>The effect of having the option to work remotely on job satisfaction and work-family conflict - Sóley Sigurðardóttir 2001-; 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44707</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stýrð kennsla Engelmanns og fimiþjálfun. Áhrif stýrðrar kennslu Engelmanns og fimiþjálfunar á lestrarfærni tveggja drengja í tveimur grunnskólum á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44693</link>
      <description>Stýrð kennsla Engelmanns og fimiþjálfun. Áhrif stýrðrar kennslu Engelmanns og fimiþjálfunar á lestrarfærni tveggja drengja í tveimur grunnskólum á höfuðborgarsvæðinu - Aðalheiður Þorvaldsdóttir 1998-; Alísa Rún Andrésdóttir 2001-; Birna Rós Stefánsdóttir 1996-; Fanndís Rún Stefánsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Life satisfaction among Icelandic retirees : contributing factors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44708</link>
      <description>Life satisfaction among Icelandic retirees : contributing factors - Eva María Thorarensen 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Attitudes toward abortion among the Icelandic public</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44706</link>
      <description>Attitudes toward abortion among the Icelandic public - Katrín Sól Þórðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44706</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lítil fallvatnsvirkjun í Litlu-Þverá</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44702</link>
      <description>Lítil fallvatnsvirkjun í Litlu-Þverá - Sigurður Ingi Sigurpálsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44702</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
