<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 12:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Konur, friður og öryggi voru bara skrautið í hattinn”: Upplifun íslenskra kvenna af störfum á vettvangi NATO</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43768</link>
      <description>„Konur, friður og öryggi voru bara skrautið í hattinn”: Upplifun íslenskra kvenna af störfum á vettvangi NATO - Ólína Lind Sigurðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst eins og ég þurfi að selja mig, sýna mig og vera einhver önnur en ég er": Viðhorf og upplifun ungra kvenna til samninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43769</link>
      <description>„Mér finnst eins og ég þurfi að selja mig, sýna mig og vera einhver önnur en ég er": Viðhorf og upplifun ungra kvenna til samninga - Sólveig Huld Sveinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að hanna og skapa híbýli, og okkur sjálf í leiðinni: Mannfræði efnismenningar inn á heimilum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43770</link>
      <description>Að hanna og skapa híbýli, og okkur sjálf í leiðinni: Mannfræði efnismenningar inn á heimilum - Elín Halla Hólmfríðardóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Japan’s Efforts to Raise Sunken Fertility Rates in the 21st Century</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43766</link>
      <description>Japan’s Efforts to Raise Sunken Fertility Rates in the 21st Century - Esja Sigurðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig má auðvelda notkun heilasírits á gjörgæslu? Grunduð kenning byggð á sjónarhorni fagfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43776</link>
      <description>Hvernig má auðvelda notkun heilasírits á gjörgæslu? Grunduð kenning byggð á sjónarhorni fagfólks - Sjöfn Kjartansdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sæborgir og snjallverur. Áhrif upplýsingaumhverfis nútímans á öflun þekkingar í starfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43779</link>
      <description>Sæborgir og snjallverur. Áhrif upplýsingaumhverfis nútímans á öflun þekkingar í starfi - Svanhvít Sif Thorlacius Sigurðardóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tjáskiptaörðugleika á líðan einstaklinga með skammtíma barkaraufartúbu á gjörgæslu og notkun á tjáskiptatækni til að bæta samskipti: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43771</link>
      <description>Áhrif tjáskiptaörðugleika á líðan einstaklinga með skammtíma barkaraufartúbu á gjörgæslu og notkun á tjáskiptatækni til að bæta samskipti: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Anna Marín Kristjánsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43771</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snjallvæðing raforkukerfisins og álitamál um persónuvernd og mannréttindi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43778</link>
      <description>Snjallvæðing raforkukerfisins og álitamál um persónuvernd og mannréttindi - Magnús Geir Björnsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Femínismi á stafrænum vettvangi: myllumerki, andóf og samtvinnun í kynjaðri orðræðu á netinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43777</link>
      <description>Femínismi á stafrænum vettvangi: myllumerki, andóf og samtvinnun í kynjaðri orðræðu á netinu - Guðrún Kristín Kristinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hversu vel gengur hjúkrunarheimilum að mæta kröfum stjórnvalda um rekstur og þjónustu? Mat stjórnenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43775</link>
      <description>Hversu vel gengur hjúkrunarheimilum að mæta kröfum stjórnvalda um rekstur og þjónustu? Mat stjórnenda - Sigrún Sæmundsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Muslims and Courtship in a digital world</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43773</link>
      <description>Muslims and Courtship in a digital world - Ásta Dorsett 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samstaða er besta vopnið - Félagsleg sálfræði í Covid-19 upplýsingagjöf Almannavarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43774</link>
      <description>Samstaða er besta vopnið - Félagsleg sálfræði í Covid-19 upplýsingagjöf Almannavarna - Gunnar Már Þórarinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þeim finnst þetta svo gaman að þetta er alveg þess virði"  Um starfsfræðslu í skólastarfi grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43780</link>
      <description>"Þeim finnst þetta svo gaman að þetta er alveg þess virði"  Um starfsfræðslu í skólastarfi grunnskóla - Anna Halldórsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43780</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsbreytingar og aðkoma mannfræðinnar: Áhrif loftslagsbreytinga á varnarlaus samfélög</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43784</link>
      <description>Loftslagsbreytingar og aðkoma mannfræðinnar: Áhrif loftslagsbreytinga á varnarlaus samfélög - Embla Dögg Kjartansdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43784</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Migration across the Central Mediterranean Borderlands: The EU 'Migrant Crisis', 'Illegality' and dehumanization</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43783</link>
      <description>Migration across the Central Mediterranean Borderlands: The EU 'Migrant Crisis', 'Illegality' and dehumanization - Steinþór Guðmundur Magnússon 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43783</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af hverju finn ég ekki allt efni eftir höfundinn? Rannsókn á vensluðum gögnum og nafnmyndastjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43786</link>
      <description>Af hverju finn ég ekki allt efni eftir höfundinn? Rannsókn á vensluðum gögnum og nafnmyndastjórnun - Telma Rós Sigfúsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43786</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Litbrigði fjölmiðla: umhverfi og mótunarvald fjölmiðlunar á tímum hnattrænnar upplýsingavæðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43788</link>
      <description>Litbrigði fjölmiðla: umhverfi og mótunarvald fjölmiðlunar á tímum hnattrænnar upplýsingavæðingar - Sigurður Kaiser 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43788</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hún er ekki hún án mín, en ég er ég án hennar:” Sviðsetning og efnismenning útlimastoðtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43782</link>
      <description>Hún er ekki hún án mín, en ég er ég án hennar:” Sviðsetning og efnismenning útlimastoðtækja - Valgerður Bláklukka Fjölnisdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dulin misskipting í jafnréttisparadís? Kynjuð verkaskipting hugrænnar vinnu á íslenskum heimilum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43781</link>
      <description>Dulin misskipting í jafnréttisparadís? Kynjuð verkaskipting hugrænnar vinnu á íslenskum heimilum - Ragnheiður Davíðsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grá svæði. Verkaskipting ríkis og sveitarfélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43792</link>
      <description>Grá svæði. Verkaskipting ríkis og sveitarfélaga - Hrefna Gunnarsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43792</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meðganga og fæðing á tímum Covid-19: Andleg heilsa foreldra á tímum einangrunar og óvissu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43793</link>
      <description>Meðganga og fæðing á tímum Covid-19: Andleg heilsa foreldra á tímum einangrunar og óvissu - Katrín Hjálmarsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43793</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Erfðir og umhverfi: Mannfræðingar draga lærdóm af verkum Mead og Freeman</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43790</link>
      <description>Erfðir og umhverfi: Mannfræðingar draga lærdóm af verkum Mead og Freeman - Þórður Jón Jóhannesson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43790</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Climate Change in Iceland: A Threat to Security or a World of Potential?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43787</link>
      <description>Climate Change in Iceland: A Threat to Security or a World of Potential? - Ásdís Björk Gunnarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43787</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Naumhyggjulífsstíll: Miðlunarefni hinna efnameiri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43785</link>
      <description>Naumhyggjulífsstíll: Miðlunarefni hinna efnameiri - Alexandra Brynja Konráðsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43785</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Before I Forget: Writing A Screenplay</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43789</link>
      <description>Before I Forget: Writing A Screenplay - Iana Starostina 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43789</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
