<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 10:00:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Oral Health Status of Refugee Children in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47248</link>
      <description>Oral Health Status of Refugee Children in Iceland - Telma Karen Finnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47248</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað vil ég starfa við þegar ég verð stór? Valið á milli bóknáms og starfsnáms.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47247</link>
      <description>Hvað vil ég starfa við þegar ég verð stór? Valið á milli bóknáms og starfsnáms. - Svanhildur Anna Bragadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47247</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Energy- and protein requirements and intake during the post-ICU hospitalization period</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47249</link>
      <description>Energy- and protein requirements and intake during the post-ICU hospitalization period - Elsa Katrín Eiríksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47249</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðir til að meta dýpkunarverkefni til lífsviðurværis fyrir smáfiskveiðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47251</link>
      <description>Aðferðir til að meta dýpkunarverkefni til lífsviðurværis fyrir smáfiskveiðar - Nadia Viola Angesti 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47251</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Á Ísland bara að verða kolefnisklósett Evrópu?“ Viðhorf til loftslagsbreytinga og tæknilegra lausna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47250</link>
      <description>„Á Ísland bara að verða kolefnisklósett Evrópu?“ Viðhorf til loftslagsbreytinga og tæknilegra lausna - Thelma Kristín Maronsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47250</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl sjálfssamkenndar ungs fólks við aldursfordóma gagnvart eldra fólki: Miðlandi áhrif skynjaðrar samfélagsstöðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47252</link>
      <description>Tengsl sjálfssamkenndar ungs fólks við aldursfordóma gagnvart eldra fólki: Miðlandi áhrif skynjaðrar samfélagsstöðu - Hrafnhildur Vala Valsdóttir 2003-; Áróra Friðriksdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47252</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig fór fálkinn yfir hafið? Að greina hvernig fálkar (Falco eleonorae) nota árstíðabundna vinda og einangraða stökksteina til að forðast að drukkna í Indlandshafi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47253</link>
      <description>Hvernig fór fálkinn yfir hafið? Að greina hvernig fálkar (Falco eleonorae) nota árstíðabundna vinda og einangraða stökksteina til að forðast að drukkna í Indlandshafi - Meixu Chen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47253</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Environmental Assessment (EA) Follow-up in Energy Infrastructures: A Comparative Study  of Practice in the Netherlands, Iceland, and Denmark</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47254</link>
      <description>Environmental Assessment (EA) Follow-up in Energy Infrastructures: A Comparative Study  of Practice in the Netherlands, Iceland, and Denmark - Yulita Muspitasari 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47254</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Predicting vertical accelerations of a high-speed marine vessel with neural networks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47255</link>
      <description>Predicting vertical accelerations of a high-speed marine vessel with neural networks - Leon Ingi Stefánsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47255</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Árangur sískol meðferðar vegna sýkingar í kringum brjóstaígræði hjá sjúklingum sem gengist hafa undir brjóstnám og uppbyggingu með ígræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47256</link>
      <description>Árangur sískol meðferðar vegna sýkingar í kringum brjóstaígræði hjá sjúklingum sem gengist hafa undir brjóstnám og uppbyggingu með ígræði - Harpa Kristín Þorkelsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47256</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka í peningaspilum og algengi spilavanda meðal 65 ára og eldri Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47257</link>
      <description>Þátttaka í peningaspilum og algengi spilavanda meðal 65 ára og eldri Íslendinga - Birta Dís Lárusdóttir 2002-; Hrafnhildur Sigmarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47257</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tvöföld rúllugreip</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47258</link>
      <description>Tvöföld rúllugreip - Engilbert Þórir Atlason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47258</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Analysis, 2D and 1D Joint Inversion of Magnetotelluric and Transient Electromagnetic Data from Buranga Geothermal Prospect, Uganda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47259</link>
      <description>Analysis, 2D and 1D Joint Inversion of Magnetotelluric and Transient Electromagnetic Data from Buranga Geothermal Prospect, Uganda - Fred Ssemuyaba 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47259</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Integration of Genetics and the Serum Proteome in Risk Prediction of Atrial Fibrillation and Heart Failure</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47226</link>
      <description>Integration of Genetics and the Serum Proteome in Risk Prediction of Atrial Fibrillation and Heart Failure - Anna Eva Steindórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47226</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tillaga að rannsóknarmiðstöð sjálfsvígsrannsókna á Íslandi: Forgangsröðun sjálfsvígsrannsókna að erlendri fyrirmynd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47229</link>
      <description>Tillaga að rannsóknarmiðstöð sjálfsvígsrannsókna á Íslandi: Forgangsröðun sjálfsvígsrannsókna að erlendri fyrirmynd - Eva Carolina Ómarsdóttir McNair 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47229</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Borgnáma bifreiða: Í átt að auðlindasjálfstæði Íslands með borgnámi bifreiða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47231</link>
      <description>Borgnáma bifreiða: Í átt að auðlindasjálfstæði Íslands með borgnámi bifreiða - Jóhann Björn Birkisson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47231</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Betrumbætur á svarhegðunarspálíkönum Hagstofunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47227</link>
      <description>Betrumbætur á svarhegðunarspálíkönum Hagstofunnar - Dagur Sigurður Úlfarsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47227</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Chiral gels based on amino acid amides for application in gel phase synthesis and anion sensing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47225</link>
      <description>Chiral gels based on amino acid amides for application in gel phase synthesis and anion sensing - Ira Volkova 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47225</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47216</link>
      <description>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021 - Selma Kristín Gísladóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47216</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47217</link>
      <description>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja - Lilja Ósk Atladóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47217</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47214</link>
      <description>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið - Írena Rut Elmarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47214</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47220</link>
      <description>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar. - Tinna Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47220</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47215</link>
      <description>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur? - Anna Margrét Sigurjónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47219</link>
      <description>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir - Kinga Sofia Demény 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47219</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47218</link>
      <description>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna - Sara Jenný Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47218</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
