<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 16:00:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45720</link>
      <description>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga - Hugrún Jónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45725</link>
      <description>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado - Nelly Carolina Millan Hoyos 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45722</link>
      <description>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics - Ragna Mathisen Heggelund 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ein þjónustugátt stjórnvalda: Staða og þróun rafrænnar stjórnsýslu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45721</link>
      <description>Ein þjónustugátt stjórnvalda: Staða og þróun rafrænnar stjórnsýslu á Íslandi - Valgerður Sigurðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekkert hinsegin fólk hér: Áhrif popúlískrar nýfrjálshyggju á hinsegin réttindi í Flórída</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45724</link>
      <description>Ekkert hinsegin fólk hér: Áhrif popúlískrar nýfrjálshyggju á hinsegin réttindi í Flórída - Ólöf Bjarki Antons 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Collaborative Playground: Marginalia Images in AM 345 fol. and AM 431 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45728</link>
      <description>A Collaborative Playground: Marginalia Images in AM 345 fol. and AM 431 12mo - Malina Ueda 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45728</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsbreytingar og frumbyggjasamfélög: Hlutverk mannfræðinar í rannsóknum á loftslagsbreytingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45727</link>
      <description>Loftslagsbreytingar og frumbyggjasamfélög: Hlutverk mannfræðinar í rannsóknum á loftslagsbreytingum - Bergdís Arna Hermannsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Indigenous peoples and their connection to the land: An opportunity to protect the environment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45729</link>
      <description>Indigenous peoples and their connection to the land: An opportunity to protect the environment - Judit Rodriguez Rodriguez 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rödd fólksins. Að vera markaðsleiðtogi er ekki tilviljun og ekki heppni heldur,  það er bara mikil vinna.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45726</link>
      <description>Rödd fólksins. Að vera markaðsleiðtogi er ekki tilviljun og ekki heppni heldur,  það er bara mikil vinna. - Aníka Rós Pálsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningarkimi í Nexus: Heterótópía nörda í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45723</link>
      <description>Menningarkimi í Nexus: Heterótópía nörda í Reykjavík - Ægir Ragnar Ægisson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orsakir svefntruflana á gjörgæslu og aðferðir til að bæta svefn sjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45718</link>
      <description>Orsakir svefntruflana á gjörgæslu og aðferðir til að bæta svefn sjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt - Eyrún Catherine Franzdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurnærandi áhrif náttúrunnar á sálræna vellíðan fullorðinna Íslendinga: Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45714</link>
      <description>Endurnærandi áhrif náttúrunnar á sálræna vellíðan fullorðinna Íslendinga: Þversniðsrannsókn - Viktoría Sif Viðarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmbúin hreyfing hjá gjörgæslusjúklingum með innanskúmsblæðingu. Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45715</link>
      <description>Snemmbúin hreyfing hjá gjörgæslusjúklingum með innanskúmsblæðingu. Kerfisbundin fræðileg samantekt - Kristín Halla Lárusdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural violence in the Luxembourgish school system: anthropological perspectives</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45717</link>
      <description>Structural violence in the Luxembourgish school system: anthropological perspectives - Hrefna Einarsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að spara dýrmætan tíma allra: Jafnréttismat á stafvæðingu opinberrar þjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45719</link>
      <description>Að spara dýrmætan tíma allra: Jafnréttismat á stafvæðingu opinberrar þjónustu - Hrefna Rós Matthíasdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framlínustjórnendur í húsnæði fyrir fatlað fólk.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45716</link>
      <description>Framlínustjórnendur í húsnæði fyrir fatlað fólk. - Ólafía Magnea Hinriksdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sprettur : Ferlismat á verkefni um samþætta þjónustu fyrir börn í Fjarðabyggð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45713</link>
      <description>Sprettur : Ferlismat á verkefni um samþætta þjónustu fyrir börn í Fjarðabyggð - Helga Elísabet Beck Guðlaugsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45713</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prophecies of Doom: J.R.R. Tolkien as a Translator of Old Myths into Modern Fantasy</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45712</link>
      <description>Prophecies of Doom: J.R.R. Tolkien as a Translator of Old Myths into Modern Fantasy - Bryan Ricardo Marini Quintana 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta skiptir mjög miklu máli, þetta varðar þjóðaröryggi“: Hvernig íslenskir fjölmiðlar og stjórnvöld hafa rammað inn þjóðaröryggi 2008–2023 og af hverju það skiptir máli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45710</link>
      <description>„Þetta skiptir mjög miklu máli, þetta varðar þjóðaröryggi“: Hvernig íslenskir fjölmiðlar og stjórnvöld hafa rammað inn þjóðaröryggi 2008–2023 og af hverju það skiptir máli - Kjartan Ragnarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45710</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barátta kínverskra kvenna seinustu 10 ár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45711</link>
      <description>Barátta kínverskra kvenna seinustu 10 ár - Saga Eir Svanbergsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ný landskjörstjórn 2022 - Tilurð, stjórnsýsluleg staða og ábyrgð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45702</link>
      <description>Ný landskjörstjórn 2022 - Tilurð, stjórnsýsluleg staða og ábyrgð - Ástríður Jóhannesdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ákvörðunartaka sjúklinga byggð á samráði við hjúkrunarfræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45703</link>
      <description>Ákvörðunartaka sjúklinga byggð á samráði við hjúkrunarfræðinga - Guðrún Árnadóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðheilsuvernd á meðgöngu - þversniðsrannsókn á skimun, viðhorfum og áskorunum ljósmæðra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45704</link>
      <description>Geðheilsuvernd á meðgöngu - þversniðsrannsókn á skimun, viðhorfum og áskorunum ljósmæðra - Arndís Mogensen 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45704</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég hef alltaf verið mikið fyrir mannlega kennara": Reynsla nemenda sem hlotið hafa stuðning í námi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45708</link>
      <description>"Ég hef alltaf verið mikið fyrir mannlega kennara": Reynsla nemenda sem hlotið hafa stuðning í námi - Iris Myriam Waitz 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eins og maður sé bara geimvera eða eitthvað“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45705</link>
      <description>„Eins og maður sé bara geimvera eða eitthvað“ - Jónína Riedel 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45705</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
