<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 13:03:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Meðlíðan sem hagnýt guðvörn. Hvernig getur meðlíðan hjálpað fólki til að takast á við áföll sem tengjast náttúruhamförum þegar það finnur ekki hjálp í hefðbundinni guðvörn?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48808</link>
      <description>Meðlíðan sem hagnýt guðvörn. Hvernig getur meðlíðan hjálpað fólki til að takast á við áföll sem tengjast náttúruhamförum þegar það finnur ekki hjálp í hefðbundinni guðvörn? - Hanna Margrét Gísladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48808</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vengeance is Mine; I will repay: A Postcolonial Exploration of Revenge and Mercy in Alexandre Dumas’s The Count of Monte Cristo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48809</link>
      <description>Vengeance is Mine; I will repay: A Postcolonial Exploration of Revenge and Mercy in Alexandre Dumas’s The Count of Monte Cristo - Whitney Jacqueline Bryan 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48809</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð á íslenskum hlutabréfamarkaði: Atburðarannsókn á skilvirkni íslensks hlutabréfamarkaðar árin 2019-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48810</link>
      <description>Viðbrögð á íslenskum hlutabréfamarkaði: Atburðarannsókn á skilvirkni íslensks hlutabréfamarkaðar árin 2019-2024 - Þorgeir Bjarki Davíðsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við erum mjög einsleitur hópur - en það má alltaf gera betur“: Fjölbreytileiki og inngilding í Stjórnarráði Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48811</link>
      <description>„Við erum mjög einsleitur hópur - en það má alltaf gera betur“: Fjölbreytileiki og inngilding í Stjórnarráði Íslands - Unnur Ágústsdóttir 1955-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað er hagnýt íslenska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48806</link>
      <description>Hvað er hagnýt íslenska? - Erik Anders Maher 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48806</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Memory, Trauma, and Fragmentation in the Musical Poetry of Amy Winehouse, Gordon Lightfoot, and Johnny Cash</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48807</link>
      <description>Memory, Trauma, and Fragmentation in the Musical Poetry of Amy Winehouse, Gordon Lightfoot, and Johnny Cash - Nichole Antoinette Moten 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48807</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi stafrænna viðskiptahátta í Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48805</link>
      <description>Mikilvægi stafrænna viðskiptahátta í Covid-19 - Ágústa Sigurðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48805</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Perlusaumur sem skreytiaðferð í textílkennslu - Kennsluhefti í perlusaumi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48803</link>
      <description>Perlusaumur sem skreytiaðferð í textílkennslu - Kennsluhefti í perlusaumi - Agatha Mist Atladóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48803</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðrænt Sakhæfi. Sjúkdómur eða samfélagsdómur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48802</link>
      <description>Geðrænt Sakhæfi. Sjúkdómur eða samfélagsdómur? - Thelma Hlíf Þórsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48802</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk: Tveir heimar, ein ógn. Inntak hryðjuverkaákvæðis 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940 og samanburður við 114. gr. danskra hegningarlag</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48804</link>
      <description>Hryðjuverk: Tveir heimar, ein ógn. Inntak hryðjuverkaákvæðis 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940 og samanburður við 114. gr. danskra hegningarlag - Sandra Dögg Þrastardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48801</link>
      <description>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum - Úlfur Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48801</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48799</link>
      <description>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra? - Gréta Dögg Þórisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48799</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48800</link>
      <description>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi - Hildigunnur Fönn Hauksdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48782</link>
      <description>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles - Regan Ellen Aarts 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk skv. 100. gr. a. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Gildi undirbúningsathafna við brot á 100. gr. a. alm. hgl.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48781</link>
      <description>Hryðjuverk skv. 100. gr. a. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Gildi undirbúningsathafna við brot á 100. gr. a. alm. hgl. - Aníta Lind Hlynsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverkalöggjöf á Íslandi. Tilraun til hryðjuverka á Íslandi, með hliðsjón af danskri hryðjuverkalöggjöf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48779</link>
      <description>Hryðjuverkalöggjöf á Íslandi. Tilraun til hryðjuverka á Íslandi, með hliðsjón af danskri hryðjuverkalöggjöf - Sara Huld Ármannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk samkvæmt 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940: Tilraun til hryðjuverka og undirbúningsathafnir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48780</link>
      <description>Hryðjuverk samkvæmt 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940: Tilraun til hryðjuverka og undirbúningsathafnir - Bjarki Gunnar Steinarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48780</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hulstur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48777</link>
      <description>Hulstur - Elísabet Dröfn Kristjánsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miska - og sanngirnisbætur. Samanburður á sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn á grundvelli laga nr. 47/2010 og miskabótum á grundvelli laga nr. 2. mgr. 246. gr. um meðferð sakamála.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48778</link>
      <description>Miska - og sanngirnisbætur. Samanburður á sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn á grundvelli laga nr. 47/2010 og miskabótum á grundvelli laga nr. 2. mgr. 246. gr. um meðferð sakamála. - Kristín Lind Björnsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eco Anxiety and Contemplative Practices: A Case Study in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48776</link>
      <description>Eco Anxiety and Contemplative Practices: A Case Study in Iceland - Svenja Flügger 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining the Role of International Education in achieving Sustainable Development Goals 4 and 8. A Case of Higher Education in Ghana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48775</link>
      <description>Examining the Role of International Education in achieving Sustainable Development Goals 4 and 8. A Case of Higher Education in Ghana - Esther Anyan Darko 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsleg þátttaka barna með einhverfu:  Leiðir til stuðnings í gegnum leikinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48774</link>
      <description>Félagsleg þátttaka barna með einhverfu:  Leiðir til stuðnings í gegnum leikinn - Þorgerður Elísa Daníelsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myelin Pattern Diversity in Grey Matter</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48772</link>
      <description>Myelin Pattern Diversity in Grey Matter - Íris Omholt Hassing 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48772</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um aðildarskort og skort á lögvörðum hagsmunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48773</link>
      <description>Um aðildarskort og skort á lögvörðum hagsmunum - Steinunn Helga Björgólfsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerability assessment of Sog Bridge’s lead rubber bearing pads</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48771</link>
      <description>Vulnerability assessment of Sog Bridge’s lead rubber bearing pads - Evan Lloyd Greene 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48771</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
