<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 09:05:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hlutfall fasteignaverð og launa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49022</link>
      <description>Hlutfall fasteignaverð og launa - Sóley Guðmundsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stúdentagarðar FÉSTA á Akureyri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49023</link>
      <description>Stúdentagarðar FÉSTA á Akureyri - Arna Mekkín Ragnarsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af litlum neista verður oft mikið bál: Orðræðugreining á umfjöllun íslenskra fjölmiðla í kringum útlendingafrumvarpið sem lagt var fram árið 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48999</link>
      <description>Af litlum neista verður oft mikið bál: Orðræðugreining á umfjöllun íslenskra fjölmiðla í kringum útlendingafrumvarpið sem lagt var fram árið 2022 - Margrét B W Waage Reynisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48999</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Icy Strategies: A comparison of Greenland´s and Iceland´s Arctic Strategies pre- and post-2020</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49000</link>
      <description>Icy Strategies: A comparison of Greenland´s and Iceland´s Arctic Strategies pre- and post-2020 - Hekla Sól Hafsteinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49000</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustugæði í vefverslun á B2B markaði. Hvernig hafa stafræn þjónustugæði í vefverslun Innnes áhrif á ánægju og tryggð notenda?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48996</link>
      <description>Þjónustugæði í vefverslun á B2B markaði. Hvernig hafa stafræn þjónustugæði í vefverslun Innnes áhrif á ánægju og tryggð notenda? - Helga Þorvarðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48996</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin skilvirkni í verkefnastýringu hvatarferða.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48995</link>
      <description>Aukin skilvirkni í verkefnastýringu hvatarferða. - Þóra Björk Ingimundardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48995</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif unglinga með átröskun á fjölskyldur: Meðferðarvalmöguleikar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48998</link>
      <description>Áhrif unglinga með átröskun á fjölskyldur: Meðferðarvalmöguleikar - Eyrún Diljá Sigfúsdóttir 1997-; Eygló Ibsen Ómarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48998</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvert á ég að snúa mér? Aðgengi innflytjenda að upplýsingum um þjónustu í íslensku heilbrigðiskerfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49001</link>
      <description>Hvert á ég að snúa mér? Aðgengi innflytjenda að upplýsingum um þjónustu í íslensku heilbrigðiskerfi - Svafa Kristín Pétursdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49001</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun foreldra af málaferlum í umgengnis og forsjármálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48997</link>
      <description>Upplifun foreldra af málaferlum í umgengnis og forsjármálum - Glódís Björt Eyrúnardóttir 1991-; Karen Björg Jóhannsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48997</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„I feel like I‘m an outsider“ How do Polish migrants aged 25–35 integrate into the Icelandic workplace, and what challenges do they face</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49009</link>
      <description>„I feel like I‘m an outsider“ How do Polish migrants aged 25–35 integrate into the Icelandic workplace, and what challenges do they face - Marcel Kacper Kobus 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður vill ekki vinna fyrir hvern sem er“ Áhrif vörumerkja á aðdráttarafl vinnuveitandans og starfsumsóknaráform meðal Z-kynslóðar í atvinnuleit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49002</link>
      <description>„Maður vill ekki vinna fyrir hvern sem er“ Áhrif vörumerkja á aðdráttarafl vinnuveitandans og starfsumsóknaráform meðal Z-kynslóðar í atvinnuleit - Kamila Antonina Tarnowska 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49002</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Allir vegir liggja til Kína: Eru undirliggjandi og yfirlýst markmið Beltis og brautar þau sömu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49008</link>
      <description>Allir vegir liggja til Kína: Eru undirliggjandi og yfirlýst markmið Beltis og brautar þau sömu? - Ari Borg Helgason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stefnur og straumar hjá knattspyrnufélögum á Íslandi: „Innleiðing er grafreitur allra góða stefnumóta"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49006</link>
      <description>Stefnur og straumar hjá knattspyrnufélögum á Íslandi: „Innleiðing er grafreitur allra góða stefnumóta" - Halldór Bjarki Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Balancing Work and Home as a Parent Gendered Impacts of Remote Work on Work-Life Balance</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49004</link>
      <description>Balancing Work and Home as a Parent Gendered Impacts of Remote Work on Work-Life Balance - Gunnhild Rosendal Gregersen 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49004</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Monkey See, Monkey Do:  Exploring the Societal Impacts of Social Media through YouTube</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49007</link>
      <description>Monkey See, Monkey Do:  Exploring the Societal Impacts of Social Media through YouTube - Steve Anaya 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif menningar, viðskiptasiða og samskiptahátta á myndun viðskiptasambanda á milli Norðurlandanna og Suður-Kóreu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49003</link>
      <description>Áhrif menningar, viðskiptasiða og samskiptahátta á myndun viðskiptasambanda á milli Norðurlandanna og Suður-Kóreu - Sigríður Ósk Sigurrósardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49003</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nostalgía sem markaðstól. Áhrif nostalgíu á neytendahegðun og stefnumótandi notkun hennar í markaðssetningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49005</link>
      <description>Nostalgía sem markaðstól. Áhrif nostalgíu á neytendahegðun og stefnumótandi notkun hennar í markaðssetningu - Katla Hauksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49005</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blágrænar ofanvatnslausnir í Kvosinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49010</link>
      <description>Blágrænar ofanvatnslausnir í Kvosinni - Friðmey Rut Hassing Ingadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Use of AI-embodied Tool, e.g. ChatGPT, in Universities: An Exploration of the Influence of Generative Artificial Intelligence (GenAI) Techniques on Higher Education (HE) How emerging Generative AI (GenAI) tools such as ChatGPT can be brought into HE? what the attitudes of HE towards the use of GenAI Techniques in universities?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48983</link>
      <description>Use of AI-embodied Tool, e.g. ChatGPT, in Universities: An Exploration of the Influence of Generative Artificial Intelligence (GenAI) Techniques on Higher Education (HE) How emerging Generative AI (GenAI) tools such as ChatGPT can be brought into HE? what the attitudes of HE towards the use of GenAI Techniques in universities? - Yuhui Li 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Industry Perspectives on ‘Fit for 55’ Strategies: A Case Study of Icelandic Aviation and Maritime Shipping Companies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48985</link>
      <description>Examining Industry Perspectives on ‘Fit for 55’ Strategies: A Case Study of Icelandic Aviation and Maritime Shipping Companies - Matthew James Eisman 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48985</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rafræns umtals á samfélagsmiðlum á kaupáform og kaupákvarðanaferli kvenna á snyrtivörum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48984</link>
      <description>Áhrif rafræns umtals á samfélagsmiðlum á kaupáform og kaupákvarðanaferli kvenna á snyrtivörum - Eva Sóley Sigfúsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cultural Influences on the Effectiveness of Green Marketing Strategies: A Comparative Study of Germany and Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49019</link>
      <description>Cultural Influences on the Effectiveness of Green Marketing Strategies: A Comparative Study of Germany and Iceland - Muhammad Arslan Naeem 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staðsetning bilana í dreifikerfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49016</link>
      <description>Staðsetning bilana í dreifikerfi - Kjartan Vignisson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif styrkja á líftíma sprotafyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49011</link>
      <description>Áhrif styrkja á líftíma sprotafyrirtækja - Ísak Parsi Amoushahi 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður innilofts á heimaskrifstofum og á vinnustað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49014</link>
      <description>Samanburður innilofts á heimaskrifstofum og á vinnustað - Kristján Ingi Þórðarson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49014</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
