<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 10:00:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Söfnun og inngjöf blóðhluta á Íslandi 2012 - 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44561</link>
      <description>Söfnun og inngjöf blóðhluta á Íslandi 2012 - 2022 - Sólveig Rán Stefánsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44561</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Regenerative Farming Practices: A Pathway to Sustainable Agriculture and Resilient Global Food Systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44559</link>
      <description>Regenerative Farming Practices: A Pathway to Sustainable Agriculture and Resilient Global Food Systems - Ásdís Embla Ásmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44559</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytt vörustjórnun hjá BYKO - greining á kostnaðarbreytingum og umhverfisáhrifum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44562</link>
      <description>Breytt vörustjórnun hjá BYKO - greining á kostnaðarbreytingum og umhverfisáhrifum - Brynhildur Helga Samúelsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Predictors of response to a brief visuospatial intervention involving Tetris delivered in the emergency department following trauma exposure</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44564</link>
      <description>Predictors of response to a brief visuospatial intervention involving Tetris delivered in the emergency department following trauma exposure - Brynhildur Laufey Brynjarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44564</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Major and Trace Elements Geochemistry of Natural Waters in Meru, Tanzania</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44560</link>
      <description>Major and Trace Elements Geochemistry of Natural Waters in Meru, Tanzania - Sadock Josephat 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forprófun á íslenskri þýðingu og staðfærslu fimm undirprófa í WJ IV ECAD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44563</link>
      <description>Forprófun á íslenskri þýðingu og staðfærslu fimm undirprófa í WJ IV ECAD - Þórður Sigurgeirsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44563</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var eins og ég væri ekki lengur til.“ Upplifun kvenna af kulnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44552</link>
      <description>„Það var eins og ég væri ekki lengur til.“ Upplifun kvenna af kulnun - Sigríður Hildur Snæbjörnsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á virkni maura á íslenskum hverasvæðum að sumri og vetri til.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44557</link>
      <description>Samanburður á virkni maura á íslenskum hverasvæðum að sumri og vetri til. - Andreas Guðmundsson Gähwiller 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ólínuleg töluleg greining á brotmörkum steinsteyptrar brúar yfir Steinavötn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44558</link>
      <description>Ólínuleg töluleg greining á brotmörkum steinsteyptrar brúar yfir Steinavötn - Þorkell Jón Tryggvason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bakreiningur vaxtar murtu (planktivorous Arctic charr Salvelinus alpinus) úr Þingvallavatni 2019 og 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44553</link>
      <description>Bakreiningur vaxtar murtu (planktivorous Arctic charr Salvelinus alpinus) úr Þingvallavatni 2019 og 2022 - Þórunn Rebekka Ingvarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæðuval bleikjuafbrigða (Salvelinus alpinus) í Þingvallavatni árið 2019 í samanburði við 1984</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44555</link>
      <description>Fæðuval bleikjuafbrigða (Salvelinus alpinus) í Þingvallavatni árið 2019 í samanburði við 1984 - Ólafur Örn Thoroddsen 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>GPR and Magnetic Surveys Above a Glacier Tunnel at SW Langjökull</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44556</link>
      <description>GPR and Magnetic Surveys Above a Glacier Tunnel at SW Langjökull - Arney Ósk Guðlaugsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44556</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural Dynamics of MITF</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44554</link>
      <description>Structural Dynamics of MITF - Matthías Már Valdimarsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44554</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhugahvetjandi samtal og langvinnir stoðkerfisverkir. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44565</link>
      <description>Áhugahvetjandi samtal og langvinnir stoðkerfisverkir. Fræðileg samantekt - Guðrún Marín Viðarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44565</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44487</link>
      <description>Identifying and tracking a target in an indoor environment : algorithms and embedded systems - Tómas Orri Pétursson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bacterial community succession during traditional fermentation processes of Greenland shark (Somniosus microcephalus)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44522</link>
      <description>Bacterial community succession during traditional fermentation processes of Greenland shark (Somniosus microcephalus) - Snorri Páll Ólason 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Temperature adaptation of a Precambrian protein. The structural properties of a precursor protein to the cold adapted subtilisin-like serine protease VPR</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44524</link>
      <description>Temperature adaptation of a Precambrian protein. The structural properties of a precursor protein to the cold adapted subtilisin-like serine protease VPR - Októ Hreinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur hringrásarlausna í byggingariðnaði. Lífsferilsgreiningar og hringrásarhagkerfið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44527</link>
      <description>Ávinningur hringrásarlausna í byggingariðnaði. Lífsferilsgreiningar og hringrásarhagkerfið - Lilja Sigurrós Davíðsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The visual characteristics of Icelandic Birch Woodland landscapes; their classification in a national context and the relationship between visual landscape diversity and biodiversity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44519</link>
      <description>The visual characteristics of Icelandic Birch Woodland landscapes; their classification in a national context and the relationship between visual landscape diversity and biodiversity - Lina Andrea Johansson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44519</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notagildi fjarkönnunar við hreindýravöktun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44520</link>
      <description>Notagildi fjarkönnunar við hreindýravöktun - Anna Karen Marinósdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Próffræðilegir eiginleikar íslenskrar þýðingar spurningalista um áhugahvöt til æfinga og hreyfingar (BREQ-2)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44521</link>
      <description>Próffræðilegir eiginleikar íslenskrar þýðingar spurningalista um áhugahvöt til æfinga og hreyfingar (BREQ-2) - Rakel Róbertsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Digital platform for psychological treatments &amp; management for psychologists</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44526</link>
      <description>Digital platform for psychological treatments &amp; management for psychologists - Arnór Daníel Moncada 2000-; Ásdís Dagsdóttir 1999-; Magnús Atli Gylfason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44526</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tapaðar tekjur Landsnets vegna aflskorts sökum flutningstakmarkana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44523</link>
      <description>Tapaðar tekjur Landsnets vegna aflskorts sökum flutningstakmarkana - Ólafur Víðir Guðbjargarson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vetrarbrautavindar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44525</link>
      <description>Vetrarbrautavindar - Bjarni Traustason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Sustainability of More Leisure Time: An Exploration of the Relationship between Working Time, the Carbon Footprint, and Well-being in the Nordic Countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44547</link>
      <description>The Sustainability of More Leisure Time: An Exploration of the Relationship between Working Time, the Carbon Footprint, and Well-being in the Nordic Countries - Björk Emilsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44547</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
