<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 15:00:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Úr takti: Tengsl lesblindu við skynjun á hrynjandi í tali og tónlist</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43951</link>
      <description>Úr takti: Tengsl lesblindu við skynjun á hrynjandi í tali og tónlist - Sandra Magný Hafsteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43951</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverdagen på Østerskov Efterskole</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43946</link>
      <description>Hverdagen på Østerskov Efterskole - Alina Sarah Straarup-Jensen 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslanet í öldrunarþjónustu - Hvað einkennir samstarf um öldrunarþjónustu á höfuðborgarsvæðinu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43950</link>
      <description>Tengslanet í öldrunarþjónustu - Hvað einkennir samstarf um öldrunarþjónustu á höfuðborgarsvæðinu? - Anna Björg Jónsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43950</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr hvaða jarðvegi spruttu sjónvarpsauglýsingakvikmyndir á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43948</link>
      <description>Úr hvaða jarðvegi spruttu sjónvarpsauglýsingakvikmyndir á Íslandi? - Tómas Örn Tómasson 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43948</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Líttu fyrst í eigin barm“ - Sjálfsvitund stjórnenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43947</link>
      <description>„Líttu fyrst í eigin barm“ - Sjálfsvitund stjórnenda - Sóley Ragnarsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tricothéa : « Il était une fois… » Le conte merveilleux littéraire aujourd’hui</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43949</link>
      <description>Tricothéa : « Il était une fois… » Le conte merveilleux littéraire aujourd’hui - Sumarliði V Snæland Ingimarsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notagildi sjálfsmats stjórna fyrir tilnefningarnefndir og framþróun góðra stjórnarhátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43986</link>
      <description>Notagildi sjálfsmats stjórna fyrir tilnefningarnefndir og framþróun góðra stjórnarhátta - Arnrún Sæby Þórarinsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43986</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ferðast gegnum dimman kynjaskóg  af blekkingum“  Um hinseginleika og samkynja langanir  í ljóðum Steins Steinars</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43980</link>
      <description>„Þú ferðast gegnum dimman kynjaskóg  af blekkingum“  Um hinseginleika og samkynja langanir  í ljóðum Steins Steinars - Kristján Hrafn Guðmundsson 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43980</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einveldi þjóðarinnar: Áhrif Stjórnarskrár um hin sjerstaklegu málefni Íslands á íslenskt stjórnarfar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43979</link>
      <description>Einveldi þjóðarinnar: Áhrif Stjórnarskrár um hin sjerstaklegu málefni Íslands á íslenskt stjórnarfar - Þór Martinsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43979</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Atvinnuþátttaka döff á Íslandi. Reynsla og upplifun á stöðu döff hérlendis.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43985</link>
      <description>Atvinnuþátttaka döff á Íslandi. Reynsla og upplifun á stöðu döff hérlendis. - Viktoría Rós Magnúsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43985</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valkostir Íslands í gjaldmiðilsmálum: Helstu valkostir og kostir þeirra og gallar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43984</link>
      <description>Valkostir Íslands í gjaldmiðilsmálum: Helstu valkostir og kostir þeirra og gallar - Guðrún Katrín Viktorsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á bankastarfsemi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43987</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á bankastarfsemi - Máni Mar Steinbjörnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43987</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stormblessed: Recovering from Depression in Sanderson's The Way of Kings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43982</link>
      <description>Stormblessed: Recovering from Depression in Sanderson's The Way of Kings - Sólon Birkir Sveinsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43982</guid>
    </item>
    <item>
      <title>I may can help you with that: A review of English double modals</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43983</link>
      <description>I may can help you with that: A review of English double modals - Berglind Magnúsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjórar greinar: Um bókabörn í Vesturfarasögum Böðvars Guðmundssonar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43981</link>
      <description>Fjórar greinar: Um bókabörn í Vesturfarasögum Böðvars Guðmundssonar - Hugrún Ragnarsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43981</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samhljóð í máli tveggja íslenskra barna. Athugun á samhljóðaframburði þriggja og hálfs árs gamalla tvíburasystra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43965</link>
      <description>Samhljóð í máli tveggja íslenskra barna. Athugun á samhljóðaframburði þriggja og hálfs árs gamalla tvíburasystra - Ásta Margrét Einarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málhæfni einstaklinga með Williams-heilkenni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43966</link>
      <description>Málhæfni einstaklinga með Williams-heilkenni - Nanna Karlsdóttir Yeoman 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43966</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“You can’t use an old map to explore new worlds”:  A systematic literature review on challenges leaders faced due to telework during COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43961</link>
      <description>“You can’t use an old map to explore new worlds”:  A systematic literature review on challenges leaders faced due to telework during COVID-19 - Jóhanna Garðarsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tækni í ráðningarferlinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43962</link>
      <description>Tækni í ráðningarferlinu - Sölvi Daðason 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæðislán og neysluviðmið: Hvaða áhrif hefur það á fjárhag fjölskyldna með húsnæðislán þegar stýrivextir hækka?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43968</link>
      <description>Húsnæðislán og neysluviðmið: Hvaða áhrif hefur það á fjárhag fjölskyldna með húsnæðislán þegar stýrivextir hækka? - Aníta Ýr Fjölnisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi innfluttra muna: Erlend viðskiptatengsl á Skútustöðum frá 900 til 1500.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43967</link>
      <description>Mikilvægi innfluttra muna: Erlend viðskiptatengsl á Skútustöðum frá 900 til 1500. - Brynja Árnadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>An Analysis on Kurt Vonnegut's Humor in Cat's Cradle, Slaughterhouse-Five and Slapstick or Lonesome No More</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43963</link>
      <description>An Analysis on Kurt Vonnegut's Humor in Cat's Cradle, Slaughterhouse-Five and Slapstick or Lonesome No More - Egill Sigurðsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náms- og starfsráðgjöf í framhaldsskólum á Íslandi. Staðan 2023.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43969</link>
      <description>Náms- og starfsráðgjöf í framhaldsskólum á Íslandi. Staðan 2023. - Agnes Helga Sigurðardóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43969</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grænkerið. Markaðsáætlun fyrir hlaðvarp</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43964</link>
      <description>Grænkerið. Markaðsáætlun fyrir hlaðvarp - Eva Guðrún Kristjánsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkir eftir svæfingar og skurðaðgerðir á Landspítala. Framsýn ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43953</link>
      <description>Verkir eftir svæfingar og skurðaðgerðir á Landspítala. Framsýn ferilrannsókn - Andri Már Tómasson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43953</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
