<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 14:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Alvarlegt þunglyndi: Áhrif meðferða á bakslag og endurkomu þunglyndis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46206</link>
      <description>Alvarlegt þunglyndi: Áhrif meðferða á bakslag og endurkomu þunglyndis - Díana Liz Franksdóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46206</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þungunarrof: Félagsráðgjöf í fjarheilbrigðisþjónustu. Samanburður á Íslandi og Bretlandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46207</link>
      <description>Þungunarrof: Félagsráðgjöf í fjarheilbrigðisþjónustu. Samanburður á Íslandi og Bretlandi - Birna Kristín Hilmarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46207</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traust innflytjenda til lögreglu: Upplifun Albana af íslensku lögreglunni.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46212</link>
      <description>Traust innflytjenda til lögreglu: Upplifun Albana af íslensku lögreglunni. - Bryndís Jónsdóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46212</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The different faces of athletes in Iceland : experiences and views of prejudice and discrimination among athletes with various ethnic backgrounds</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46213</link>
      <description>The different faces of athletes in Iceland : experiences and views of prejudice and discrimination among athletes with various ethnic backgrounds - Sigurður Jefferson Guarino 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The impact of a decision aid on low-risk prostate cancer patients on decisional variables and mental health</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46215</link>
      <description>The impact of a decision aid on low-risk prostate cancer patients on decisional variables and mental health - Helena Bryndís Hauksdóttir 2001-; Hulda Bryndís Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Decision intelligence : transformational developments in  skin cancer screening using mobile applications</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46211</link>
      <description>Decision intelligence : transformational developments in  skin cancer screening using mobile applications - Shehani Lakmini Modaragama 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46211</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing kjarasamningalíkans að norrænni fyrirmynd á Íslandi : „Það þurfa allir að keyra hægra megin“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46210</link>
      <description>Innleiðing kjarasamningalíkans að norrænni fyrirmynd á Íslandi : „Það þurfa allir að keyra hægra megin“ - Friðgeir Óli Bjarnason 1999-; Jón Tómas Kristjánsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46210</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Social Support and Depressive Symptoms: The Mediating Role of Self-Esteem</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46216</link>
      <description>Social Support and Depressive Symptoms: The Mediating Role of Self-Esteem - Melkorka Sól Sigurjónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46216</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er sú bjarta mynd sem dregin er upp af íslenska lífeyriskerfinu raunhæf?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46209</link>
      <description>Er sú bjarta mynd sem dregin er upp af íslenska lífeyriskerfinu raunhæf? - Dalvin Smári Imsland 2000-; Viktoría Rós Bjarnþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46209</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun íslenskrar menntastefnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46208</link>
      <description>Þróun íslenskrar menntastefnu - Óskar Haukur Níelsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46208</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing postpartum depression, anxiety, and stress in Icelandic fathers up to one year postpartum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46214</link>
      <description>Assessing postpartum depression, anxiety, and stress in Icelandic fathers up to one year postpartum - Inga Birna Sigursteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46214</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring the intersection of socioeconomic status and victimization : a comparative analysis of abuse and distress among women</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46217</link>
      <description>Exploring the intersection of socioeconomic status and victimization : a comparative analysis of abuse and distress among women - Stefanía Rafnsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46217</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnun félagsráðgjafa og hvernig stjórnendur geta spornað gegn kulnun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46218</link>
      <description>Kulnun félagsráðgjafa og hvernig stjórnendur geta spornað gegn kulnun. - Victor Alexander Guðjónsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46218</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geothermal energy for high temperature hydrogen production with Solid Oxide Electrolysis: A thermodynamic analysis of SOE feed streams</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46219</link>
      <description>Geothermal energy for high temperature hydrogen production with Solid Oxide Electrolysis: A thermodynamic analysis of SOE feed streams - Aron Óttarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46219</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er þróun upplýsingatækni í járnbúri? Fjórða iðnbyltingin og lögmæti íslenskra banka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46202</link>
      <description>Er þróun upplýsingatækni í járnbúri? Fjórða iðnbyltingin og lögmæti íslenskra banka - Rafnar Lárusson 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Feature Distribution Learning and the Global Effect: Can saccade endpoints reflect attentional templates?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46200</link>
      <description>Feature Distribution Learning and the Global Effect: Can saccade endpoints reflect attentional templates? - Jónatan Baldvinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Basel regluverkið. Endurbæting og styrking áhættustýringar banka í kjölfar alþjóðlegs fjármálahruns.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46198</link>
      <description>Basel regluverkið. Endurbæting og styrking áhættustýringar banka í kjölfar alþjóðlegs fjármálahruns. - Halldór Hagalín Hjörleifsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46198</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskyldur í sorg: Aðkoma félagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46199</link>
      <description>Fjölskyldur í sorg: Aðkoma félagsráðgjafa - Inga Dóra Björnsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46199</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Language of instruction in the basic school</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46201</link>
      <description>The Language of instruction in the basic school - Beatrice Appiah 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46201</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuhegðun ungmenna: Ofbeldi, tíðni þess og birtingarmyndir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46204</link>
      <description>Áhættuhegðun ungmenna: Ofbeldi, tíðni þess og birtingarmyndir - Lilja Rut Geirdal Jóhannsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46204</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Food as a trigger for Migraine</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46205</link>
      <description>Food as a trigger for Migraine - Hadda Margrét Haraldsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stóriðja á Íslandi: Úti er ævintýri eða er ævintýrið rétt að byrja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46203</link>
      <description>Stóriðja á Íslandi: Úti er ævintýri eða er ævintýrið rétt að byrja? - Hekla Maren Jónasdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kerfisbundinn rasismi og aðskilnaður í nútímasamfélagi Bandaríkjanna. Á hvaða hátt stuðlar söguleg arfleifð Jim Crow lagana og kerfisbundinn rasismi að núverandi ástandi í Bandaríkjunum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46156</link>
      <description>Kerfisbundinn rasismi og aðskilnaður í nútímasamfélagi Bandaríkjanna. Á hvaða hátt stuðlar söguleg arfleifð Jim Crow lagana og kerfisbundinn rasismi að núverandi ástandi í Bandaríkjunum? - Sigríður Birta Björnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46156</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Sápmi fyrir Sama!“: Áhrif vindmyllugarða á líf og menningu Sama í Noregi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46160</link>
      <description>„Sápmi fyrir Sama!“: Áhrif vindmyllugarða á líf og menningu Sama í Noregi - Bjartey Unnur Stefánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46160</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Welcome to the Machine": Viðskiptaumhverfi tónlistar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46159</link>
      <description>"Welcome to the Machine": Viðskiptaumhverfi tónlistar á Íslandi - Ernir Arnarson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46159</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
