<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 10:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hindranir kvenna á leið sinni upp metorðastigann</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46064</link>
      <description>Hindranir kvenna á leið sinni upp metorðastigann - Jóhanna Líf Sigurþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46064</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ginnheilög goð: Útvarpsþættir um iðkendur ásatrúar í samtímanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46063</link>
      <description>Ginnheilög goð: Útvarpsþættir um iðkendur ásatrúar í samtímanum - Hrafnhildur Baldursdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46063</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gæði þjónustu á hjúkrunarheimilum: Mat starfsfólks á óframkvæmdri hjúkrun, starfsánægju og þjónandi forystu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46065</link>
      <description>Gæði þjónustu á hjúkrunarheimilum: Mat starfsfólks á óframkvæmdri hjúkrun, starfsánægju og þjónandi forystu - Kristrún Heiða Ragnarsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mesta gersemi í ríki dýranna“ – Útflutningur og kynning á íslenska hestinum 1949-1961</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46066</link>
      <description>„Mesta gersemi í ríki dýranna“ – Útflutningur og kynning á íslenska hestinum 1949-1961 - Sigurður Karl Pétursson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46066</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Draugafuglinn. Nóvella.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46067</link>
      <description>Draugafuglinn. Nóvella. - Marta María Jónsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cinderella Perseveres: Classic Fairy Tale in Adaptation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46068</link>
      <description>Cinderella Perseveres: Classic Fairy Tale in Adaptation - Perla Rut Aðalsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46068</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ævintýri sem svamla inni í mér án endis:“ Um birtingarmyndir hugmyndafræði C.G. Jungs í Sjö ævintýrum um skömm eftir Tyrfing Tyrfingsson</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46069</link>
      <description>„Ævintýri sem svamla inni í mér án endis:“ Um birtingarmyndir hugmyndafræði C.G. Jungs í Sjö ævintýrum um skömm eftir Tyrfing Tyrfingsson - Rafnhildur Rósa Atladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Könnunarsamantekt um verklag við fótamein sykursjúkra: Áhersla á aðkomu hjúkrunarfræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46039</link>
      <description>Könnunarsamantekt um verklag við fótamein sykursjúkra: Áhersla á aðkomu hjúkrunarfræðinga - Margrét Malín Guðmundsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46039</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From the Implicit to the Explicit: An Embodied, Experiential Protocol for Reflection</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46042</link>
      <description>From the Implicit to the Explicit: An Embodied, Experiential Protocol for Reflection - Vignir Már Másson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46042</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert ekki mamma mín.“ Tvíbent hlutverk stjúpmæðra og áskoranir í uppeldi stjúpbarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46044</link>
      <description>„Þú ert ekki mamma mín.“ Tvíbent hlutverk stjúpmæðra og áskoranir í uppeldi stjúpbarna - Eva Lilja Rúnarsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46044</guid>
    </item>
    <item>
      <title>To the Death! Masculinity and the Duel in Mary Barton by Elizabeth Gaskell</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46041</link>
      <description>To the Death! Masculinity and the Duel in Mary Barton by Elizabeth Gaskell - Sigurður Baldvin Ólafsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46041</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framkvæmd verkefna úr Hverfið mitt hjá Reykjavíkurborg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46043</link>
      <description>Framkvæmd verkefna úr Hverfið mitt hjá Reykjavíkurborg - Sveinn Ólafsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46043</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættu- og afbrotahegðun unglinga og úrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46046</link>
      <description>Áhættu- og afbrotahegðun unglinga og úrræði - Dagný Rós Sigurðardóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46046</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þekkingarleg nálgun á dyggðafjölhyggju: Um forsendur umræðunnar um rökfræðilega fjölhyggju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46045</link>
      <description>Þekkingarleg nálgun á dyggðafjölhyggju: Um forsendur umræðunnar um rökfræðilega fjölhyggju - Ármann Pétursson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46045</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Go East Young Viking: The Varangians and Their Place in History and Legend</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46038</link>
      <description>Go East Young Viking: The Varangians and Their Place in History and Legend - Wesley Pierce Shisler 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46038</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vanvita, örvita, hálfvita fávitar: Um fötlun í tveimur íslenskum glæpasögum eftir Yrsu Sigurðardóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46040</link>
      <description>Vanvita, örvita, hálfvita fávitar: Um fötlun í tveimur íslenskum glæpasögum eftir Yrsu Sigurðardóttur - Snæfríður Ingadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46040</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskiptaþátturinn í starfi skólameistara: Rannsókn á upplifun og reynslu skólameistara framhaldsskóla af samskiptaþættinum í tengslum við gott starfsumhverfi, krefjandi starfsmannamál og eigin færniþróun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46037</link>
      <description>Samskiptaþátturinn í starfi skólameistara: Rannsókn á upplifun og reynslu skólameistara framhaldsskóla af samskiptaþættinum í tengslum við gott starfsumhverfi, krefjandi starfsmannamál og eigin færniþróun - Birna Dís Bergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46037</guid>
    </item>
    <item>
      <title>UNGA Resolution 76/300 - The human right to a clean, healthy and sustainable environment, The possible impact on the establishment of a human right to a healthy environment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46035</link>
      <description>UNGA Resolution 76/300 - The human right to a clean, healthy and sustainable environment, The possible impact on the establishment of a human right to a healthy environment - Judith Kastlunger 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46035</guid>
    </item>
    <item>
      <title>An analysis of the Kunming-Montreal Global Biodiversity Framework</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46034</link>
      <description>An analysis of the Kunming-Montreal Global Biodiversity Framework - Vanessa Isabell Alexandra Lang 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46034</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ha? Um breytingar í tónfalli í barnaefni og hlaðvörpum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46036</link>
      <description>Ha? Um breytingar í tónfalli í barnaefni og hlaðvörpum - Kolbrún María Másdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46036</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geldingahnappur á melum - Kynjafornleifafræðileg rannsókn á kumli Geldingsins á Öndverðarnesi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46059</link>
      <description>Geldingahnappur á melum - Kynjafornleifafræðileg rannsókn á kumli Geldingsins á Öndverðarnesi - Erla Sóley Skúladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46059</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi á vefnum: Auðlesið mál sem aðgengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46056</link>
      <description>Aðgengi á vefnum: Auðlesið mál sem aðgengi - Írena Rut Jónsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46056</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður er bara í 300 hlutverkum hérna" - Líðan umsjónarkennara í starfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46061</link>
      <description>„Maður er bara í 300 hlutverkum hérna" - Líðan umsjónarkennara í starfi - Arndís Ármann Halldórsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46061</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ertu að grínast? - Að læra á húmor í öðru tungumáli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46057</link>
      <description>Ertu að grínast? - Að læra á húmor í öðru tungumáli - Brynjólfur Skúlason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46057</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Látið orð Krists búa með ykkur" Starfendarannsókn á 10-12 ára starfi í söfnuði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46060</link>
      <description>,,Látið orð Krists búa með ykkur" Starfendarannsókn á 10-12 ára starfi í söfnuði - Steinunn Anna Baldvinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46060</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
