<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 17:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Við vitum öll að þessi unga kona lýgur“: Um gerendameðvirkni í skáldsögunni Brestir eftir Fredrik Backman</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46015</link>
      <description>„Við vitum öll að þessi unga kona lýgur“: Um gerendameðvirkni í skáldsögunni Brestir eftir Fredrik Backman - Hrafnhildur Emma Björnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einn prestur og matráður: Kynhlutleysi, fjölvísanir og dýralíkingar í Stóra bróður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46017</link>
      <description>Einn prestur og matráður: Kynhlutleysi, fjölvísanir og dýralíkingar í Stóra bróður - Auður Siemsen 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pride and Prejudice and Personal Improvement: Jane Austen’s Moral Advocacy on Growing and Condemnation of Stagnating</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46018</link>
      <description>Pride and Prejudice and Personal Improvement: Jane Austen’s Moral Advocacy on Growing and Condemnation of Stagnating - Telma Björk Guðmundsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46018</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Improving Machine Translation for Faroese using ChatGPT-Generated Parallel Data</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46019</link>
      <description>Improving Machine Translation for Faroese using ChatGPT-Generated Parallel Data - Annika Simonsen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rígurinn: Frá brothættum byggðum til borga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46013</link>
      <description>Rígurinn: Frá brothættum byggðum til borga - Hilda Jana Gísladóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sofðu Unga Ástin Mín: The Archaeology of Emotion in Child Burials at Skriðuklaustur Monastery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46016</link>
      <description>Sofðu Unga Ástin Mín: The Archaeology of Emotion in Child Burials at Skriðuklaustur Monastery - Daníel Freyr Ívarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gamlar og nýjar götur á Reykjanesskaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46014</link>
      <description>Gamlar og nýjar götur á Reykjanesskaga - Helgi Valdimar Viðarsson Biering 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>I hvor høj grad bruges kommunikative metoder i danskundervisningen? En undersøgelse af den kommunikative undervisning i dansk i islandske gymnasier</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46012</link>
      <description>I hvor høj grad bruges kommunikative metoder i danskundervisningen? En undersøgelse af den kommunikative undervisning i dansk i islandske gymnasier - Rósa Árnadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málsvörn siðfræðilegrar hughyggju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46011</link>
      <description>Málsvörn siðfræðilegrar hughyggju - Helgi Freyr Ólafsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Eso era lo que había”: Mujeres españolas en general y andaluzas en particular durante la dictadura franquista.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46009</link>
      <description>“Eso era lo que había”: Mujeres españolas en general y andaluzas en particular durante la dictadura franquista. - Paula Vargas Álvarez 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Anion and Functional Group Induced Structural Modification of Lead(II) Complexes of Two Aza-Crown Ether Variants</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46006</link>
      <description>Anion and Functional Group Induced Structural Modification of Lead(II) Complexes of Two Aza-Crown Ether Variants - Bjartur Brynjarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun í altaristöflugerð á Íslandi í upphafi 20. aldar með sérstöku tilliti til eftirmynda listmálarans Brynjólfs Þórðarsonar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46010</link>
      <description>Þróun í altaristöflugerð á Íslandi í upphafi 20. aldar með sérstöku tilliti til eftirmynda listmálarans Brynjólfs Þórðarsonar - Hreinn Hákonarson 1952-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fisheries in Norway and Iceland: A comparative study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46007</link>
      <description>Fisheries in Norway and Iceland: A comparative study - Tobias Holmeset 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er það veikleiki að efast?  Trú, efi og sjálfsmynd mannsins í guðfræði Pauls Tillich</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46008</link>
      <description>Er það veikleiki að efast?  Trú, efi og sjálfsmynd mannsins í guðfræði Pauls Tillich - Egill Vignir Reynisson 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar samfélaginu var raskað. Átök við útlendinga í íslenskum sögnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46005</link>
      <description>Þegar samfélaginu var raskað. Átök við útlendinga í íslenskum sögnum - Gitta Krichbaum 1961-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46005</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá Ólympusfjalli til Ásgarðs: Samanburður á Óðni og Seifi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46004</link>
      <description>Frá Ólympusfjalli til Ásgarðs: Samanburður á Óðni og Seifi - Stefán Björgvin Dagbjartsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46004</guid>
    </item>
    <item>
      <title>System identification and finite element model updating of a neoclassical masonry structure in damaged and retrofitted states</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46003</link>
      <description>System identification and finite element model updating of a neoclassical masonry structure in damaged and retrofitted states - Dipendra Gautam 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46003</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Studies in the Manuscript Transmission of Hrana saga hrings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46002</link>
      <description>Studies in the Manuscript Transmission of Hrana saga hrings - Samara Evelyn Osburn 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46002</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif barneigna á stöðu kynjanna á vinnumarkaði. Nægja fæðingarorlofslög til að tryggja jafnrétti á vinnumarkaði eftir barneignir?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46000</link>
      <description>Áhrif barneigna á stöðu kynjanna á vinnumarkaði. Nægja fæðingarorlofslög til að tryggja jafnrétti á vinnumarkaði eftir barneignir? - Katrín Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46000</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umdæmi barnaverndarþjónustu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46001</link>
      <description>Umdæmi barnaverndarþjónustu á Íslandi - María Gunnarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46001</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45998</link>
      <description>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi - Freyja Hrönn Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45998</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Enginn maður grætur eins: Smásagnasafn ásamt greinargerð.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45999</link>
      <description>Enginn maður grætur eins: Smásagnasafn ásamt greinargerð. - Jakub Stachowiak 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45999</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eignaréttur á vindorku og takmarkanir á hagnýtingarrétti vegna hagsmuna nágranna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45994</link>
      <description>Eignaréttur á vindorku og takmarkanir á hagnýtingarrétti vegna hagsmuna nágranna - Stefnir Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45994</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Misneyting samkvæmt 253. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Skilyrði þess að misneytingarákvæðinu verði beitt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45993</link>
      <description>Misneyting samkvæmt 253. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Skilyrði þess að misneytingarákvæðinu verði beitt. - Ólöf Þórunn Hafliðadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45993</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakarefni: Takmarkanir að lögum á því að sakarefni verði borið undir dómstóla, með sérstakri hliðsjón af 1. mgr. 24. gr. laga um meðferð einkamála nr. 91/1991</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45995</link>
      <description>Sakarefni: Takmarkanir að lögum á því að sakarefni verði borið undir dómstóla, með sérstakri hliðsjón af 1. mgr. 24. gr. laga um meðferð einkamála nr. 91/1991 - Sigurbjörg Nanna Vignisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45995</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
