<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 09:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46681</link>
      <description>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma - Sólveig Gylfadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46682</link>
      <description>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness. - Ragnheiður Guðjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46685</link>
      <description>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels - Teagan Lyn Boyle 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46683</link>
      <description>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs - Hrafnhildur Ævarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46683</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þór: frá Íslandi til Hollywood</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46684</link>
      <description>Þór: frá Íslandi til Hollywood - Julia Eleonora Malinowska 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pólski hreimurinn í íslensku: Hljóðkerfisfræðileg greining framburðar annarsmálshafa íslensku með pólsku að móðurmáli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46686</link>
      <description>Pólski hreimurinn í íslensku: Hljóðkerfisfræðileg greining framburðar annarsmálshafa íslensku með pólsku að móðurmáli - Theodore Levi Kross 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bréf til mömmu – Íslenskar þjóðsögur og ævintýri í gegnum linsu sjálfs-etnógrafíu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46687</link>
      <description>Bréf til mömmu – Íslenskar þjóðsögur og ævintýri í gegnum linsu sjálfs-etnógrafíu - Vaida Bražiūnaitė 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vandana Shiva Jarðarlýðræði og barátta fyrir betra lífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46688</link>
      <description>Vandana Shiva Jarðarlýðræði og barátta fyrir betra lífi - Kristján Óli Níels Sigmundsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46688</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pragmatísk menntaheimspeki: Erindi Deweys í nútímanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46663</link>
      <description>Pragmatísk menntaheimspeki: Erindi Deweys í nútímanum - Oddný Þorvaldsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um 19. gr. skaðabótalaganna og áhrif hennar á skaðabóta- og vátryggingaréttinn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46658</link>
      <description>Um 19. gr. skaðabótalaganna og áhrif hennar á skaðabóta- og vátryggingaréttinn á Íslandi - Alex Þór Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Influence of Eastern European Folklore on Vampire Portrayals in John William Polidori’s "The Vampyre" and Bram Stoker’s "Dracula"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46661</link>
      <description>The Influence of Eastern European Folklore on Vampire Portrayals in John William Polidori’s "The Vampyre" and Bram Stoker’s "Dracula" - Agnieszka Nowik-Niton 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samstarf í þágu þolenda, Bjarmahlíð sem tengslanet í opinberri stjórnsýslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46662</link>
      <description>Samstarf í þágu þolenda, Bjarmahlíð sem tengslanet í opinberri stjórnsýslu - Páley Borgþórsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“I’m Your Man”: A Feminist Analysis of Lana Del Rey’s Critique on Traditional Notions of Femininities and Masculinities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46660</link>
      <description>“I’m Your Man”: A Feminist Analysis of Lana Del Rey’s Critique on Traditional Notions of Femininities and Masculinities - Hrafnhildur Ósk Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver eru helstu áhrif gervigreindar á störf og starfsmenn á vinnumarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46655</link>
      <description>Hver eru helstu áhrif gervigreindar á störf og starfsmenn á vinnumarkaði? - Eva Hlíf Rannversdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Veröldin er víð. Um ólíka heima í skáldsögunni Ljósbera</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46657</link>
      <description>Veröldin er víð. Um ólíka heima í skáldsögunni Ljósbera - Unnur Balaka Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá hugmynd að bók: Emma Lára í ljómandi leik, fyrir tvítyngd börn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46654</link>
      <description>Frá hugmynd að bók: Emma Lára í ljómandi leik, fyrir tvítyngd börn - Dino Ðula 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sálræn vanlíðan nemenda í heilbrigðisvísindum: Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46671</link>
      <description>Sálræn vanlíðan nemenda í heilbrigðisvísindum: Þversniðsrannsókn - Þórey Rósa Einarsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46671</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðningur eftir ofbeldi í starfi á geðdeild: Skjót samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46669</link>
      <description>Stuðningur eftir ofbeldi í starfi á geðdeild: Skjót samantekt - Guðfinna Betty Hilmarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46669</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þá skortir samt móður hendurnar að mýkja kuldasárin“: Lífshlaup einstaklinga sem voru niðursetningar á barnsaldri í bændasamfélagi 19. aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46672</link>
      <description>„Þá skortir samt móður hendurnar að mýkja kuldasárin“: Lífshlaup einstaklinga sem voru niðursetningar á barnsaldri í bændasamfélagi 19. aldar - Aníta Heba Bergmann L. 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46672</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Intersections and Divergences of Animal Welfare Perspectives in Alternative Agriculture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46665</link>
      <description>Examining Intersections and Divergences of Animal Welfare Perspectives in Alternative Agriculture - Sylvia Sophia Boucher 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Out of context. Can separate finds throw light on the Icelandic kuml tradition?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46670</link>
      <description>Out of context. Can separate finds throw light on the Icelandic kuml tradition? - Eva Bryndís Ágústsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46670</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konfúsíanismi og staða kvenna í Kína: Heimspekin, hefðin og nútíminn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46666</link>
      <description>Konfúsíanismi og staða kvenna í Kína: Heimspekin, hefðin og nútíminn - Elísabet Hulda Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af tungum fæðast þjóðir: Sameiginleg arfleifð tveggja þjóðtungna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46668</link>
      <description>Af tungum fæðast þjóðir: Sameiginleg arfleifð tveggja þjóðtungna - Jóhanna Guðrún Gunnarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kanelið og mandelin. Aðlögun tökuorða í Einföldtu Matreidslu Vasa-Qveri, fyrir heldri manna Húss-freyjur.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46667</link>
      <description>Kanelið og mandelin. Aðlögun tökuorða í Einföldtu Matreidslu Vasa-Qveri, fyrir heldri manna Húss-freyjur. - Henriette Schoeneck 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46667</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég ætla að kaupa svona með myndum". Um hlutverk svona á undan forsetningarliðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46659</link>
      <description>,,Ég ætla að kaupa svona með myndum". Um hlutverk svona á undan forsetningarliðum - Bingjie Mao 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46659</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
