<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 17:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Innleiðing á velferðartækni. Breytingarstjórnun í nýsköpunar- og þróunarverkefninu Hátindur 60+</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48504</link>
      <description>Innleiðing á velferðartækni. Breytingarstjórnun í nýsköpunar- og þróunarverkefninu Hátindur 60+ - Árni Kár Torfason 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48504</guid>
    </item>
    <item>
      <title>High Status Women in Viking Age Norway. Sigríðr &amp; her sisters</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48503</link>
      <description>High Status Women in Viking Age Norway. Sigríðr &amp; her sisters - Ralph Lawrence Weedon 1957-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48503</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig valdbeitingu átti sér stað á tímum Covid-19? Skoðað í gegnum kenningar Foucault</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48505</link>
      <description>Hvernig valdbeitingu átti sér stað á tímum Covid-19? Skoðað í gegnum kenningar Foucault - Sigurvin Örn Magnússon 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48505</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefstefnur og vægi þeirra fyrir vefstjóra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48506</link>
      <description>Vefstefnur og vægi þeirra fyrir vefstjóra - Harpa Dögg Kristinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48506</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ólík viðhorf og hegðun karla og kvenna í tengslum við umhverfis- og loftslagsmál: Hvernig geta stjórnvöld tryggt að aðgerðir stuðli að jafnrétti kynjanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48507</link>
      <description>Ólík viðhorf og hegðun karla og kvenna í tengslum við umhverfis- og loftslagsmál: Hvernig geta stjórnvöld tryggt að aðgerðir stuðli að jafnrétti kynjanna? - Agnes Þorkelsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48507</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsugæsluhjúkrun í framlínu í Covid á Íslandi. Megindleg lýsandi ferlirannsókn.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48508</link>
      <description>Heilsugæsluhjúkrun í framlínu í Covid á Íslandi. Megindleg lýsandi ferlirannsókn. - Hulda Gestsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48508</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Langvinn og síðbúin einkenni og aukaverkanir í kjölfar brottnáms barkakýlis vegna krabbameins og áhrif þess á lífsgæði: kerfisbundin samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48509</link>
      <description>Langvinn og síðbúin einkenni og aukaverkanir í kjölfar brottnáms barkakýlis vegna krabbameins og áhrif þess á lífsgæði: kerfisbundin samantekt - Magney Ósk Bragadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48509</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Syrian Venezuelan Onward Migrants in Iceland - Transnational Experiences &amp; Identites</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48510</link>
      <description>Syrian Venezuelan Onward Migrants in Iceland - Transnational Experiences &amp; Identites - Åshild Ingela Dybwad 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48510</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar langvinn streita verður að kulnun: Rannsókn á upplifun einstaklinga af kulnun í daglegu lífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48511</link>
      <description>Þegar langvinn streita verður að kulnun: Rannsókn á upplifun einstaklinga af kulnun í daglegu lífi - Snjólaug Arndís Ómarsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48511</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stepping into the Past: An Exploration of Emotional Response and Historical Empathy at Árbæjarsafn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48494</link>
      <description>Stepping into the Past: An Exploration of Emotional Response and Historical Empathy at Árbæjarsafn - Kathryn Ann Teeter 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48494</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég held að þetta sé bara orðinn svolítill hluti af mér“: Samband súrdeigsbakara við súrdeigið sitt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48493</link>
      <description>„Ég held að þetta sé bara orðinn svolítill hluti af mér“: Samband súrdeigsbakara við súrdeigið sitt - Ragnheiður Maísól Sturludóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Effects of Education on Family Practices among  Ashantis in Ghana: The Case of Kumasi Metropolis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48492</link>
      <description>Effects of Education on Family Practices among  Ashantis in Ghana: The Case of Kumasi Metropolis - Collins Ansah Owusu 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48492</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stefnuinnleiðing: Aðgerðaáætlanir í heilbrigðisþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48496</link>
      <description>Stefnuinnleiðing: Aðgerðaáætlanir í heilbrigðisþjónustu - Selma Margrét Reynisdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48496</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bearing Witness: Testimony in Zabel Yessayan's "In the Ruins"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48491</link>
      <description>Bearing Witness: Testimony in Zabel Yessayan's "In the Ruins" - Dilsa Ritsa Esli 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Local drug consumption and drug policies in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48495</link>
      <description>Local drug consumption and drug policies in Iceland - Catharina Vogt Löberg Söholt 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48495</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The status of English within the European Union in the aftermath of Brexit: Will Brexit weaken the status of English within the EU or strengthen its influence and power as a working language?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48501</link>
      <description>The status of English within the European Union in the aftermath of Brexit: Will Brexit weaken the status of English within the EU or strengthen its influence and power as a working language? - Valgerður Bjarnadóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48501</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú vilt ekki vera gellan sem er geðveikt full á djamminu“: Upplifun ungs fólks af næturlífi á Íslandi í ljósi áfengisneyslu og kynjaðra valdatengsla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48502</link>
      <description>„Þú vilt ekki vera gellan sem er geðveikt full á djamminu“: Upplifun ungs fólks af næturlífi á Íslandi í ljósi áfengisneyslu og kynjaðra valdatengsla - Margrét Stella Kaldalóns Sigurðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48502</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptatækifæri á norðurslóðum, Ísland og Grænland: Tækifæri og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48498</link>
      <description>Viðskiptatækifæri á norðurslóðum, Ísland og Grænland: Tækifæri og áskoranir - Svava Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48498</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsemi skólasafna í grunnskólum Kópavogs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48499</link>
      <description>Starfsemi skólasafna í grunnskólum Kópavogs - Jóhanna Kristín Arnberg Gísladóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48499</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snyrtiskólar á Íslandi: Upphaf, viðhorf og þróun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48500</link>
      <description>Snyrtiskólar á Íslandi: Upphaf, viðhorf og þróun - Hjördís Gísladóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48500</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það er til steinn fyrir það! Endurvakning nornamenningar í samtímanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48497</link>
      <description>Það er til steinn fyrir það! Endurvakning nornamenningar í samtímanum - Rannveig Lóa Haraldsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48497</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af máli má manninn þekkja? : rannsókn á mikilvægi tungumálakunnáttu í íslenskri ferðaþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48490</link>
      <description>Af máli má manninn þekkja? : rannsókn á mikilvægi tungumálakunnáttu í íslenskri ferðaþjónustu - Guðmundur Franklín Jónsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48490</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skylduskil á Íslandi: í fortíð, nútíð og framtíð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48488</link>
      <description>Skylduskil á Íslandi: í fortíð, nútíð og framtíð - Kristjana Mjöll Jónsdóttir Hjörvar 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eins og púki með tvö horn: Ensk þýðing á skáldsögunni Hestvík eftir Gerði Kristnýju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48483</link>
      <description>Eins og púki með tvö horn: Ensk þýðing á skáldsögunni Hestvík eftir Gerði Kristnýju - Jelena Ćirić 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48483</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líkamsímynd kvenna í knattspyrnu: Áhrif fjölmiðla og samfélagsmiðla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48487</link>
      <description>Líkamsímynd kvenna í knattspyrnu: Áhrif fjölmiðla og samfélagsmiðla - Helena Ósk Hálfdanardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48487</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
