<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 11:06:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Skimun eftir tilfinninga- og hegðunarerfiðleikum barna í grunnskólum Múlaþings. Athugun á gögnum sem safnað hefur verið í kjölfar breytts verklags.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51679</link>
      <description>Skimun eftir tilfinninga- og hegðunarerfiðleikum barna í grunnskólum Múlaþings. Athugun á gögnum sem safnað hefur verið í kjölfar breytts verklags. - Auður Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51679</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég vissi alveg að þetta væri ekki heilbrigt samband sem ég var í": Upplifun kvenna á því að eiga maka með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51680</link>
      <description>"Ég vissi alveg að þetta væri ekki heilbrigt samband sem ég var í": Upplifun kvenna á því að eiga maka með vímuefnaröskun - Katla Rún Árskóg 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51680</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf fagfólks til fjölskyldumiðaðrar hugrænnar atferlismeðferðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51678</link>
      <description>Viðhorf fagfólks til fjölskyldumiðaðrar hugrænnar atferlismeðferðar - Linda Elín Kjartansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Með rauðvínsflöskuna inni í þvottahúsi að komast í gegnum daginn": Konur á aldrinum 45 til 65 ára sem hafa þróað með sér vímuefnaröskun eftir að börnin urðu sjálfstæð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51686</link>
      <description>"Með rauðvínsflöskuna inni í þvottahúsi að komast í gegnum daginn": Konur á aldrinum 45 til 65 ára sem hafa þróað með sér vímuefnaröskun eftir að börnin urðu sjálfstæð - Ásdís Eva Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég hugsa hluti öðruvísi og það er allt í lagi“ Upplifun einstaklinga með áráttu- og þráhyggjuröskun af stimplun, viðhorfum og þjónustu í íslensku samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51684</link>
      <description>„Ég hugsa hluti öðruvísi og það er allt í lagi“ Upplifun einstaklinga með áráttu- og þráhyggjuröskun af stimplun, viðhorfum og þjónustu í íslensku samfélagi - Gyða Ásdís Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða barna með þroskahömlun og/eða einhverfu á tímum Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51687</link>
      <description>Staða barna með þroskahömlun og/eða einhverfu á tímum Covid-19 - Aþena Lind Vestm. Ágústsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er gott að vera þar sem gleðin býr." Áhrif félagslegrar virkni á heilsu og lífsgæði aldraðra í Grafarvogi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51689</link>
      <description>"Það er gott að vera þar sem gleðin býr." Áhrif félagslegrar virkni á heilsu og lífsgæði aldraðra í Grafarvogi - Inga Dóra Björnsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það þreytir mann mest úrræðaleysið." Samkenndarþreyta meðal barnaverndarstarfsmanna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51681</link>
      <description>"Það þreytir mann mest úrræðaleysið." Samkenndarþreyta meðal barnaverndarstarfsmanna á Íslandi - Kolfinna Bjarney Ólafsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óviðeigandi kynhegðun barna í fóstri. Orðræða, áherslur og faglegt mar á aðstæðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51683</link>
      <description>Óviðeigandi kynhegðun barna í fóstri. Orðræða, áherslur og faglegt mar á aðstæðum - Birta Rut Hauksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51683</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ímynd barnaverndar á Íslandi: Upplifun starfsmanna í barnavernd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51682</link>
      <description>Ímynd barnaverndar á Íslandi: Upplifun starfsmanna í barnavernd - Alice Vera Biglio 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsmiðlar, ungmenni og velferð: Hvar liggja mörkin?: Greining á samfélagsmiðlanotkun og líðan ungmenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51685</link>
      <description>Samfélagsmiðlar, ungmenni og velferð: Hvar liggja mörkin?: Greining á samfélagsmiðlanotkun og líðan ungmenna - Berglind Ósk Ásgrímsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfangaheimili. Félagsleg staða og bataauður íbúa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51688</link>
      <description>Áfangaheimili. Félagsleg staða og bataauður íbúa. - Helena Gísladóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51688</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er verið að einfalda boðleiðirnar, bæði fyrir foreldra og þá sem starfa með barninu": Upplifun og reynsla stjórnenda frístundaheimila af farsældarlögunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51690</link>
      <description>"Það er verið að einfalda boðleiðirnar, bæði fyrir foreldra og þá sem starfa með barninu": Upplifun og reynsla stjórnenda frístundaheimila af farsældarlögunum - Sara Kristín Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51690</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég er í stöðugri endurskoðun með sambandið mitt, er ég á réttum stað, er ég að gera rétt?“: Áhrif áráttu- og þráhyggjuröskunar (OCD) á parasambönd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51691</link>
      <description>„Ég er í stöðugri endurskoðun með sambandið mitt, er ég á réttum stað, er ég að gera rétt?“: Áhrif áráttu- og þráhyggjuröskunar (OCD) á parasambönd - Jónína Björk Kristinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðrof eftir fæðingu, þegar raunveruleikinn brotnar: Kortlagning á stöðu þekkingar heilbrigðisstétta á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51694</link>
      <description>Geðrof eftir fæðingu, þegar raunveruleikinn brotnar: Kortlagning á stöðu þekkingar heilbrigðisstétta á Íslandi - Árný Margrét Agnarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla skólastjórnenda af störfum skólafélagsráðgjafa:  „Skólafélagsráðgjafar eru framtíðarmúsík í okkar sinfóníu“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51696</link>
      <description>Reynsla skólastjórnenda af störfum skólafélagsráðgjafa:  „Skólafélagsráðgjafar eru framtíðarmúsík í okkar sinfóníu“ - Katrín Björk Guðmundsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51696</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæðismál tekju- og eignaminna ungs fólks á Íslandi: Hvaða húsnæðisúrræði eru í boði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51698</link>
      <description>Húsnæðismál tekju- og eignaminna ungs fólks á Íslandi: Hvaða húsnæðisúrræði eru í boði? - Guðbjörg Þórðardóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51698</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef ég vil að líf mitt verði svona þá hlýt ég að verða að gera það sem hún gerði“: Upplifun mæðra af samfélagsmiðlum: Mótun líðan og sjálfsmyndar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51692</link>
      <description>„Ef ég vil að líf mitt verði svona þá hlýt ég að verða að gera það sem hún gerði“: Upplifun mæðra af samfélagsmiðlum: Mótun líðan og sjálfsmyndar - Anna Lilja Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er eins og maður þyrfti að verða fullorðinn allt í einu“: Reynsla fullorðinna af foreldramissi í bernsku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51695</link>
      <description>„Það er eins og maður þyrfti að verða fullorðinn allt í einu“: Reynsla fullorðinna af foreldramissi í bernsku - Kristbjörg Sigtryggsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51695</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Að alast upp í skugga veikinda“ Upplifun uppkominna barna af því að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun eða geðröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51693</link>
      <description>„Að alast upp í skugga veikinda“ Upplifun uppkominna barna af því að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun eða geðröskun - Hildur Margrét Arnbjargardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Maður má aldrei leyfa neinum að sjá í gegnum brynjuna'' Sjálfsmynd einhleypra karla á aldrinum 18-30</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51697</link>
      <description>,,Maður má aldrei leyfa neinum að sjá í gegnum brynjuna'' Sjálfsmynd einhleypra karla á aldrinum 18-30 - Nikulás Guðnason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51697</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjaldan er ein báran stök: Fjölskylduvirkni í fjölskyldum barna með alvarlegan geðrænan vanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51673</link>
      <description>Sjaldan er ein báran stök: Fjölskylduvirkni í fjölskyldum barna með alvarlegan geðrænan vanda - Elísabet Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51673</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51675</link>
      <description>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar - Þórdís Bjarnleifsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51675</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einstakar mæður: Staða og aðstæður kvenna sem kjósa að verða mæður án maka.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51674</link>
      <description>Einstakar mæður: Staða og aðstæður kvenna sem kjósa að verða mæður án maka. - Ásdís Ögmundsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51674</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá húsnæði til inngildingar:  Upplifun íbúa Húsnæði fyrst af félagslegri stöðu og þátttöku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51676</link>
      <description>Frá húsnæði til inngildingar:  Upplifun íbúa Húsnæði fyrst af félagslegri stöðu og þátttöku - Ólöf Brynja Aradóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51676</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
