<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 11:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hjúkrun heila- og taugaskurðsjúklinga með barkaraufartúbu:  Þróun meðferðarknippa og Delphi-rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43085</link>
      <description>Hjúkrun heila- og taugaskurðsjúklinga með barkaraufartúbu:  Þróun meðferðarknippa og Delphi-rannsókn - Bergrún Sigríður Benediktsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óskarinn hlýtur: Hvíti kynstofninn. Áhrif birtingarmynda minnihlutahópa í dægurmenningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43086</link>
      <description>Óskarinn hlýtur: Hvíti kynstofninn. Áhrif birtingarmynda minnihlutahópa í dægurmenningu - Egle Sipaviciute 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað er þetta VV? Hvernig lýsa döff þátttakendur á námskeiðum í gerð VV sagna þeim?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43084</link>
      <description>Hvað er þetta VV? Hvernig lýsa döff þátttakendur á námskeiðum í gerð VV sagna þeim? - Anna Valdís Kro 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“If I didn't want to coach, I think I'd be screwed”: Migrant athletes’ retirement transition from sports, case of Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43083</link>
      <description>“If I didn't want to coach, I think I'd be screwed”: Migrant athletes’ retirement transition from sports, case of Iceland - Olga Latapí 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Is Iceland’s housing market experiencing a bubble? Hedonic price-rent ratios</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43089</link>
      <description>Is Iceland’s housing market experiencing a bubble? Hedonic price-rent ratios - Dilyara Nasyrova 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimilislæknir háskólabókasafnsins: vefstjórn og vefmál á háskólabókasöfnum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43090</link>
      <description>Heimilislæknir háskólabókasafnsins: vefstjórn og vefmál á háskólabókasöfnum á Íslandi - Stefán Þór Hjartarson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Integration and Alienation: Cross-Cultural Adaptation of Chinese Immigrants in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43088</link>
      <description>Integration and Alienation: Cross-Cultural Adaptation of Chinese Immigrants in Iceland - Xin Chen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þanþol kvenleikans. Konur á vöktum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43087</link>
      <description>Þanþol kvenleikans. Konur á vöktum - Sigríður Sóley Sveinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>L’insegnamento dell’italiano come lingua straniera: Approcci didattici utilizzati nei corsi di Uso della lingua I, II e III all’Università d’Islanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43080</link>
      <description>L’insegnamento dell’italiano come lingua straniera: Approcci didattici utilizzati nei corsi di Uso della lingua I, II e III all’Università d’Islanda - Helga Jónsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43080</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„…hvernig tollgæsla viljum við vera?“ Áskoranir tollgæslu við eftirlit með ólöglegum innflutningi hættulegs varnings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43082</link>
      <description>„…hvernig tollgæsla viljum við vera?“ Áskoranir tollgæslu við eftirlit með ólöglegum innflutningi hættulegs varnings - Birna Friðfinnsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effectiveness of International and European Law in combating environmental crimes using the example of shipment of waste</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43081</link>
      <description>The effectiveness of International and European Law in combating environmental crimes using the example of shipment of waste - Alexandra Trondl 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43081</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing the validity of FOCUS-ÍS: A parent report questionnaire of functional communication development of 4-year-old children</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43079</link>
      <description>Assessing the validity of FOCUS-ÍS: A parent report questionnaire of functional communication development of 4-year-old children - Ösp Vilberg Baldursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43079</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valkvæði kolefnismarkaðurinn og staða hans á Íslandi. M.a. í ljósi reglna um markaðstengdar aðgerðir Parísarsamningsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43073</link>
      <description>Valkvæði kolefnismarkaðurinn og staða hans á Íslandi. M.a. í ljósi reglna um markaðstengdar aðgerðir Parísarsamningsins - Einar Hallgrímsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvaða afleiðingar hefur ofbeldi í nánum samböndum á þolendur þess og hverjar eru mögulegar forvarnarleiðir?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43072</link>
      <description>Hvaða afleiðingar hefur ofbeldi í nánum samböndum á þolendur þess og hverjar eru mögulegar forvarnarleiðir? - Gyða Ásdís Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kennsla um kynheilbrigði á Íslandi. Þversniðsrannsókn á viðhorfum unglinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43074</link>
      <description>Kennsla um kynheilbrigði á Íslandi. Þversniðsrannsókn á viðhorfum unglinga - Helga Sigfúsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gróðurframvinda við ystu jökulgarða Breiðamerkurjökuls frá 1890</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43078</link>
      <description>Gróðurframvinda við ystu jökulgarða Breiðamerkurjökuls frá 1890 - Sigurgeir Thoroddsen 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43078</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Komdu eins og þú ert: Áhrif gruggtónlistar á Kynslóð X</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43076</link>
      <description>Komdu eins og þú ert: Áhrif gruggtónlistar á Kynslóð X - Eiður Tjörvi Pálsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43076</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Importance of Vision and the Gaze in Emily Brontë’s Wuthering Heights</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43075</link>
      <description>The Importance of Vision and the Gaze in Emily Brontë’s Wuthering Heights - Beatrice Fiducia 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta snýst alltaf um vinnu og hvers virði vinna er“ Virði textílhandverks frá sjónarhóli framkvæmdar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43077</link>
      <description>„Þetta snýst alltaf um vinnu og hvers virði vinna er“ Virði textílhandverks frá sjónarhóli framkvæmdar - Álfrún Pálmadóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43077</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The jǫtunn, the Jew, and Snorri: A case study in traditional referentiality</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43071</link>
      <description>The jǫtunn, the Jew, and Snorri: A case study in traditional referentiality - Colin Beowulf Mostert Fisher 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43071</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú átt að gera“ Borðspil sem miðill</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43070</link>
      <description>„Þú átt að gera“ Borðspil sem miðill - Aðalsteinn Hannesson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Riftun leigusamnings á grundvelli 60. gr. húsaleigulaga nr. 36/1994</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43068</link>
      <description>Riftun leigusamnings á grundvelli 60. gr. húsaleigulaga nr. 36/1994 - Hildur Berglind Jóhannsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43068</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósýnilegar hindranir: Upplifun einstaklinga af erlendum uppruna á fordómum á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43069</link>
      <description>Ósýnilegar hindranir: Upplifun einstaklinga af erlendum uppruna á fordómum á íslenskum vinnumarkaði - Monika Jovisic 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Small States and Large Weak States in the Eurovision Song Contest. Gaining Soft Power and Asserting Identity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43067</link>
      <description>Small States and Large Weak States in the Eurovision Song Contest. Gaining Soft Power and Asserting Identity - Hera Melgar Aðalheiðardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hrörnunarmálstol í íslensku samhengi og þýðing á PASS-kvarðanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43066</link>
      <description>Hrörnunarmálstol í íslensku samhengi og þýðing á PASS-kvarðanum - Ingibjörg Rúnarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43066</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
