<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 10:07:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Dansað á jaðrinum: Kynbundin jaðarsetning og opinber vanræksla danslistar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51361</link>
      <description>Dansað á jaðrinum: Kynbundin jaðarsetning og opinber vanræksla danslistar á Íslandi - Pétur Ármannsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptagreind og breytingastjórnun: Hvers vegna eiga fyrirtæki að innleiða viðskiptagreind og hvernig getur breytingastjórnun hjálpað til með innleiðingu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51367</link>
      <description>Viðskiptagreind og breytingastjórnun: Hvers vegna eiga fyrirtæki að innleiða viðskiptagreind og hvernig getur breytingastjórnun hjálpað til með innleiðingu? - Atli Rafn Ómarsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tracing Textile Production Tools Through Time at  the Farm Beneath the Sand An Analysis of the Spindle Whorls and Loom Weights from a  Stratified Farm Mound Excavation in Norse Greenland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51366</link>
      <description>Tracing Textile Production Tools Through Time at  the Farm Beneath the Sand An Analysis of the Spindle Whorls and Loom Weights from a  Stratified Farm Mound Excavation in Norse Greenland - Joshua William Needham 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun neytenda á þjónustuloforðum fjarskiptafyrirtækja á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51363</link>
      <description>Upplifun neytenda á þjónustuloforðum fjarskiptafyrirtækja á Íslandi - Guðrún Huld Gunnarsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverjar eru helstu áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu CSRD tilskipunarinnar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51362</link>
      <description>Hverjar eru helstu áskoranir íslenskra fyrirtækja við innleiðingu CSRD tilskipunarinnar? - Guðfinna Eiríksdóttir 1994-; Steinunn Diljá Högnadóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sveitarfélagið Árnessýsla: Tækifæri og áskoranir þess að sameina öll sveitarfélög Árnessýslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51358</link>
      <description>Sveitarfélagið Árnessýsla: Tækifæri og áskoranir þess að sameina öll sveitarfélög Árnessýslu - Matthías Bjarnason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innbrot í netbanka: Hvernig má bæta innlenda löggjöf er varðar netglæpi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51359</link>
      <description>Innbrot í netbanka: Hvernig má bæta innlenda löggjöf er varðar netglæpi? - Rakel Eva Guðmundsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Árangursmæling á hlutabréfasjóðnum Stefnir – Innlend hlutabréf hs.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51357</link>
      <description>Árangursmæling á hlutabréfasjóðnum Stefnir – Innlend hlutabréf hs. - Björn Ásgeir Ásgeirsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Flytjandinn í forgrunni: Rannsókn á reynslu flytjenda af klassískum tónlistarflutningi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51365</link>
      <description>Flytjandinn í forgrunni: Rannsókn á reynslu flytjenda af klassískum tónlistarflutningi - Hanna Loftsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Landspítali og skipuritsbreytingar: Hafa tíðar skipuritsbreytingar í kjölfar forstjóraskipta á Landspítala áhrif á starfsánægju og starfsöryggi stjórnenda með þríþætta ábyrgð á klínískum einingum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51364</link>
      <description>Landspítali og skipuritsbreytingar: Hafa tíðar skipuritsbreytingar í kjölfar forstjóraskipta á Landspítala áhrif á starfsánægju og starfsöryggi stjórnenda með þríþætta ábyrgð á klínískum einingum? - María Guðmundsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From waste to value : financial feasibility research of a by-product processing facility at Bakki, Húsavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51340</link>
      <description>From waste to value : financial feasibility research of a by-product processing facility at Bakki, Húsavík - Sigurjón Þórsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51340</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Shared waters : Humpback whale (Megaptera novaeangliae) distribution and spatial overlap with anthropogenic activities in Ísafjarðardjúp, Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51347</link>
      <description>Shared waters : Humpback whale (Megaptera novaeangliae) distribution and spatial overlap with anthropogenic activities in Ísafjarðardjúp, Iceland - Benedek Regoczi 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51347</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Climate anxiety and emotions in South Asia : a youth perspective</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51353</link>
      <description>Climate anxiety and emotions in South Asia : a youth perspective - Lamba, Muskan, 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Understanding phytoplankton dynamics in Hvalfjörður : community structure and management of harmful algae</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51352</link>
      <description>Understanding phytoplankton dynamics in Hvalfjörður : community structure and management of harmful algae - Rika Nijzingh, Marjolijn, 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing the importance of Ísafjarðardjúp, Iceland for foraging humpback whales</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51351</link>
      <description>Assessing the importance of Ísafjarðardjúp, Iceland for foraging humpback whales - Lyall, Laura, 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51351</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Riverine litter monitoring in the Warnow, Mecklenburg-Vorpommern, Germany: A methodological exploration</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51346</link>
      <description>Riverine litter monitoring in the Warnow, Mecklenburg-Vorpommern, Germany: A methodological exploration - Aubrey Lynn Newland 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51346</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Community perspectives on Arctic development assessing local approval of the Finnafjord Port Project in Northeast Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51349</link>
      <description>Community perspectives on Arctic development assessing local approval of the Finnafjord Port Project in Northeast Iceland - Stein, Johannes, 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Science-to-Civics : a case study of urban marsh monitoring in Ocean City, Maryland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51350</link>
      <description>Science-to-Civics : a case study of urban marsh monitoring in Ocean City, Maryland - Julia Anna Moore 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Whereabout are the eelpout? : distribution and habitat characteristics of eelpout around Iceland during spring and autumn.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51348</link>
      <description>Whereabout are the eelpout? : distribution and habitat characteristics of eelpout around Iceland during spring and autumn. - Pejić, Emily, 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51348</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif stafrænna pöntunarkerfa á rekstur íslenskra þjónustufyrirtækja : samanburðar greining á tveimur heildsölum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51345</link>
      <description>Áhrif stafrænna pöntunarkerfa á rekstur íslenskra þjónustufyrirtækja : samanburðar greining á tveimur heildsölum - Ástmar Kristinn Elvarsson 2004-; Heimir Tjörvi Magnússon 2004-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51345</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægju mælingar með Moodup : hvernig nýtist Moodup stjórnendum fyrirtækja til þess að bæta líðan starfsfólks?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51329</link>
      <description>Starfsánægju mælingar með Moodup : hvernig nýtist Moodup stjórnendum fyrirtækja til þess að bæta líðan starfsfólks? - Ingibjörg Karlsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51329</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jafnlaunavottun : hver er kostnaðurinn við hana?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51328</link>
      <description>Jafnlaunavottun : hver er kostnaðurinn við hana? - Helga Rós Helgadóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51328</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif stafrænnar markaðssetningar á ólíkar kynslóðir : hvernig hefur stafræn markaðssetning ólík áhrif eftir kynslóðum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51333</link>
      <description>Áhrif stafrænnar markaðssetningar á ólíkar kynslóðir : hvernig hefur stafræn markaðssetning ólík áhrif eftir kynslóðum? - Sara Dís Sæbjörnsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51333</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðssetning íslenskra vörumerkja á TikTok : áskoranir og tækifæri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51330</link>
      <description>Markaðssetning íslenskra vörumerkja á TikTok : áskoranir og tækifæri - Ragnheiður Rós Kristjánsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrgangur sem auðlind : tilraunaverkefni um forflokkunarlager textíls</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51327</link>
      <description>Úrgangur sem auðlind : tilraunaverkefni um forflokkunarlager textíls - Erna Óðinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51327</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
