<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 08:08:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hamingjuhópurinn: „Núna er maður miklu hugrakkari“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51536</link>
      <description>Hamingjuhópurinn: „Núna er maður miklu hugrakkari“ - Bryndís Ingimundardóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutfall úrkasts röntgenmynda af úlnlið og ökkla á Landspítalanum í Fossvogi: Gæðaverkefni á myndgreiningadeild LSH</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51534</link>
      <description>Hlutfall úrkasts röntgenmynda af úlnlið og ökkla á Landspítalanum í Fossvogi: Gæðaverkefni á myndgreiningadeild LSH - Vigdís Jónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ábyrgðir og eftirlit við mannvirkjagerð á Íslandi: Greining á vanköntum og tillögur að úrbótum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51533</link>
      <description>Ábyrgðir og eftirlit við mannvirkjagerð á Íslandi: Greining á vanköntum og tillögur að úrbótum - Kjartan Pálsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51533</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring Indicators of Human Wellbeing and Ecological Sustainability  in the Nordic Countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51535</link>
      <description>Exploring Indicators of Human Wellbeing and Ecological Sustainability  in the Nordic Countries - Marina Ermina 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orkunotkun við göngu og líkamleg afkastageta einstaklinga með sykursýki af tegund 2 á Íslandi: Þversniðsrannsókn og áhrif 10 vikna þjálfunaríhlutunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51531</link>
      <description>Orkunotkun við göngu og líkamleg afkastageta einstaklinga með sykursýki af tegund 2 á Íslandi: Þversniðsrannsókn og áhrif 10 vikna þjálfunaríhlutunar - Birgitta Þóra Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51531</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að skilja dyslexíu: Vísindaleg nálgun á greiningu, stuðning og kennslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51528</link>
      <description>Að skilja dyslexíu: Vísindaleg nálgun á greiningu, stuðning og kennslu - Heiða Lecomte Gröndal 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51528</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„… ef að allir héldu áfram að hegða sér eins og þau væru ein í heiminum þá myndi allt fara til fjandans…“: Hnattræn borgaravitund ungs fólks í UNESCO framhaldsskólum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51527</link>
      <description>„… ef að allir héldu áfram að hegða sér eins og þau væru ein í heiminum þá myndi allt fara til fjandans…“: Hnattræn borgaravitund ungs fólks í UNESCO framhaldsskólum á Íslandi - Guðrún Birna Guðmundsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við erum endalaust að standa í lappirnar og sinna og þjónusta en það þjónustar enginn okkur“:  Áskoranir og tækifæri við innleiðingu farsældarlaganna: Sýn tengiliða í grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51530</link>
      <description>„Við erum endalaust að standa í lappirnar og sinna og þjónusta en það þjónustar enginn okkur“:  Áskoranir og tækifæri við innleiðingu farsældarlaganna: Sýn tengiliða í grunnskólum - Þórey Birta Sigurjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51530</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að læra í reynslunni þýðir að láta sig gossa: Starfstengd sjálfsrýni um reynslumiðað nám með unglingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51526</link>
      <description>Að læra í reynslunni þýðir að láta sig gossa: Starfstengd sjálfsrýni um reynslumiðað nám með unglingum - Elía Hörpu Önundarson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51526</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Advancing Literacy in Ghanaian Junior High School: Curriculum Guidelines for Multimodal English Language Instruction</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51529</link>
      <description>Advancing Literacy in Ghanaian Junior High School: Curriculum Guidelines for Multimodal English Language Instruction - Judith Asante 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51529</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífaflfræði göngu og líkamleg afkastageta einstaklinga með sykursýki af tegund 2 á Íslandi: Samanburður við einstaklinga án sykursýki og áhrif 10 vikna þjálfunaríhlutunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51532</link>
      <description>Lífaflfræði göngu og líkamleg afkastageta einstaklinga með sykursýki af tegund 2 á Íslandi: Samanburður við einstaklinga án sykursýki og áhrif 10 vikna þjálfunaríhlutunar - Steinunn Bára Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51532</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólaganga barna með tal- og málröskun: Viðhorf foreldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51522</link>
      <description>Skólaganga barna með tal- og málröskun: Viðhorf foreldra - Fríða Dögg Finnsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Quantifying fibroblast and endothelial cell proximity in Colorectal Cancer microenvironments using immunohistochemistry</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51520</link>
      <description>Quantifying fibroblast and endothelial cell proximity in Colorectal Cancer microenvironments using immunohistochemistry - Arshia Eyrún Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Mér finnst ég geta allt núna"- Reynsla og sýn nemenda á verkefnið Krakkar með krökkum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51521</link>
      <description>,,Mér finnst ég geta allt núna"- Reynsla og sýn nemenda á verkefnið Krakkar með krökkum - Aðalheiður María Þráinsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun dauðíss við sunnanverðan Kötlujökul</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51523</link>
      <description>Þróun dauðíss við sunnanverðan Kötlujökul - Þyri Erla L. Sigurðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagstengsl og einmanaleiki framhaldsskólanema: Greining á áhrifaþáttum fyrir líðan ungs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51524</link>
      <description>Félagstengsl og einmanaleiki framhaldsskólanema: Greining á áhrifaþáttum fyrir líðan ungs fólks - Sigurbjörg Erla Egilsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsulæsi ungmenna á tímum samfélagsmiðla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51525</link>
      <description>Heilsulæsi ungmenna á tímum samfélagsmiðla - Jóhann Valur Jensson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur líkamssamsetning ungra kvenna í knattspyrnu áhrif á frammistöðu í knattraki og sprett- og þolprófum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51518</link>
      <description>Hefur líkamssamsetning ungra kvenna í knattspyrnu áhrif á frammistöðu í knattraki og sprett- og þolprófum? - Bjarki Reyr Tryggvason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ábati hins opinbera við hverja krónu sem fer í íþróttastarf barna: Kostnaðar- og ábatagreining</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51519</link>
      <description>Ábati hins opinbera við hverja krónu sem fer í íþróttastarf barna: Kostnaðar- og ábatagreining - Hilmar Ásgeirsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51519</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mæður með ADHD þær eru bara alveg að drukkna“: Upplifun mæðra með ADHD af móðurhlutverkinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51517</link>
      <description>„Mæður með ADHD þær eru bara alveg að drukkna“: Upplifun mæðra með ADHD af móðurhlutverkinu - Sóley Ágústa Ómarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávöxtunarferlar óverðtryggðra ríkisskuldabréfa 2003-2024: Samband ávöxtunarferla við landsframleiðslu, atvinnuleysi og eignaverð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51516</link>
      <description>Ávöxtunarferlar óverðtryggðra ríkisskuldabréfa 2003-2024: Samband ávöxtunarferla við landsframleiðslu, atvinnuleysi og eignaverð - Hannes Lúðvíksson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sparnaður ellilífeyrisþega: Fer sparnaður minnkandi á efri árum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51515</link>
      <description>Sparnaður ellilífeyrisþega: Fer sparnaður minnkandi á efri árum? - Oddur Sigurðarson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn mannfræði. Þróun stafrænnar mannfræði og áskoranir á nútímavettvangi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51514</link>
      <description>Stafræn mannfræði. Þróun stafrænnar mannfræði og áskoranir á nútímavettvangi - Margrét Hugrún Gústavsdóttir Björnsson 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulag og skrifræði hjá stóru alþjóðlegu fyrirtæki: Upplifun starfsmanna mismunandi landa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51511</link>
      <description>Skipulag og skrifræði hjá stóru alþjóðlegu fyrirtæki: Upplifun starfsmanna mismunandi landa - Guðný Rós Ámundadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51511</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fatlað fólk og atvinnulíf. Viðhorf fyrirtækja til atvinnuþátttöku fatlaðra einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51513</link>
      <description>Fatlað fólk og atvinnulíf. Viðhorf fyrirtækja til atvinnuþátttöku fatlaðra einstaklinga - Rut Þorsteinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51513</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
