<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 May 2023 15:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Húsnæðisverð á Íslandi - Þróun mælikvarða á viðráðanleika húsnæðisverðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44204</link>
      <description>Húsnæðisverð á Íslandi - Þróun mælikvarða á viðráðanleika húsnæðisverðs - Hildur Theodóra Viðarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44204</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif lækkunar stýrivaxta á bandaríska hlutabréfa- og húsnæðismarkaðinn í COVID-19 faraldrinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44202</link>
      <description>Áhrif lækkunar stýrivaxta á bandaríska hlutabréfa- og húsnæðismarkaðinn í COVID-19 faraldrinum - Ingvi Freyr Bragason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæðismarkaður fyrirtækja. Samanburður á afborgunum húsnæðislána og leiguverði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44205</link>
      <description>Húsnæðismarkaður fyrirtækja. Samanburður á afborgunum húsnæðislána og leiguverði - Davíð Arnar Jónsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðspor og krísustjórnun: Hvernig má lágmarka orðsporstap á tímum krísu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44201</link>
      <description>Orðspor og krísustjórnun: Hvernig má lágmarka orðsporstap á tímum krísu? - Sara Rós Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44201</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttmætur samanburður lífeyrissjóða: Þróun eftirlaunaréttinda í íslenskum lífeyrissjóðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44191</link>
      <description>Réttmætur samanburður lífeyrissjóða: Þróun eftirlaunaréttinda í íslenskum lífeyrissjóðum - Magnús Símonarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44191</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að tilheyra. Hvar er staðurinn minn?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44210</link>
      <description>Að tilheyra. Hvar er staðurinn minn? - Margrét Birna Kolbrúnardóttir 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44210</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppbygging, innihald og gagnsemi dagbóka fyrir gjörgæslusjúklinga: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44208</link>
      <description>Uppbygging, innihald og gagnsemi dagbóka fyrir gjörgæslusjúklinga: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Elísabet Birta Eggertsdóttir 2000-; Sandra Dröfn Jóhannsdóttir 1998-; Steinunn Petra Guðmundsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44208</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Autoimmune/autoinflammatory syndrome á Íslandi. ASIA-heilkenni og möguleg tengsl þess við silíkon brjóstapúða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44209</link>
      <description>Autoimmune/autoinflammatory syndrome á Íslandi. ASIA-heilkenni og möguleg tengsl þess við silíkon brjóstapúða - Arnheiður Erla Guðbrandsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44209</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sýklasótt í kjölfar valaðgerða sem krefst innlagnar á gjörgæsludeildir Landspítala 2017-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44206</link>
      <description>Sýklasótt í kjölfar valaðgerða sem krefst innlagnar á gjörgæsludeildir Landspítala 2017-2022 - Katrín Þóra Hermannsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44206</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðbólga á Íslandi og í heiminum: Hversu tengd er verðbólga á Íslandi verðbólgu í heiminum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44207</link>
      <description>Verðbólga á Íslandi og í heiminum: Hversu tengd er verðbólga á Íslandi verðbólgu í heiminum? - Ástbjörn Þórðarson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44207</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif sveiflujöfnunarauka á íbúðalánavöxt: Áhrif breytingar á sveiflujöfnunarauka á vöxt innlendra íbúðalána árin 2017-2020</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44203</link>
      <description>Áhrif sveiflujöfnunarauka á íbúðalánavöxt: Áhrif breytingar á sveiflujöfnunarauka á vöxt innlendra íbúðalána árin 2017-2020 - Ásthildur Rós Imsland 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andnauðarheilkenni nýbura. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44194</link>
      <description>Andnauðarheilkenni nýbura. Fræðileg samantekt. - Liv Bragadóttir 2001-; Sara Mist Ingavrsd. Svendsen 2000-; Vordís Sól Snorradóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44194</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líðan og aðlögun í starfi nýútskrifaðra hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44192</link>
      <description>Líðan og aðlögun í starfi nýútskrifaðra hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt - Hraundís Lilja Pálsdóttir 2000-; Embla Dís Haraldsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44192</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pneumókokkar og streptókokkar af flokki A í nefkoki leikskólabarna: Berahlutfall, hjúpgerðir og sýklalyfjanæmi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44197</link>
      <description>Pneumókokkar og streptókokkar af flokki A í nefkoki leikskólabarna: Berahlutfall, hjúpgerðir og sýklalyfjanæmi - Íris Arna Tómasdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44197</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðsbrestir og umfang hins opinbera í heilbrigðisþjónustu: Möguleg tækifæri í íslenska heilbrigðiskerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44195</link>
      <description>Markaðsbrestir og umfang hins opinbera í heilbrigðisþjónustu: Möguleg tækifæri í íslenska heilbrigðiskerfinu - Bragi Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44195</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Glugginn er opinn - Félagaskiptamarkaðurinn og verðlagning knattspyrnumanna á alþjóðavettvangi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44198</link>
      <description>Glugginn er opinn - Félagaskiptamarkaðurinn og verðlagning knattspyrnumanna á alþjóðavettvangi - Magnús Fannar Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44198</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur í stjórnunarstöðum og orðspor fyrirtækja. Hvaða áhrif getur það haft á orðspor fyrirtækja að hafa konur í stjórnunarstöðum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44199</link>
      <description>Konur í stjórnunarstöðum og orðspor fyrirtækja. Hvaða áhrif getur það haft á orðspor fyrirtækja að hafa konur í stjórnunarstöðum? - Birgitta Nótt Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44199</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dreifstýrt bankakerfi. Gætu rafmyntir og snjallsamningar komið í stað íslenskra banka?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44196</link>
      <description>Dreifstýrt bankakerfi. Gætu rafmyntir og snjallsamningar komið í stað íslenskra banka? - Ólafía Auður Erlendsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44196</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahagsleg áhrif Coda Terminal verkefnisins: Unnið í samstarfi við Carbfix</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44193</link>
      <description>Efnahagsleg áhrif Coda Terminal verkefnisins: Unnið í samstarfi við Carbfix - Sigrún María Arthursdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44193</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænar auglýsingar - Hvaða tækifæri eru til staðar fyrir markaðs- og auglýsingastofur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44200</link>
      <description>Stafrænar auglýsingar - Hvaða tækifæri eru til staðar fyrir markaðs- og auglýsingastofur? - Jeremi Zyrek 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kalkdrep á Íslandi. Nýgengi, áhættuþættir og horfur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44211</link>
      <description>Kalkdrep á Íslandi. Nýgengi, áhættuþættir og horfur - Guðbjörg Eva Pálsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44211</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eldri einstaklingar á bráðamóttöku Landspítala: Skýringar á lengd dvalar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44212</link>
      <description>Eldri einstaklingar á bráðamóttöku Landspítala: Skýringar á lengd dvalar - Jara Kjartansdóttir 1995-; Karen Gígja Agnarsdóttir 1996-; Margrét Lilja Arnbergsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44212</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Genetics of Childhood Death in Iceland A Follow-up</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44213</link>
      <description>The Genetics of Childhood Death in Iceland A Follow-up - Dagur Tjörvi Arnarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skimun fyrir Lynch heilkenni með alhliða litun fyrir mispörunarpróteinum í ristil-, endaþarms-, maga- og legbolskrabbameinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44215</link>
      <description>Skimun fyrir Lynch heilkenni með alhliða litun fyrir mispörunarpróteinum í ristil-, endaþarms-, maga- og legbolskrabbameinum - Katla Rut Robertsdóttir Kluvers 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mjaðmagrindaráverkar á Landspítala 1998-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44216</link>
      <description>Mjaðmagrindaráverkar á Landspítala 1998-2022 - Nanna Óttarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44216</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
