<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 17:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Könnunarsamantekt um verklag við fótamein sykursjúkra: Áhersla á aðkomu hjúkrunarfræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46039</link>
      <description>Könnunarsamantekt um verklag við fótamein sykursjúkra: Áhersla á aðkomu hjúkrunarfræðinga - Margrét Malín Guðmundsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46039</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From the Implicit to the Explicit: An Embodied, Experiential Protocol for Reflection</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46042</link>
      <description>From the Implicit to the Explicit: An Embodied, Experiential Protocol for Reflection - Vignir Már Másson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46042</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert ekki mamma mín.“ Tvíbent hlutverk stjúpmæðra og áskoranir í uppeldi stjúpbarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46044</link>
      <description>„Þú ert ekki mamma mín.“ Tvíbent hlutverk stjúpmæðra og áskoranir í uppeldi stjúpbarna - Eva Lilja Rúnarsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46044</guid>
    </item>
    <item>
      <title>To the Death! Masculinity and the Duel in Mary Barton by Elizabeth Gaskell</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46041</link>
      <description>To the Death! Masculinity and the Duel in Mary Barton by Elizabeth Gaskell - Sigurður Baldvin Ólafsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46041</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framkvæmd verkefna úr Hverfið mitt hjá Reykjavíkurborg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46043</link>
      <description>Framkvæmd verkefna úr Hverfið mitt hjá Reykjavíkurborg - Sveinn Ólafsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46043</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættu- og afbrotahegðun unglinga og úrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46046</link>
      <description>Áhættu- og afbrotahegðun unglinga og úrræði - Dagný Rós Sigurðardóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46046</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þekkingarleg nálgun á dyggðafjölhyggju: Um forsendur umræðunnar um rökfræðilega fjölhyggju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46045</link>
      <description>Þekkingarleg nálgun á dyggðafjölhyggju: Um forsendur umræðunnar um rökfræðilega fjölhyggju - Ármann Pétursson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46045</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Go East Young Viking: The Varangians and Their Place in History and Legend</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46038</link>
      <description>Go East Young Viking: The Varangians and Their Place in History and Legend - Wesley Pierce Shisler 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46038</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vanvita, örvita, hálfvita fávitar: Um fötlun í tveimur íslenskum glæpasögum eftir Yrsu Sigurðardóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46040</link>
      <description>Vanvita, örvita, hálfvita fávitar: Um fötlun í tveimur íslenskum glæpasögum eftir Yrsu Sigurðardóttur - Snæfríður Ingadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46040</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskiptaþátturinn í starfi skólameistara: Rannsókn á upplifun og reynslu skólameistara framhaldsskóla af samskiptaþættinum í tengslum við gott starfsumhverfi, krefjandi starfsmannamál og eigin færniþróun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46037</link>
      <description>Samskiptaþátturinn í starfi skólameistara: Rannsókn á upplifun og reynslu skólameistara framhaldsskóla af samskiptaþættinum í tengslum við gott starfsumhverfi, krefjandi starfsmannamál og eigin færniþróun - Birna Dís Bergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46037</guid>
    </item>
    <item>
      <title>UNGA Resolution 76/300 - The human right to a clean, healthy and sustainable environment, The possible impact on the establishment of a human right to a healthy environment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46035</link>
      <description>UNGA Resolution 76/300 - The human right to a clean, healthy and sustainable environment, The possible impact on the establishment of a human right to a healthy environment - Judith Kastlunger 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46035</guid>
    </item>
    <item>
      <title>An analysis of the Kunming-Montreal Global Biodiversity Framework</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46034</link>
      <description>An analysis of the Kunming-Montreal Global Biodiversity Framework - Vanessa Isabell Alexandra Lang 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46034</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ha? Um breytingar í tónfalli í barnaefni og hlaðvörpum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46036</link>
      <description>Ha? Um breytingar í tónfalli í barnaefni og hlaðvörpum - Kolbrún María Másdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46036</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Munnholsveiklun í íslensku. Athugun á útbreiðslu höggmælis í 185 manna úrtaki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46051</link>
      <description>Munnholsveiklun í íslensku. Athugun á útbreiðslu höggmælis í 185 manna úrtaki - Eva Hrund Sigurjónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46051</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnmálaflokkar og tekjur hins opinbera: Greining á fylgni milli setu flokka í ríkisstjórn og þróun á tekjum hins opinbera á tímabilinu frá 1945 til 2020</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46049</link>
      <description>Stjórnmálaflokkar og tekjur hins opinbera: Greining á fylgni milli setu flokka í ríkisstjórn og þróun á tekjum hins opinbera á tímabilinu frá 1945 til 2020 - Kristján Pétur Kristinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46049</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar fjórir urðu þrír og þrír urðu fimm:  Reynsla millistjórnenda í framhaldsskólum af stjórnun breytinga með áherslu á styttingu náms til stúdentsprófs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46050</link>
      <description>Þegar fjórir urðu þrír og þrír urðu fimm:  Reynsla millistjórnenda í framhaldsskólum af stjórnun breytinga með áherslu á styttingu náms til stúdentsprófs - Leifur Ingi Vilmundarson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46050</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Z í íslensku ritmáli frá öndverðu til okkar daga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46055</link>
      <description>Z í íslensku ritmáli frá öndverðu til okkar daga - Alda B. Möller 1948-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46055</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég kann bara íslenskuna mest, best“. Viðhorf tólf barna á aldrinum 6-12 ára til íslensku og ensku.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46052</link>
      <description>„Ég kann bara íslenskuna mest, best“. Viðhorf tólf barna á aldrinum 6-12 ára til íslensku og ensku. - Valgerður Ósk Guðmundsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gerendur í kynferðisbrotamálum gegn börnum: Viðhorf gagnvart þeim og endurkoma þeirra aftur í samfélagið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46054</link>
      <description>Gerendur í kynferðisbrotamálum gegn börnum: Viðhorf gagnvart þeim og endurkoma þeirra aftur í samfélagið - Dagmar Björk Hörpudóttir Edwald 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki einu sinni svona þvæla gæti gengið í bók“: Skáldsagan Arnaldur Indriðason deyr sem skopstæling á íslensku glæpasögunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46048</link>
      <description>„Ekki einu sinni svona þvæla gæti gengið í bók“: Skáldsagan Arnaldur Indriðason deyr sem skopstæling á íslensku glæpasögunni - Júlía Karín Kjartansdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46048</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin as an alternative Currency</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46053</link>
      <description>Bitcoin as an alternative Currency - Brynjar Daði Steingrímsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46053</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moldin heit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46047</link>
      <description>Moldin heit - Birgitta Björg Guðmarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46047</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi á vefnum: Auðlesið mál sem aðgengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46056</link>
      <description>Aðgengi á vefnum: Auðlesið mál sem aðgengi - Írena Rut Jónsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46056</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ertu að grínast? - Að læra á húmor í öðru tungumáli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46057</link>
      <description>Ertu að grínast? - Að læra á húmor í öðru tungumáli - Brynjólfur Skúlason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46057</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þögn Milli Orða - Skáldsaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46058</link>
      <description>Þögn Milli Orða - Skáldsaga - Anton Sturla Antonsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46058</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
