<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 09:00:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hjúkrunaráætlun sjúklinga í ytri öndunarvél: Vörpun yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46894</link>
      <description>Hjúkrunaráætlun sjúklinga í ytri öndunarvél: Vörpun yfir í ICNP - Aníta Ýr Ómarsdóttir 1998-; Fanney Sif Torfadóttir 1998-; Heiða Mist Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46894</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,...maður getur ekki verið 100% í öllu": Upplifun kvenna á áhrifum barneigna á starfsferil sinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46896</link>
      <description>,,...maður getur ekki verið 100% í öllu": Upplifun kvenna á áhrifum barneigna á starfsferil sinn - Birta Pálmarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif meginvaxta á efnahag aldurshópa: Hvaða aldurshópar finna mest fyrir stýrivaxtabreytingum Seðlabanka Íslands?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46897</link>
      <description>Áhrif meginvaxta á efnahag aldurshópa: Hvaða aldurshópar finna mest fyrir stýrivaxtabreytingum Seðlabanka Íslands? - Konráð Kristinn Vilhjálmsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46897</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stórveldi og smáríki: Rannsókn áhrifa stærri hagkerfa á hagsveiflu Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46895</link>
      <description>Stórveldi og smáríki: Rannsókn áhrifa stærri hagkerfa á hagsveiflu Íslands - Steinar Snær Guðmundsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eðli og áhrif plöntutegunda kólumbíuskiptanna: Umfjöllun Alfred Crosby um efnið í bókinni The Columbian Exchange og áhrif skrifa hans á sagnfræðina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46898</link>
      <description>Eðli og áhrif plöntutegunda kólumbíuskiptanna: Umfjöllun Alfred Crosby um efnið í bókinni The Columbian Exchange og áhrif skrifa hans á sagnfræðina - Jón Jörundur Guðmundsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Möguleikar einstaklinga til fyrstu íbúðakaupa. Samanburður á árunum 2013 og 2023.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46899</link>
      <description>Möguleikar einstaklinga til fyrstu íbúðakaupa. Samanburður á árunum 2013 og 2023. - Karen Bjarnadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46899</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðafræði framtakssjóða á Íslandi: Virðismatsaðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46900</link>
      <description>Aðferðafræði framtakssjóða á Íslandi: Virðismatsaðferðir - Birkir Örn Þorsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46900</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Algjört jafnræði verður á kostnað sveigjanleikans. Upplifun og sýn stjórnenda Skattsins til heimavinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46901</link>
      <description>Algjört jafnræði verður á kostnað sveigjanleikans. Upplifun og sýn stjórnenda Skattsins til heimavinnu - Ragnhildur Rorí Ólafsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46901</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugmyndir og framkvæmd (hlutverk) hjúkrunar við lífsstílsbreytingar - Hjúkrun og fylgni við ráðleggingar um mataræði og næringu: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46902</link>
      <description>Hugmyndir og framkvæmd (hlutverk) hjúkrunar við lífsstílsbreytingar - Hjúkrun og fylgni við ráðleggingar um mataræði og næringu: Fræðileg samantekt - Birta Lind Garðarsdóttir 2000-; Lovísa Lýðsdóttir 1998-; Rannveig Sigríður Þorkelsdóttir 1998-; Sólveig Einarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46902</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á sveiflum í ávöxtun hlutabréfa. Eru sveiflur í ávöxtun innlendra hlutabréfa meiri en í erlendum mælt frá sjónarhóli íslenskra fjárfesta?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46903</link>
      <description>Samanburður á sveiflum í ávöxtun hlutabréfa. Eru sveiflur í ávöxtun innlendra hlutabréfa meiri en í erlendum mælt frá sjónarhóli íslenskra fjárfesta? - Vanessa Þóra Posch 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46903</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46864</link>
      <description>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“ - Eygló Alexandra Sævarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46860</link>
      <description>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum - Sindri Scheving 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46863</link>
      <description>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar - Andrea Urður Hafsteinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46861</link>
      <description>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús - Jónína Þórdís Karlsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46861</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á orsakatengslum á milli líkamstjóns og umferðar- eða vinnuslysa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46862</link>
      <description>Mat á orsakatengslum á milli líkamstjóns og umferðar- eða vinnuslysa - Karol Walejko 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46862</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lögmæti lokaðs búsetuúrræðis fyrir flóttafólk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46859</link>
      <description>Lögmæti lokaðs búsetuúrræðis fyrir flóttafólk - Jara Sól Jakobsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það sem barni er fyrir bestu: Ákvörðun refsingar þegar sakborningur er foreldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46869</link>
      <description>Það sem barni er fyrir bestu: Ákvörðun refsingar þegar sakborningur er foreldri - Dagbjört Ýr Kiesel 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppsögn húsaleigusamninga. Greining á íslenskum rétti og samanburður við erlendan rétt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46868</link>
      <description>Uppsögn húsaleigusamninga. Greining á íslenskum rétti og samanburður við erlendan rétt - Kristín Alfa Arnórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46868</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upp að hvaða marki þarf náttúran að víkja fyrir raforkuþörf almennings? Undanþáguheimildir EES-reglna og réttlætingarástæður fyrir beitingu þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46865</link>
      <description>Upp að hvaða marki þarf náttúran að víkja fyrir raforkuþörf almennings? Undanþáguheimildir EES-reglna og réttlætingarástæður fyrir beitingu þeirra - Lenya Rún Taha Karim 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eftirlit með ákæruvaldinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46870</link>
      <description>Eftirlit með ákæruvaldinu - Þorsteinn Davíð Stefánsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrræði vegna brota á regluverki opinberra innkaupa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46866</link>
      <description>Úrræði vegna brota á regluverki opinberra innkaupa - Erna Geirsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugtakið gjaldfærni í skilningi XX. kafla laga nr. 21/1991 um gjaldþrotaskipti o.fl.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46867</link>
      <description>Hugtakið gjaldfærni í skilningi XX. kafla laga nr. 21/1991 um gjaldþrotaskipti o.fl. - Ágúst Guðjónsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Economic Feasibility Evaluation of Renewable Energy Projects Complemented with SDGs analysis A Case Study in the municipality of Villagarzón, Colombia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46883</link>
      <description>Economic Feasibility Evaluation of Renewable Energy Projects Complemented with SDGs analysis A Case Study in the municipality of Villagarzón, Colombia - Samuel Emilio Barahona Sanchez 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46883</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líður eins og ég sé ekki velkomin. Hindranir hreyfihamlaðra í samfélaginu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46889</link>
      <description>Líður eins og ég sé ekki velkomin. Hindranir hreyfihamlaðra í samfélaginu - Dagný Lind Erlendsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46889</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Decolonizing Energy: Exploring Indigenous Sovereignty through Renewable Energy Development in Native American Communities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46887</link>
      <description>Decolonizing Energy: Exploring Indigenous Sovereignty through Renewable Energy Development in Native American Communities - Katelin Helen Collier 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46887</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
