<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 17:02:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Snert á náttúru: Annarskonar hugsunarháttur með upplifun barnsins að leiðarljósi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43113</link>
      <description>Snert á náttúru: Annarskonar hugsunarháttur með upplifun barnsins að leiðarljósi - Þórdís Ólöf Sigurjónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43113</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lækjargata and Why it Matters: A Viking-Age Longhouse, the Turf House Tradition, and Preserving Icelandic Cultural Heritage</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43118</link>
      <description>Lækjargata and Why it Matters: A Viking-Age Longhouse, the Turf House Tradition, and Preserving Icelandic Cultural Heritage - Dominick David Zarrillo 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43118</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ábyrgð kvenna leynist víða“. Upplifun ungra kvenstjórnenda af samþættingu atvinnu og fjölskyldulífs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43114</link>
      <description>„Ábyrgð kvenna leynist víða“. Upplifun ungra kvenstjórnenda af samþættingu atvinnu og fjölskyldulífs - Halldóra Björg Helgudóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43114</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snjallsímar og kauphegðun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43120</link>
      <description>Snjallsímar og kauphegðun. - Fjóla Rakel Ólafsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þegar illska ríkir allt um kring, þá verður sérhver leið til bjargar einnig ill": Um Hamlet og Elektru Sófóklesar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43119</link>
      <description>"Þegar illska ríkir allt um kring, þá verður sérhver leið til bjargar einnig ill": Um Hamlet og Elektru Sófóklesar - Ragnhildur Helgadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43119</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif fjárfesta á fyrstu kaupendur á húsnæðismarkaði og möguleg úrræði stjórnvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43117</link>
      <description>Áhrif fjárfesta á fyrstu kaupendur á húsnæðismarkaði og möguleg úrræði stjórnvalda - Telma Þormarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notendaupplifun: Tilviksrannsókn á vef jógastöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43112</link>
      <description>Notendaupplifun: Tilviksrannsókn á vef jógastöðvar - Ingunn Fjóla Brynjólfsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43112</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Women in the Japanese Film Industry: The Disregarded Filmmakers</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43115</link>
      <description>Women in the Japanese Film Industry: The Disregarded Filmmakers - Margrét Gunnarsdóttir Kvaran 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun á niðurstöðum greiningarprófsins Hljóðfærni:  Aldursviðmið fyrir Hljóðfærni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43126</link>
      <description>Túlkun á niðurstöðum greiningarprófsins Hljóðfærni:  Aldursviðmið fyrir Hljóðfærni - Snædís Sól Harðardóttir 2000-; Kristín Klara Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43126</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Auga sálarinnar: Um gagnrýna hugsun sem hyggindi Aristótelesar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43124</link>
      <description>Auga sálarinnar: Um gagnrýna hugsun sem hyggindi Aristótelesar - Ellert Björgvin Schram 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43124</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Bum’s As Holy As the Seraphim: An Exploration of the Link Between Spirituality and Political Conquest in Allen Ginsberg’s “Howl”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43116</link>
      <description>The Bum’s As Holy As the Seraphim: An Exploration of the Link Between Spirituality and Political Conquest in Allen Ginsberg’s “Howl” - Magnús Orri Aðalsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43116</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skáld skapa borg: Flandrað um ljóðaslóðir Reykjavíkur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43123</link>
      <description>Skáld skapa borg: Flandrað um ljóðaslóðir Reykjavíkur - Einar Björn Magnússon 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43123</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hætturnar á ótroðnum slóðum: Hið háleita, samfélagslegt minni og tilraunakennd tónlist í hryllingsmyndum á áttunda áratugnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43125</link>
      <description>Hætturnar á ótroðnum slóðum: Hið háleita, samfélagslegt minni og tilraunakennd tónlist í hryllingsmyndum á áttunda áratugnum - Eydís Egilsdóttir Kvaran 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43125</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hún gaf mér af trénu og ég át“: Greining á Evu sem tálkvendi í Fyrstu Mósebók</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43121</link>
      <description>„Hún gaf mér af trénu og ég át“: Greining á Evu sem tálkvendi í Fyrstu Mósebók - Margrét Björk Daðadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnmálaþátttaka frumbyggja: Áhrif nýlenduarfleiðar Nýja-Sjálands á stjórnmálaþátttöku Maóría</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43111</link>
      <description>Stjórnmálaþátttaka frumbyggja: Áhrif nýlenduarfleiðar Nýja-Sjálands á stjórnmálaþátttöku Maóría - Hrafnhildur Jóna Steingrímsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Goals and Interests of Japan, South Korea, and Singapore in the Arctic: A Constructivist Analysis with a Realist Contrast</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43128</link>
      <description>The Goals and Interests of Japan, South Korea, and Singapore in the Arctic: A Constructivist Analysis with a Realist Contrast - Árni Breki Ríkarðsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43128</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þolmynd á fallanda fæti: Fallglötun í þolmynd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43129</link>
      <description>Þolmynd á fallanda fæti: Fallglötun í þolmynd - Ásbjörg Benediktsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43129</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif styttingar vinnuvikunnar á mönnun í leikskólum Garðabæjar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43131</link>
      <description>Áhrif styttingar vinnuvikunnar á mönnun í leikskólum Garðabæjar - Sigrún Stefanía Þorvaldsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43131</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Allir eru feigir fæddir: Hlaðvarpsþættir um þróun útfara.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43130</link>
      <description>Allir eru feigir fæddir: Hlaðvarpsþættir um þróun útfara. - Hlín Eyjólfsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43130</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugfanginn: Skáldverk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43122</link>
      <description>Hugfanginn: Skáldverk - Númi Arnarson 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það er ekkert að</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43127</link>
      <description>Það er ekkert að - Hildur Selma Sigbertsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43127</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Að sjálfsögðu sagði hann að ég væri lygari“: Um sagnaminnið um konu Pótífars og áhrif þess á MeToo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43132</link>
      <description>„Að sjálfsögðu sagði hann að ég væri lygari“: Um sagnaminnið um konu Pótífars og áhrif þess á MeToo - Rakel Anna Boulter 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43132</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig persóna hlustar á hvaða tegund hlaðvarpa? Tengsl persónuleikaþátta, kyns og aldurs við vals á hlaðvarpi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43133</link>
      <description>Hvernig persóna hlustar á hvaða tegund hlaðvarpa? Tengsl persónuleikaþátta, kyns og aldurs við vals á hlaðvarpi - Hrafnhildur Leósdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við vissum samt ekkert hvað við vorum að fara að gera“ Upplifun stjórnenda á áhrifum vinnustaðamenningar á verkefnið Betri borg fyrir börn.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43134</link>
      <description>„Við vissum samt ekkert hvað við vorum að fara að gera“ Upplifun stjórnenda á áhrifum vinnustaðamenningar á verkefnið Betri borg fyrir börn. - Brynhildur Arna Jónsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Keeping an open mindset. Creativity in projects of software companies in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43135</link>
      <description>Keeping an open mindset. Creativity in projects of software companies in Iceland - Petra Ruth Rúnarsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43135</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
