<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 17:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Þingrof : birtingarmynd þingrofs á grundvelli 24. gr. laga nr. 33/1944 í íslenskri stjórnskipun og túlkun ákvæðisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47395</link>
      <description>Þingrof : birtingarmynd þingrofs á grundvelli 24. gr. laga nr. 33/1944 í íslenskri stjórnskipun og túlkun ákvæðisins - Páll Marís Pálsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47395</guid>
    </item>
    <item>
      <title>EES-réttur : ríkisaðstoðarreglur og framkvæmd : með hliðsjón af leiðbeiningarreglum CEEAG og TCTF</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47394</link>
      <description>EES-réttur : ríkisaðstoðarreglur og framkvæmd : með hliðsjón af leiðbeiningarreglum CEEAG og TCTF - Árni Snær Fjalarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47394</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænt ofbeldi : netníð á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47392</link>
      <description>Stafrænt ofbeldi : netníð á samfélagsmiðlum - Eva Skarpaas 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47392</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Höfundaréttur á gervigreindaröld : höfundaréttarleg álitamál í tengslum við notkun og þjálfun gervigreindar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47386</link>
      <description>Höfundaréttur á gervigreindaröld : höfundaréttarleg álitamál í tengslum við notkun og þjálfun gervigreindar - Aðalheiður Maggý Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psychometric Analysis of the Habit Index of Negative Self-Thinking (HINT)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47393</link>
      <description>Psychometric Analysis of the Habit Index of Negative Self-Thinking (HINT) - Ísak Örn Ívarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47393</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun streitu, þunglyndis, kvíða og líkamlegrar líðan hjá fullorðnum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47382</link>
      <description>Þróun streitu, þunglyndis, kvíða og líkamlegrar líðan hjá fullorðnum á Íslandi - Birta Ósk Albertsdóttir 2001-; Linda Rún Axelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Algengir öndunarfærasýklar í samfélagslungnabólgu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47385</link>
      <description>Algengir öndunarfærasýklar í samfélagslungnabólgu - Vala Rún Stefánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hagsmunaárekstrar á verðbréfamarkaði : með hvaða hætti geta verðbréfafyrirtæki uppfyllt skyldur sínar samkvæmt reglum MiFID II um hagsmunaárekstra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47387</link>
      <description>Hagsmunaárekstrar á verðbréfamarkaði : með hvaða hætti geta verðbréfafyrirtæki uppfyllt skyldur sínar samkvæmt reglum MiFID II um hagsmunaárekstra? - Kristján Óli Guðbjartsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47387</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannsæmandi störf: Meta starfsmenn leikskóla störf sín sem mannsæmandi og er munur eftir menntunarstigi og kennsluréttindum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47391</link>
      <description>Mannsæmandi störf: Meta starfsmenn leikskóla störf sín sem mannsæmandi og er munur eftir menntunarstigi og kennsluréttindum? - Andrea Laufey Hauksdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áreiðanleiki og réttmæti Íslenskrar þýðingar Modified Barthel Index</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47389</link>
      <description>Áreiðanleiki og réttmæti Íslenskrar þýðingar Modified Barthel Index - Agnar Þorláksson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47389</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Role of Mitf in antiviral responses of the olfactory bulb and mast cells</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47390</link>
      <description>Role of Mitf in antiviral responses of the olfactory bulb and mast cells - Kristín Hekla Magnúsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47390</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Analysis of Metal-Coordination Driven Self-Assembly in Trimesic Amides Based on Valine</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47383</link>
      <description>Analysis of Metal-Coordination Driven Self-Assembly in Trimesic Amides Based on Valine - Brimrún Eir Óðinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47383</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun tilrauna til að ákvarða virkni PD-L1 í ónæmisforðun sortuæxla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47388</link>
      <description>Hönnun tilrauna til að ákvarða virkni PD-L1 í ónæmisforðun sortuæxla - Tinna Björg Gunnarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47388</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cross-Modal Correspondence The influence of brightness on pitch perception</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47384</link>
      <description>Cross-Modal Correspondence The influence of brightness on pitch perception - Alexandra Inga Alfredsdóttir 1991-; Sóley Hólm Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47384</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Benzódíazepín lyf og skyld efni Gildun greiningaraðferðar ásamt rýni á notkun meðal ökumanna á Íslandi 2017-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47397</link>
      <description>Benzódíazepín lyf og skyld efni Gildun greiningaraðferðar ásamt rýni á notkun meðal ökumanna á Íslandi 2017-2023 - Sólveig Sif Halldórsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47397</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttarstaða flugfarþega á grundvelli reglugerðar EB nr. 261/2004 um sameiginlegar reglur um skaðabætur og aðstoð til handa farþegum sem er neitað um far og þegar flugi er aflýst eða mikil seinkun verður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47398</link>
      <description>Réttarstaða flugfarþega á grundvelli reglugerðar EB nr. 261/2004 um sameiginlegar reglur um skaðabætur og aðstoð til handa farþegum sem er neitað um far og þegar flugi er aflýst eða mikil seinkun verður - Ásdís Eir Guðmundsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lög um nauðungarsölu nr. 90/1991 með hliðsjón af friðhelgi eignarréttar: Að hvaða marki skerða ákvæði laganna rétt gerðarþola til að njóta eigna sinna í friði og er tilefni til breytinga á löggjöfinni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47403</link>
      <description>Lög um nauðungarsölu nr. 90/1991 með hliðsjón af friðhelgi eignarréttar: Að hvaða marki skerða ákvæði laganna rétt gerðarþola til að njóta eigna sinna í friði og er tilefni til breytinga á löggjöfinni? - Urður Hafþórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47403</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind og mannréttindi : hvaða kröfur mun ný reglugerð Evrópusambandsins um gervigreind gera í ljósi mannréttinda, einkum persónuverndar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47402</link>
      <description>Gervigreind og mannréttindi : hvaða kröfur mun ný reglugerð Evrópusambandsins um gervigreind gera í ljósi mannréttinda, einkum persónuverndar? - Svava Sól Matthíasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47402</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gullhúðun EES-reglna : skoðun á innleiðingarfrumvörpum EES-gerða í landsrétt á málefnasviði fjármála- og efnahagsráðuneytisins með tilliti til gullhúðunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47400</link>
      <description>Gullhúðun EES-reglna : skoðun á innleiðingarfrumvörpum EES-gerða í landsrétt á málefnasviði fjármála- og efnahagsráðuneytisins með tilliti til gullhúðunar - Sigrún Anna Gísladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47400</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf og væntingar kvenna í Sveitarfélaginu Hornafirði til þjónustu í barneignarferlinu. „Að vera með ljósmóður á staðnum er algjört grundvallaratriði“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47396</link>
      <description>Viðhorf og væntingar kvenna í Sveitarfélaginu Hornafirði til þjónustu í barneignarferlinu. „Að vera með ljósmóður á staðnum er algjört grundvallaratriði“ - Heiðdís Anna Marteinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47396</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirvari um ástandsskoðun í fasteignakaupum : áhrif fyrirvara ástandsskoðunar á seljendur og fyrirgerir hann rétti kaupenda til að bera fyrir sig galla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47399</link>
      <description>Fyrirvari um ástandsskoðun í fasteignakaupum : áhrif fyrirvara ástandsskoðunar á seljendur og fyrirgerir hann rétti kaupenda til að bera fyrir sig galla? - Sara Sunneva Gunnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47399</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efndir og uppgjör í viðvarðandi samningssambandi með hliðsjón af áhrifum ófyrirsjáanlegra og óviðráðanlegra ytri atvika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47401</link>
      <description>Efndir og uppgjör í viðvarðandi samningssambandi með hliðsjón af áhrifum ófyrirsjáanlegra og óviðráðanlegra ytri atvika - Rakel Þóra Sverrisdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47401</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvenær ber útgefanda fjármálagerninga að birta innherjaupplýsingar? : fyrirhugaðar breytingar á reglugerð Evrópuþingsins og ráðsins nr. 596/2014 um markaðssvik og áhrif þeirra á útgefendur og fjárfesta.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47404</link>
      <description>Hvenær ber útgefanda fjármálagerninga að birta innherjaupplýsingar? : fyrirhugaðar breytingar á reglugerð Evrópuþingsins og ráðsins nr. 596/2014 um markaðssvik og áhrif þeirra á útgefendur og fjárfesta. - Breki Þór Borgarsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47404</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47341</link>
      <description>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias? - Sara Berglind Ómarsdóttir Saenz 2000-; Arnhildur Andersen 2000-; Arndís Hrund Árnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47341</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47354</link>
      <description>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt - Jóhanna Sigurjónsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47354</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
