<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 09:00:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Fagorð og ferli í textavinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46603</link>
      <description>Fagorð og ferli í textavinnu - Haukur Bragason 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Pólska, teikning, íslenska –  íslenska sem þriðja tungumál arkitekts“: Pólsk þýðing á kafla úr ritgerðinni „Sérkenni íslenskrar húsagerðar á fyrri öldum“ eftir Hjörleif Stefánsson ásamt greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46602</link>
      <description>„Pólska, teikning, íslenska –  íslenska sem þriðja tungumál arkitekts“: Pólsk þýðing á kafla úr ritgerðinni „Sérkenni íslenskrar húsagerðar á fyrri öldum“ eftir Hjörleif Stefánsson ásamt greinargerð - Anna Maria Knapik 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Elements of Enchanted Forests: On Writing Child of the Forest</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46600</link>
      <description>Elements of Enchanted Forests: On Writing Child of the Forest - Íris Erna Eysteinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mannúðarstofnun eða ráðningarskrifstofa?“ Móttaka og val á flóttafólki frá Ungverjalandi 1956</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46601</link>
      <description>„Mannúðarstofnun eða ráðningarskrifstofa?“ Móttaka og val á flóttafólki frá Ungverjalandi 1956 - Ingvar Þór Björnsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46599</link>
      <description>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn - Magnús Jochum Pálsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46574</link>
      <description>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security - Unnur Lárusdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46572</link>
      <description>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things” - Greta Macionyté 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46570</link>
      <description>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media - Telma Rós Cavaleiro 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46571</link>
      <description>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes - Eric John Brinling 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46573</link>
      <description>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore - Therese Anne Erickson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46569</link>
      <description>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð. - Ewa Agnes Georgsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reusing Parchment as Writing Support in Pre-modern Iceland: The Cases of Two Jónsbók Palimpsests from the Sixteenth and Seventeenth Centuries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46575</link>
      <description>Reusing Parchment as Writing Support in Pre-modern Iceland: The Cases of Two Jónsbók Palimpsests from the Sixteenth and Seventeenth Centuries - Lejia Zhang 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Monsters on the Margins: Images and Meaning in AM 431 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46580</link>
      <description>Monsters on the Margins: Images and Meaning in AM 431 12mo - Brooklyn Frances Arnot 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46580</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það fimmta: Þýðing á The Fifth Child eftir Doris Lessing ásamt greinargerð um þýðingarferlið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46581</link>
      <description>Það fimmta: Þýðing á The Fifth Child eftir Doris Lessing ásamt greinargerð um þýðingarferlið - Ragnheiður Jónsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46581</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seasonal variability of dissolved oxygen (O2) in Berufjörður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46582</link>
      <description>Seasonal variability of dissolved oxygen (O2) in Berufjörður - Alexandra Líf Árnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Monster and The Wraith: The Effects of Trauma and Disability in Leigh Bardugo's Six of Crows</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46578</link>
      <description>The Monster and The Wraith: The Effects of Trauma and Disability in Leigh Bardugo's Six of Crows - Margrét Júlía Björnsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46578</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yfir Óperencia-hafið: nóvella ásamt greinargerð um íslenskar og ungverskar þjóðsögur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46576</link>
      <description>Yfir Óperencia-hafið: nóvella ásamt greinargerð um íslenskar og ungverskar þjóðsögur - Kata Suemegi 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvottahöllin, kvikmyndahandrit og greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46579</link>
      <description>Þvottahöllin, kvikmyndahandrit og greinargerð - Kolbrún Dögg Kristjánsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46579</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ljóð og yfirfærsla þekkingar: Um notkun á orðinu ljóð í miðaldatextum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46590</link>
      <description>Ljóð og yfirfærsla þekkingar: Um notkun á orðinu ljóð í miðaldatextum - Shohei Watanabe 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Storyboarding and reading comprehension: Using creative teaching methods to facilitate the reading comprehension development of adolescent English language learners in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46594</link>
      <description>Storyboarding and reading comprehension: Using creative teaching methods to facilitate the reading comprehension development of adolescent English language learners in Iceland - Freyja Sól Pálsdóttir Hólm 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"You're doing mother's work. Women suffer, don't they?" (A third-wave feminist reading of Pachinko, Half of a Yellow Sun and The Four Winds)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46593</link>
      <description>"You're doing mother's work. Women suffer, don't they?" (A third-wave feminist reading of Pachinko, Half of a Yellow Sun and The Four Winds) - Þula Guðrún Árnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dark Doubles and Dual Audience: What Uncanny Doppelgangers in Children’s Literature Teach Readers</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46592</link>
      <description>Dark Doubles and Dual Audience: What Uncanny Doppelgangers in Children’s Literature Teach Readers - Elisa Rebecca Klausmann 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjóndeildarhringur sögunnar: Um tilurð og formgerð í fyrirbærafræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46591</link>
      <description>Sjóndeildarhringur sögunnar: Um tilurð og formgerð í fyrirbærafræði - Sigurjón Bergþór Daðason 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimilisofbeldi á Íslandi. Fræðileg greining á aðgerðum stjórnvalda í kjölfar COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46595</link>
      <description>Heimilisofbeldi á Íslandi. Fræðileg greining á aðgerðum stjórnvalda í kjölfar COVID-19 - Kristín Einarsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sannur Guð, sönn manneskja: Mikilvægi þess að vinna með óhefðbundnar birtingarmyndir Jesú Krists</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46598</link>
      <description>Sannur Guð, sönn manneskja: Mikilvægi þess að vinna með óhefðbundnar birtingarmyndir Jesú Krists - Ásta Jóhanna Harðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46598</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
