<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2023 09:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Réttmætur samanburður lífeyrissjóða: Þróun eftirlaunaréttinda í íslenskum lífeyrissjóðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44191</link>
      <description>Réttmætur samanburður lífeyrissjóða: Þróun eftirlaunaréttinda í íslenskum lífeyrissjóðum - Magnús Símonarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44191</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andnauðarheilkenni nýbura. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44194</link>
      <description>Andnauðarheilkenni nýbura. Fræðileg samantekt. - Liv Bragadóttir 2001-; Sara Mist Ingavrsd. Svendsen 2000-; Vordís Sól Snorradóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44194</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líðan og aðlögun í starfi nýútskrifaðra hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44192</link>
      <description>Líðan og aðlögun í starfi nýútskrifaðra hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt - Hraundís Lilja Pálsdóttir 2000-; Embla Dís Haraldsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44192</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pneumókokkar og streptókokkar af flokki A í nefkoki leikskólabarna: Berahlutfall, hjúpgerðir og sýklalyfjanæmi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44197</link>
      <description>Pneumókokkar og streptókokkar af flokki A í nefkoki leikskólabarna: Berahlutfall, hjúpgerðir og sýklalyfjanæmi - Íris Arna Tómasdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44197</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðsbrestir og umfang hins opinbera í heilbrigðisþjónustu: Möguleg tækifæri í íslenska heilbrigðiskerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44195</link>
      <description>Markaðsbrestir og umfang hins opinbera í heilbrigðisþjónustu: Möguleg tækifæri í íslenska heilbrigðiskerfinu - Bragi Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44195</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Glugginn er opinn - Félagaskiptamarkaðurinn og verðlagning knattspyrnumanna á alþjóðavettvangi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44198</link>
      <description>Glugginn er opinn - Félagaskiptamarkaðurinn og verðlagning knattspyrnumanna á alþjóðavettvangi - Magnús Fannar Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44198</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur í stjórnunarstöðum og orðspor fyrirtækja. Hvaða áhrif getur það haft á orðspor fyrirtækja að hafa konur í stjórnunarstöðum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44199</link>
      <description>Konur í stjórnunarstöðum og orðspor fyrirtækja. Hvaða áhrif getur það haft á orðspor fyrirtækja að hafa konur í stjórnunarstöðum? - Birgitta Nótt Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44199</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dreifstýrt bankakerfi. Gætu rafmyntir og snjallsamningar komið í stað íslenskra banka?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44196</link>
      <description>Dreifstýrt bankakerfi. Gætu rafmyntir og snjallsamningar komið í stað íslenskra banka? - Ólafía Auður Erlendsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44196</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahagsleg áhrif Coda Terminal verkefnisins: Unnið í samstarfi við Carbfix</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44193</link>
      <description>Efnahagsleg áhrif Coda Terminal verkefnisins: Unnið í samstarfi við Carbfix - Sigrún María Arthursdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44193</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænar auglýsingar - Hvaða tækifæri eru til staðar fyrir markaðs- og auglýsingastofur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44200</link>
      <description>Stafrænar auglýsingar - Hvaða tækifæri eru til staðar fyrir markaðs- og auglýsingastofur? - Jeremi Zyrek 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðspor og krísustjórnun: Hvernig má lágmarka orðsporstap á tímum krísu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44201</link>
      <description>Orðspor og krísustjórnun: Hvernig má lágmarka orðsporstap á tímum krísu? - Sara Rós Pétursdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44201</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif lækkunar stýrivaxta á bandaríska hlutabréfa- og húsnæðismarkaðinn í COVID-19 faraldrinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44202</link>
      <description>Áhrif lækkunar stýrivaxta á bandaríska hlutabréfa- og húsnæðismarkaðinn í COVID-19 faraldrinum - Ingvi Freyr Bragason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif sveiflujöfnunarauka á íbúðalánavöxt: Áhrif breytingar á sveiflujöfnunarauka á vöxt innlendra íbúðalána árin 2017-2020</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44203</link>
      <description>Áhrif sveiflujöfnunarauka á íbúðalánavöxt: Áhrif breytingar á sveiflujöfnunarauka á vöxt innlendra íbúðalána árin 2017-2020 - Ásthildur Rós Imsland 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæðisverð á Íslandi - Þróun mælikvarða á viðráðanleika húsnæðisverðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44204</link>
      <description>Húsnæðisverð á Íslandi - Þróun mælikvarða á viðráðanleika húsnæðisverðs - Hildur Theodóra Viðarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44204</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44102</link>
      <description>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos - Dóra Björg Árnadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44101</link>
      <description>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði - Helga Sóley Hallgrímsdóttir 1999-; Líney Erla Hallgrímsdóttir 1999-; Tara Katrín Sigursteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tryggð á fjármálamarkaði. hvaða þættir hafa áhrif á tryggð?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44100</link>
      <description>Tryggð á fjármálamarkaði. hvaða þættir hafa áhrif á tryggð? - Haukur Hrafnsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óstöðugleiki rafmynta. Hvað olli falli rafmynta 2022?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44105</link>
      <description>Óstöðugleiki rafmynta. Hvað olli falli rafmynta 2022? - Gabríel Eiður Aðalsteinsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44105</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fólk á hlaupum í innkaupum : Samband stýrivaxta Seðlabanka Íslands og heildarveltu innlendra greiðslukorta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44099</link>
      <description>Fólk á hlaupum í innkaupum : Samband stýrivaxta Seðlabanka Íslands og heildarveltu innlendra greiðslukorta - Margrét Agla Bruun Garðarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tækniþróunar á þróun og eðli starfa í bankageiranum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44107</link>
      <description>Áhrif tækniþróunar á þróun og eðli starfa í bankageiranum - Tryggvi Snær Geirsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44107</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rekstur heildsala og áhrif Covid-19 á fjárhag þeirra, með áherslu á Innnes. Hver voru áhrifin og hvernig var brugðist við?.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44103</link>
      <description>Rekstur heildsala og áhrif Covid-19 á fjárhag þeirra, með áherslu á Innnes. Hver voru áhrifin og hvernig var brugðist við?. - Eyþór Elíasson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálalæsi á Tímum Fjártækni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44106</link>
      <description>Fjármálalæsi á Tímum Fjártækni - Ísak Óli Ólafsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44106</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hetjur og goð: Heiðinn táknheimur Brennu-Njáls sögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44104</link>
      <description>Hetjur og goð: Heiðinn táknheimur Brennu-Njáls sögu - Ásþór Loki Rúnarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44104</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnaskiptaaðgerðir: Áreiðanleg framtíðarlausn? Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44134</link>
      <description>Efnaskiptaaðgerðir: Áreiðanleg framtíðarlausn? Fræðileg samantekt - Salóme Sirapat Friðriksdóttir 1999-; Ólöf Ágústa Stefánsdóttir 2000-; Milica Krstic 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"... Þetta er eiginlega stanslaust samtal": Reynsla stjórnenda í listaskólum af mikilvægi upplýsingamiðlunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44137</link>
      <description>"... Þetta er eiginlega stanslaust samtal": Reynsla stjórnenda í listaskólum af mikilvægi upplýsingamiðlunar - Bríet Davíðsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44137</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
