<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 08:08:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sustainable mass transportation in southwest Iceland: drivers and barriers to train and rail development</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49382</link>
      <description>Sustainable mass transportation in southwest Iceland: drivers and barriers to train and rail development - David Benjamin Plotkin 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD lyfjameðferð og samhliða notkun annarra lyfja. Lýðgrunduð þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49385</link>
      <description>ADHD lyfjameðferð og samhliða notkun annarra lyfja. Lýðgrunduð þversniðsrannsókn - Erna Freydís Traustadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forhæfing (prehabilitation) aðgerðasjúklinga -Heildræn nálgun á undirbúning sjúklinga sem fara í aðgerðir á kviðarholi. Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49387</link>
      <description>Forhæfing (prehabilitation) aðgerðasjúklinga -Heildræn nálgun á undirbúning sjúklinga sem fara í aðgerðir á kviðarholi. Kerfisbundin fræðileg samantekt - Eyrún Harpa Hlynsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49387</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þýðing er útópía: Ensk þýðing á ljóðabókinni Kona lítur við eftir Brynju Hjálmsdóttir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49383</link>
      <description>Þýðing er útópía: Ensk þýðing á ljóðabókinni Kona lítur við eftir Brynju Hjálmsdóttir - Rachel Anne Britton 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49383</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst mjög gott að sjá réttmæta hlið af raunveruleikanum, ekki einhverja glansmynd“: Upplifun mæðra af umfjöllun áhrifavaldamæðra á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49386</link>
      <description>„Mér finnst mjög gott að sjá réttmæta hlið af raunveruleikanum, ekki einhverja glansmynd“: Upplifun mæðra af umfjöllun áhrifavaldamæðra á samfélagsmiðlum - Ágústa Laufey Österby Christensen 1996-; Telma Sif Sigurjónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reconstructing Physical Activity in Childhood and Adolescence: An Osteological Study of Two Skeletal Assemblages from Historical Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49384</link>
      <description>Reconstructing Physical Activity in Childhood and Adolescence: An Osteological Study of Two Skeletal Assemblages from Historical Iceland - Maren Clara von Mallinckrodt 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49384</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hávaði á gjörgæslu. Áhrif á heilbirgðisstarfsfólk og leiðir til úrbóta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49401</link>
      <description>Hávaði á gjörgæslu. Áhrif á heilbirgðisstarfsfólk og leiðir til úrbóta - Ásta Guðný Sveinsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49401</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Interplay between self and system - The experience of foreign nurses in an Icelandic university hospital:  A qualitative focus group study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49403</link>
      <description>Interplay between self and system - The experience of foreign nurses in an Icelandic university hospital:  A qualitative focus group study - Wendill Galan Viejo 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49403</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérstaða íslenskrar járnframleiðslu á landnámsöld. Í ljósi fornleifarannsókna og tilraunafornleifafræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49402</link>
      <description>Sérstaða íslenskrar járnframleiðslu á landnámsöld. Í ljósi fornleifarannsókna og tilraunafornleifafræði - Margrét Hrönn Hallmundsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49402</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun ICE-FPSQ til mats á fjölskyldustuðningi í geðhjúkrun: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49400</link>
      <description>Notkun ICE-FPSQ til mats á fjölskyldustuðningi í geðhjúkrun: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Steinunn Guðlaug Skúladóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49400</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Media and Information Literacy in the Age of Algorithms: Empowering Icelandic Students to Critically Engage with Algorithmically Curated Content and the Challenges of Misinformation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49398</link>
      <description>Media and Information Literacy in the Age of Algorithms: Empowering Icelandic Students to Critically Engage with Algorithmically Curated Content and the Challenges of Misinformation - Jakob Sturla Einarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tales of Two Nations. A Comparative Study of Charles Dickens’ A Tale of Two Cities and Baroness Orczy’s The Scarlet Pimpernel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49397</link>
      <description>Tales of Two Nations. A Comparative Study of Charles Dickens’ A Tale of Two Cities and Baroness Orczy’s The Scarlet Pimpernel - Yue Han 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49397</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Il sergente nella neve: «Liðþjálfinn í snjónum»:  Traduzione e analisi di un brano tratto dal romanzo di Mario Rigoni Stern</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49399</link>
      <description>Il sergente nella neve: «Liðþjálfinn í snjónum»:  Traduzione e analisi di un brano tratto dal romanzo di Mario Rigoni Stern - Kristín I G Thorarensen 1956-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49399</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endalok Eddys Bellegueule: Þýðing á fyrri hluta skáldævisögunnar En finir avec Eddy Bellegueule ásamt fræðilegri greinargerð þar sem athygli er sérstaklega beint að þýðingu á talmáli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49404</link>
      <description>Endalok Eddys Bellegueule: Þýðing á fyrri hluta skáldævisögunnar En finir avec Eddy Bellegueule ásamt fræðilegri greinargerð þar sem athygli er sérstaklega beint að þýðingu á talmáli - Marta Þórðardóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49404</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hreyfingar á heilsu og líðan fatlaðra barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49405</link>
      <description>Áhrif hreyfingar á heilsu og líðan fatlaðra barna - Svanbjörg Helga Björnsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49405</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Má ég vera hérna? Reynsla unglinga, ungra fullorðinna og aðstandenda af því að leita á bráðamóttöku eftir sjálfskaða. Kerfisbundin fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49389</link>
      <description>Má ég vera hérna? Reynsla unglinga, ungra fullorðinna og aðstandenda af því að leita á bráðamóttöku eftir sjálfskaða. Kerfisbundin fræðileg samantekt. - Þórdís Gerður Jónsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49389</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Í þessu Einhverfulandi“: Um Kollhnís eftir Arndísi Þórarinsdóttur, mikilvægi vandaðra barnabóka og birtingarmyndir einhverfu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49392</link>
      <description>„Í þessu Einhverfulandi“: Um Kollhnís eftir Arndísi Þórarinsdóttur, mikilvægi vandaðra barnabóka og birtingarmyndir einhverfu - Sunna Skúladóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49392</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innkaup sveitarfélaga. Tilviksrannsókn á innkaupastýringu sveitarfélaga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49393</link>
      <description>Innkaup sveitarfélaga. Tilviksrannsókn á innkaupastýringu sveitarfélaga. - Kristjana Helga Ólafsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49393</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagbækur Sveins Pálssonar. Rannsókn á almanaks- og veðurdagbókum 1779–1840</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49394</link>
      <description>Dagbækur Sveins Pálssonar. Rannsókn á almanaks- og veðurdagbókum 1779–1840 - Sigrún Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49394</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oliver Twist and David Copperfield: The Creation of an Archetype: The Dickensian Orphan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49395</link>
      <description>Oliver Twist and David Copperfield: The Creation of an Archetype: The Dickensian Orphan - Guðrún Saga Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49395</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Cree Hermeneutical Study of Grettis saga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49396</link>
      <description>A Cree Hermeneutical Study of Grettis saga - Neal Johansson 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49396</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Naglar frá landnámi til loka 18. aldar. Nytsamlegar upplýsingar um íslenska nagla, formfræði, smíðatækni og menningarlegt gildi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49390</link>
      <description>Naglar frá landnámi til loka 18. aldar. Nytsamlegar upplýsingar um íslenska nagla, formfræði, smíðatækni og menningarlegt gildi - Heiðar Berg Hjartarson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49390</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuhegðun einhverfra einstaklinga: hlutverk foreldra og umönnunaraðila</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49388</link>
      <description>Áhættuhegðun einhverfra einstaklinga: hlutverk foreldra og umönnunaraðila - Eva Hrund Unnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49388</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verum vakandi: Vanræksla barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49391</link>
      <description>Verum vakandi: Vanræksla barna - Erika Dorielle Sigurðardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Understanding Self-driving Habits of Chinese Tourists in Winter Conditions in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49406</link>
      <description>Understanding Self-driving Habits of Chinese Tourists in Winter Conditions in Iceland - Zhiying Mou 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49406</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
