<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 13:01:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hugmyndir og framkvæmd (hlutverk) hjúkrunar við lífsstílsbreytingar - Hjúkrun og fylgni við ráðleggingar um mataræði og næringu: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46902</link>
      <description>Hugmyndir og framkvæmd (hlutverk) hjúkrunar við lífsstílsbreytingar - Hjúkrun og fylgni við ráðleggingar um mataræði og næringu: Fræðileg samantekt - Birta Lind Garðarsdóttir 2000-; Lovísa Lýðsdóttir 1998-; Rannveig Sigríður Þorkelsdóttir 1998-; Sólveig Einarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46902</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kvennaspenna: Kerfisbundin samantekt á áhrifum hugrænnar atferlismeðferðar, hreyfingar og D-vítamíns á einkenni fyrirtíðaspennu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46904</link>
      <description>Kvennaspenna: Kerfisbundin samantekt á áhrifum hugrænnar atferlismeðferðar, hreyfingar og D-vítamíns á einkenni fyrirtíðaspennu - Eva Lind Albertsdóttir 1988-; Helena Þrastardóttir 1985-; Kristín Guðmundsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46904</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á sveiflum í ávöxtun hlutabréfa. Eru sveiflur í ávöxtun innlendra hlutabréfa meiri en í erlendum mælt frá sjónarhóli íslenskra fjárfesta?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46903</link>
      <description>Samanburður á sveiflum í ávöxtun hlutabréfa. Eru sveiflur í ávöxtun innlendra hlutabréfa meiri en í erlendum mælt frá sjónarhóli íslenskra fjárfesta? - Vanessa Þóra Posch 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46903</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Algjört jafnræði verður á kostnað sveigjanleikans. Upplifun og sýn stjórnenda Skattsins til heimavinnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46901</link>
      <description>Algjört jafnræði verður á kostnað sveigjanleikans. Upplifun og sýn stjórnenda Skattsins til heimavinnu - Ragnhildur Rorí Ólafsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46901</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Veður og viðvörunarkvarðar fyrir gróðurelda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46906</link>
      <description>Veður og viðvörunarkvarðar fyrir gróðurelda - Elísabet Þórdís Hauksdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46906</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Möguleikar einstaklinga til fyrstu íbúðakaupa. Samanburður á árunum 2013 og 2023.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46899</link>
      <description>Möguleikar einstaklinga til fyrstu íbúðakaupa. Samanburður á árunum 2013 og 2023. - Karen Bjarnadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46899</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnsla persónuupplýsinga í tækniheiminum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46905</link>
      <description>Vinnsla persónuupplýsinga í tækniheiminum - Alexandra Líf Ívarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46905</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Hver vegur að heiman er vegurinn heim". Þróun náms- og starfsferils háskólamenntaðra á Austurlandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46908</link>
      <description>"Hver vegur að heiman er vegurinn heim". Þróun náms- og starfsferils háskólamenntaðra á Austurlandi. - Kristjana Hvönn Þrastardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46908</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kostnaðarábatagreining við innleiðingu Iðunnar á landsvísu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46910</link>
      <description>Kostnaðarábatagreining við innleiðingu Iðunnar á landsvísu - Anna Björk Baldvinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46910</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sundurgreining framleiðnivaxtar 1997-2022. Samanburðarrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46909</link>
      <description>Sundurgreining framleiðnivaxtar 1997-2022. Samanburðarrannsókn - Arnar Gylfason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46909</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá gufuvél til gervigreindar: Skapandi gervigreind sem ný alhliða tækni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46911</link>
      <description>Frá gufuvél til gervigreindar: Skapandi gervigreind sem ný alhliða tækni - Sólon Rúnar Sigurðsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46911</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samband hagvaxtar og umhverfishnignunar: EKC líkanagerð fyrir Ísland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46907</link>
      <description>Samband hagvaxtar og umhverfishnignunar: EKC líkanagerð fyrir Ísland - Aron Kristján Sigurjónsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46907</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hjúkrunaráætlun sjúklinga í ytri öndunarvél: Vörpun yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46894</link>
      <description>Hjúkrunaráætlun sjúklinga í ytri öndunarvél: Vörpun yfir í ICNP - Aníta Ýr Ómarsdóttir 1998-; Fanney Sif Torfadóttir 1998-; Heiða Mist Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46894</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,...maður getur ekki verið 100% í öllu": Upplifun kvenna á áhrifum barneigna á starfsferil sinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46896</link>
      <description>,,...maður getur ekki verið 100% í öllu": Upplifun kvenna á áhrifum barneigna á starfsferil sinn - Birta Pálmarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif meginvaxta á efnahag aldurshópa: Hvaða aldurshópar finna mest fyrir stýrivaxtabreytingum Seðlabanka Íslands?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46897</link>
      <description>Áhrif meginvaxta á efnahag aldurshópa: Hvaða aldurshópar finna mest fyrir stýrivaxtabreytingum Seðlabanka Íslands? - Konráð Kristinn Vilhjálmsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46897</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stórveldi og smáríki: Rannsókn áhrifa stærri hagkerfa á hagsveiflu Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46895</link>
      <description>Stórveldi og smáríki: Rannsókn áhrifa stærri hagkerfa á hagsveiflu Íslands - Steinar Snær Guðmundsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eðli og áhrif plöntutegunda kólumbíuskiptanna: Umfjöllun Alfred Crosby um efnið í bókinni The Columbian Exchange og áhrif skrifa hans á sagnfræðina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46898</link>
      <description>Eðli og áhrif plöntutegunda kólumbíuskiptanna: Umfjöllun Alfred Crosby um efnið í bókinni The Columbian Exchange og áhrif skrifa hans á sagnfræðina - Jón Jörundur Guðmundsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjóðhagsleg áhrif og orkuhagkvæmni stóriðju á Íslandi: Samanburður á ál- og gagnaversiðnaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46912</link>
      <description>Þjóðhagsleg áhrif og orkuhagkvæmni stóriðju á Íslandi: Samanburður á ál- og gagnaversiðnaði - Stefán Freyr Smárason 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46912</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Öryggi barna í innkaupakerrum: Landsbyggðin og höfuðborgarsvæðið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46913</link>
      <description>Öryggi barna í innkaupakerrum: Landsbyggðin og höfuðborgarsvæðið - Arndís Nína Mortensen Másdóttir 1998-; Ragna Hólm Ragnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46913</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Styrkleikar og veikleikar vinnustaðamenningar hjá opinberri stofnun í fjármálageiranum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46914</link>
      <description>Styrkleikar og veikleikar vinnustaðamenningar hjá opinberri stofnun í fjármálageiranum - Anna Kristín Kristinsdóttir 1996</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46914</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðafræði framtakssjóða á Íslandi: Virðismatsaðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46900</link>
      <description>Aðferðafræði framtakssjóða á Íslandi: Virðismatsaðferðir - Birkir Örn Þorsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46900</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46864</link>
      <description>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“ - Eygló Alexandra Sævarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46860</link>
      <description>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum - Sindri Scheving 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46863</link>
      <description>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar - Andrea Urður Hafsteinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46861</link>
      <description>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús - Jónína Þórdís Karlsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46861</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
