<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 11:05:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50358</link>
      <description>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi. - Katrín Jónsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50355</link>
      <description>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun - Rúna Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50356</link>
      <description>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar - Sóley Katla Þorsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50359</link>
      <description>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds - Olivia Raine DeAngelis 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50354</link>
      <description>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences - Ásta Gígja Elfarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfvirk merking á heilastofni í segulómmyndum: Samanburður á djúpnámi og hand-merkingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50362</link>
      <description>Sjálfvirk merking á heilastofni í segulómmyndum: Samanburður á djúpnámi og hand-merkingum - Ingibjörg Kristjánsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Risk of malnutrition in the intensive care unit: Systematic nutritional therapy in critical care and at the time of transfer to general wards</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50363</link>
      <description>Risk of malnutrition in the intensive care unit: Systematic nutritional therapy in critical care and at the time of transfer to general wards - Dögg Guðmundsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl hreyfingar og framgangs einkenna í sérhæfðri endurhæfingu eftir heilahristing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50365</link>
      <description>Tengsl hreyfingar og framgangs einkenna í sérhæfðri endurhæfingu eftir heilahristing - Indíana Lind Gylfadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of EGFL7 on the TGF-β/BMP family</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50366</link>
      <description>The effect of EGFL7 on the TGF-β/BMP family - Rakel Karen Hrefnudóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Athafnasvæði daglegs lífs og útivera á grænum svæðum. Könnun meðal eldra fólks á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50364</link>
      <description>Athafnasvæði daglegs lífs og útivera á grænum svæðum. Könnun meðal eldra fólks á Íslandi - Patrekur Andrés Axelsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífsgæði eftir krabbameinsgreiningu: Hlutverk félagslegra þátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50357</link>
      <description>Lífsgæði eftir krabbameinsgreiningu: Hlutverk félagslegra þátta - Sigríður Ása Alfonsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfmótanagrúpur þekjutrjáa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50361</link>
      <description>Sjálfmótanagrúpur þekjutrjáa - Hallgrímur Haraldsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði Streptococcus pyogenes á Íslandi 2019-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50375</link>
      <description>Faraldsfræði Streptococcus pyogenes á Íslandi 2019-2024 - Kolbrá Arna Sigurþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50375</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Alþjóðleg notkunarprófun á nýju skimunartæki fyrir áhættuþætti bylta og samanburður á áhættuþáttum bylta í bráðalegu og öldrunarendurhæfingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50373</link>
      <description>Alþjóðleg notkunarprófun á nýju skimunartæki fyrir áhættuþætti bylta og samanburður á áhættuþáttum bylta í bráðalegu og öldrunarendurhæfingu - Berglind Héðinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50373</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almost Sold Out!: Psychological and marketing drivers of compulsive buying in online fashion</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50370</link>
      <description>Almost Sold Out!: Psychological and marketing drivers of compulsive buying in online fashion - Helga Soffía Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50370</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl félags- og efnahagslegrar stöðu og andlegrar heilsu: Miðlunarhlutverk félagslegs stuðnings og mataræðis. Greining byggð á gögnum evrópsku heilsufarskönnuninni frá 2019</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50374</link>
      <description>Tengsl félags- og efnahagslegrar stöðu og andlegrar heilsu: Miðlunarhlutverk félagslegs stuðnings og mataræðis. Greining byggð á gögnum evrópsku heilsufarskönnuninni frá 2019 - Vigdis Kristin Rohleder 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50374</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er upplifun og reynsla notenda af nálastungumeðferðum hjá sjúkraþjálfara?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50367</link>
      <description>Hver er upplifun og reynsla notenda af nálastungumeðferðum hjá sjúkraþjálfara? - Þorsteinn Roy Jóhannsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einn fyrir alla - allir fyrir einn: Beiting innbyrðis háðs hópstykringarskilmála til að draga úr símanotkun framhaldsskólanema í lífsleikni kennslustundum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50372</link>
      <description>Einn fyrir alla - allir fyrir einn: Beiting innbyrðis háðs hópstykringarskilmála til að draga úr símanotkun framhaldsskólanema í lífsleikni kennslustundum - Elvar Már Waage Jóhannsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50372</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The impact of the BRCA2 999del5 mutation on the immune response in carriers</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50371</link>
      <description>The impact of the BRCA2 999del5 mutation on the immune response in carriers - Gunnar Sigfús Björnsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50371</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráðavefurinn: Sjálfshjálparúrræði um gagnreyndar aðferðir við hegðunarvanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50368</link>
      <description>Ráðavefurinn: Sjálfshjálparúrræði um gagnreyndar aðferðir við hegðunarvanda - Guðbjörg Bjarnar Guðjónsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50368</guid>
    </item>
    <item>
      <title>HACCP analysis in production at Stjörnugrís hf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50369</link>
      <description>HACCP analysis in production at Stjörnugrís hf. - Inga Dóra Kristjánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formgerðargreining á foreldramatsútgáfu RCADS-25 í almennu úrtaki grunnskólabarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50378</link>
      <description>Formgerðargreining á foreldramatsútgáfu RCADS-25 í almennu úrtaki grunnskólabarna - Haraldur Rúnar Einarsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50378</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rumination as a Mechanism of Change During Behavioral Activation Treatment for Depression</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50377</link>
      <description>Rumination as a Mechanism of Change During Behavioral Activation Treatment for Depression - Andrea Jónína Jónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50377</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Perceived Control as a Mechanism of Change in Behavioral Activation for Depression: The Role of Executive Function</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50360</link>
      <description>Perceived Control as a Mechanism of Change in Behavioral Activation for Depression: The Role of Executive Function - Emil Svavarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50360</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Mokken Scale Analysis of LANIS-1: Psychometric Evaluation of a Screening Tool for Language and Speech Difficulties in Preschool Children</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50376</link>
      <description>A Mokken Scale Analysis of LANIS-1: Psychometric Evaluation of a Screening Tool for Language and Speech Difficulties in Preschool Children - Patrekur Örn Gestsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50376</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
