<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 10:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Líkindaásetningur í manndrápsmálum: Samanburðargreining á orðalagi og skýrleika líkindaásetnings í dómaframkvæmd Norðurlanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51774</link>
      <description>Líkindaásetningur í manndrápsmálum: Samanburðargreining á orðalagi og skýrleika líkindaásetnings í dómaframkvæmd Norðurlanda - Gaukur Steinn Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Saklaus uns sekt er sönnuð. Þekkingarfræðilegt gildi sönnunar í íslensku sakamálaréttarfari í ljósi aðferðafræðilegrar greiningar Paul Roberts á meginreglunni um sakleysi ákærða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51776</link>
      <description>Saklaus uns sekt er sönnuð. Þekkingarfræðilegt gildi sönnunar í íslensku sakamálaréttarfari í ljósi aðferðafræðilegrar greiningar Paul Roberts á meginreglunni um sakleysi ákærða - Bríet Sigríður Karlsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nauðgunarmenning þrífst í þögninni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51778</link>
      <description>Nauðgunarmenning þrífst í þögninni - Hildur Rós Vilhelmsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar hetjan er kona: Samanburður á ferðalagi hetjunnar eftir kynferði hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51775</link>
      <description>Þegar hetjan er kona: Samanburður á ferðalagi hetjunnar eftir kynferði hennar - Guðbjörg Ásta Stefánsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Belonging and Unbelonging: Postcolonial Identity Crises in South Asian Faction</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51779</link>
      <description>Belonging and Unbelonging: Postcolonial Identity Crises in South Asian Faction - Mohsin Sindi 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að byggja brú: Menningarleg áhrif Ottómanveldisins í Serbíu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51777</link>
      <description>Að byggja brú: Menningarleg áhrif Ottómanveldisins í Serbíu. - Teodora Dragojlovic 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eldur allra vatna: Gull og gullskenningar í norrænum goðsögnum og skáldskap</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51773</link>
      <description>Eldur allra vatna: Gull og gullskenningar í norrænum goðsögnum og skáldskap - Þórður Viðar Snæbjörnsson 1961-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Goðamyrkvun: Hvernig maður stundar heimspeki með hamrinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51780</link>
      <description>Goðamyrkvun: Hvernig maður stundar heimspeki með hamrinum - Geir Aðalsteinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51780</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Varkár (sannsaga)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51781</link>
      <description>Varkár (sannsaga) - Margrét Bjarnadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef ég skyldi slasast erlendis myndi ég vilja að það væri vel tekið á móti mér“ Upplifun hjúkrunarfræðinga á bráðamóttöku af því að hjúkra erlendum ferðamönnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51782</link>
      <description>„Ef ég skyldi slasast erlendis myndi ég vilja að það væri vel tekið á móti mér“ Upplifun hjúkrunarfræðinga á bráðamóttöku af því að hjúkra erlendum ferðamönnum - Jóna Bára Jónsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fornaldar- og riddarasagnasafnið AM 343 a 4to: Rannsókn á skrift og gerð 15. aldar handrits</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51783</link>
      <description>Fornaldar- og riddarasagnasafnið AM 343 a 4to: Rannsókn á skrift og gerð 15. aldar handrits - Kolbrún Ýr Sigfúsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51783</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í manna minni - greining á seljabúskap út frá Jarðabókum Árna Magnússonar og Páls Vídalíns</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51784</link>
      <description>Í manna minni - greining á seljabúskap út frá Jarðabókum Árna Magnússonar og Páls Vídalíns - Þóra Kristín Briem 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51784</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lifandi borgarumhverfi: frá gráum minimalisma til leikandi borgarrýmis - söguleg þróun, fræðileg gagnrýni og nýjar leiðir í borgarhönnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51785</link>
      <description>Lifandi borgarumhverfi: frá gráum minimalisma til leikandi borgarrýmis - söguleg þróun, fræðileg gagnrýni og nýjar leiðir í borgarhönnun - Anný Tinna Aubertsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51785</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvar eiga börnin að vera? Nýja kvennahreyfingin og umræðan um dagvistun barna á áttunda áratug 20. aldar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51786</link>
      <description>Hvar eiga börnin að vera? Nýja kvennahreyfingin og umræðan um dagvistun barna á áttunda áratug 20. aldar. - Sara Margrét Ragnarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51786</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Melkísedek: Persóna hans, hlutverk og fundur við Abram í 14. kafla Fyrstu Mósebókar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51787</link>
      <description>Melkísedek: Persóna hans, hlutverk og fundur við Abram í 14. kafla Fyrstu Mósebókar - Matthías Guðmundsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51787</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“He Bakes I Hunt” The Boy with the Bread as the Damsel in Distress in Susan Collins’ The Hunger Games series</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51788</link>
      <description>“He Bakes I Hunt” The Boy with the Bread as the Damsel in Distress in Susan Collins’ The Hunger Games series - Arna Mjöll Óðinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51788</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif MeToo á niðurstöður ærumeiðingamála. Beiting sjónarmiðsins um góða trú í tilviki staðhæfinga um kynferðisofbeldi í skjóli MeToo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51754</link>
      <description>Áhrif MeToo á niðurstöður ærumeiðingamála. Beiting sjónarmiðsins um góða trú í tilviki staðhæfinga um kynferðisofbeldi í skjóli MeToo - Einar Baldvin Brimar Þórðarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Og kraftaverkið varð: 12 konur eftir Svövu Jakobsdóttur í þýðingu milli lítilla tungumála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51761</link>
      <description>Og kraftaverkið varð: 12 konur eftir Svövu Jakobsdóttur í þýðingu milli lítilla tungumála - Vera Pétursdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meira í þá spunnið en sýnist: Hetjuskapur og karlmennska Fróða Bagga og Sóma Gamban í Hringadróttinssögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51763</link>
      <description>Meira í þá spunnið en sýnist: Hetjuskapur og karlmennska Fróða Bagga og Sóma Gamban í Hringadróttinssögu - Guðrún Ágústa Gunnarsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Fleiri minionsar": Um fleirtölumyndun íslenskra leikskólabarna af enskum tökuorðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51756</link>
      <description>"Fleiri minionsar": Um fleirtölumyndun íslenskra leikskólabarna af enskum tökuorðum - Guðný Ósk Maríasdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Optimizing Complaint Handling in Tourism Through Lean Thinking and Quality Tools</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51757</link>
      <description>Optimizing Complaint Handling in Tourism Through Lean Thinking and Quality Tools - Mariia Syla 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er markmálið notað í kennslu íslensku sem annars máls?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51760</link>
      <description>Er markmálið notað í kennslu íslensku sem annars máls? - Luísa Buonfino 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fljóðaflóð - ljóðsaga og Sagan af M - drög að kvikmyndahandriti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51758</link>
      <description>Fljóðaflóð - ljóðsaga og Sagan af M - drög að kvikmyndahandriti - Sara Dögg Ásgeirsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51758</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guðrún Ósvífursdóttir í Laxdæla sögu: Persóna, vald og trúarleg umbreyting</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51759</link>
      <description>Guðrún Ósvífursdóttir í Laxdæla sögu: Persóna, vald og trúarleg umbreyting - Dilyara Nasyrova 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>When the fighting is over, who will take accountability for the environmental damage caused? – The effectiveness of establishing environmental post-conflict liability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51762</link>
      <description>When the fighting is over, who will take accountability for the environmental damage caused? – The effectiveness of establishing environmental post-conflict liability - Moritz Mueller 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51762</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
