<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 08:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Bioactivity screening of Icelandic brown seaweeds for application in cosmetics.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43711</link>
      <description>Bioactivity screening of Icelandic brown seaweeds for application in cosmetics. - Júlía Karitas Helgadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond the Outer Space Treaty - A Comprehensive Analysis of Current Challenges in Space Policy</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43707</link>
      <description>Beyond the Outer Space Treaty - A Comprehensive Analysis of Current Challenges in Space Policy - Helene Kröll 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43707</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég vona svo innilega að núna sé meiri fræðsla“: Upplifun innflytjenda og annarrar kynslóðar innflytjenda á íslensku skólakerfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43708</link>
      <description>„Ég vona svo innilega að núna sé meiri fræðsla“: Upplifun innflytjenda og annarrar kynslóðar innflytjenda á íslensku skólakerfi - Aníta Jasmín Finnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ljáum fyrrverandi föngum rödd: Samfélagsleg aðlögun fyrrverandi fanga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43709</link>
      <description>Ljáum fyrrverandi föngum rödd: Samfélagsleg aðlögun fyrrverandi fanga á Íslandi - Andrea Ósk Grettisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43709</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matarsóun - Áhrif hennar á lífsgæði lífvera og jörðina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43712</link>
      <description>Matarsóun - Áhrif hennar á lífsgæði lífvera og jörðina - Sunna Dís Johnsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilfinningasamfélög Gísla Guðmundssonar (1859-1884). Einsögurannsókn á lífi og örlögum ungs menntamanns á 19. öld</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43713</link>
      <description>Tilfinningasamfélög Gísla Guðmundssonar (1859-1884). Einsögurannsókn á lífi og örlögum ungs menntamanns á 19. öld - Sigrún Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43713</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlaðvörp: hver hlustar á hvað? Tengsl persónuleikaþátta og hlustunar á hlaðvörp</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43714</link>
      <description>Hlaðvörp: hver hlustar á hvað? Tengsl persónuleikaþátta og hlustunar á hlaðvörp - Ingibjörg Lilja Diðriksdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rætur bandarískrar lögreglu í þrælaeftirlitum fortíðar: Þróun löggæslu í Suður-Karólínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43715</link>
      <description>Rætur bandarískrar lögreglu í þrælaeftirlitum fortíðar: Þróun löggæslu í Suður-Karólínu - Anna María Kjeld 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19: Bólusetningarþátttaka innflytjenda. Tengsl trausts til stjórnvalda og trúar á samsæriskenningar við bólusetningarvilja innflytjenda frá Austur-Evrópu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43716</link>
      <description>COVID-19: Bólusetningarþátttaka innflytjenda. Tengsl trausts til stjórnvalda og trúar á samsæriskenningar við bólusetningarvilja innflytjenda frá Austur-Evrópu. - Katrín Lea Elenudóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dauðakippir feðraveldisins?: Karlmennska og berskjöldun ungra karlmanna í nærumhverfi þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43710</link>
      <description>Dauðakippir feðraveldisins?: Karlmennska og berskjöldun ungra karlmanna í nærumhverfi þeirra - Bergþóra Harpa Stefánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43710</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla stjórnenda af tilboðsdögunum Degi einhleypra, Svörtum föstudegi og Stafrænum mánudegi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43717</link>
      <description>Reynsla stjórnenda af tilboðsdögunum Degi einhleypra, Svörtum föstudegi og Stafrænum mánudegi - Ísey Rúnarsdóttir Bridde 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Online Discourse becomes Offline Discord: How Algorithmic Technologies on Social Media Facilitated the United States Capitol Attack</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43703</link>
      <description>Online Discourse becomes Offline Discord: How Algorithmic Technologies on Social Media Facilitated the United States Capitol Attack - Þórhildur Davíðsdóttir Söebech 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru líkamar kvenna enn vígvellir stríða? Stríðsnauðganir í Bosníu-Hersegóvínustríðinu og í Lýðstjórnarlýðveldinu Kongó</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43705</link>
      <description>Eru líkamar kvenna enn vígvellir stríða? Stríðsnauðganir í Bosníu-Hersegóvínustríðinu og í Lýðstjórnarlýðveldinu Kongó - Katrín Rut Möller Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43705</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tekur þú þetta ekki bara?” Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í framhaldsskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43706</link>
      <description>„Tekur þú þetta ekki bara?” Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í framhaldsskólum - Hildur Halla Gylfadóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43706</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er ekki til neitt sem heitir barn“ Ást í frumbernsku sem þroskafræðilegt gangverk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43704</link>
      <description>„Það er ekki til neitt sem heitir barn“ Ást í frumbernsku sem þroskafræðilegt gangverk - Jakob Regin Eðvarðsson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43704</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif starfsánægju á geðdeildum á starfsfólk og gæði þjónustunnar : Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43702</link>
      <description>Áhrif starfsánægju á geðdeildum á starfsfólk og gæði þjónustunnar : Kerfisbundin fræðileg samantekt - Fanney Viktoría Kristjánsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“: Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43701</link>
      <description>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“: Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði - Steinunn Helga Sigurðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43691</link>
      <description>Fin whale (Balaenoptera physalus) age estimate validated through bomb radiocarbon dating - Sigríður Vala Finnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43692</link>
      <description>The Value of Female Reason. Echoes of Wollstonecraft in Jane Austen's Pride and Prejudice and Sense and Sensibility - Unnur Ásta Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43693</link>
      <description>Examining Intersectionality Through Diverse Voices: On Writing Pelagarchia - Jessie Rose Powers 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Authorship, Memory, Persona: Autofictional Similarities Between the Works of Søren Kierkegaard and Karl Ove Knausgaard</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43695</link>
      <description>Authorship, Memory, Persona: Autofictional Similarities Between the Works of Søren Kierkegaard and Karl Ove Knausgaard - Ragnar Jón Hrólfsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43695</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43694</link>
      <description>Aussicht: Þýsk þýðing á hluta bókarinnar Útsýni eftir  Guðrúnu Evu Mínervudóttur - Melina Rathjen 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Defending Greenlandic Action Space: Analysing Greenland’s Foreign Policy in the Arctic of Great Power Competition</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43697</link>
      <description>Defending Greenlandic Action Space: Analysing Greenland’s Foreign Policy in the Arctic of Great Power Competition - Eva Laufey Eggertsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43697</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólafélagsráðgjöf í grunnskólum: Farsæld barna til framtíðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43696</link>
      <description>Skólafélagsráðgjöf í grunnskólum: Farsæld barna til framtíðar - Jóna Björg Guðmundsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43696</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of caffeine tablets exhibiting similar dissolution profile to reference tablets</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43700</link>
      <description>Development of caffeine tablets exhibiting similar dissolution profile to reference tablets - Magnús Gauti Úlfarsson 2000-; Einar Magnús Hjaltason 2001-; Urszula Bondarow 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43700</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
