<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 09:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ég er bara sjúklingur sem er ósátt: Reynsla fólks með geðsjúkdóma af nauðungarvistun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46745</link>
      <description>Ég er bara sjúklingur sem er ósátt: Reynsla fólks með geðsjúkdóma af nauðungarvistun - Sigurður Páll Jósteinsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innlimaðar eða aflimaðar: Um birtingarmyndir kvenpersóna í Niflungakviðu út frá sögusviði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46747</link>
      <description>Innlimaðar eða aflimaðar: Um birtingarmyndir kvenpersóna í Niflungakviðu út frá sögusviði - Ninja Kamilludóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Closet - An ethnological inquiry into the daily repetitive activity of clothing the body</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46746</link>
      <description>The Closet - An ethnological inquiry into the daily repetitive activity of clothing the body - Steinunn Viðar Sigurðardóttir 1960-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tungumálainngilding og íslenskukennsla fyrir innflytjendur á vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46749</link>
      <description>Tungumálainngilding og íslenskukennsla fyrir innflytjendur á vinnumarkaði - Grace Achieng Odhiambo 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannorð hans er hreinna en lín sem blaktir í sólskininu: Heiðursreglur í leikritum Federico Garcia Lorca</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46748</link>
      <description>Mannorð hans er hreinna en lín sem blaktir í sólskininu: Heiðursreglur í leikritum Federico Garcia Lorca - Elena Kristín Pétursdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekki er allt eins og sýnist fyrst. Rannsókn á erfiðleikum Innri-Mongólíumanna undir stjórn Alþýðulýðveldisins Kína</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46756</link>
      <description>Ekki er allt eins og sýnist fyrst. Rannsókn á erfiðleikum Innri-Mongólíumanna undir stjórn Alþýðulýðveldisins Kína - Katrín Helga Ómarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Glotofobia en España: un análisis crítico de la estigmatización de la variedad andaluza</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46754</link>
      <description>Glotofobia en España: un análisis crítico de la estigmatización de la variedad andaluza - Sæunn Una Aradóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Municipal and Microbial Symbiosis: Understanding the organic waste management practices of Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46751</link>
      <description>Municipal and Microbial Symbiosis: Understanding the organic waste management practices of Iceland - Sandra Smáradóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ófyrirsjáanlegt ø: Þróun frammælts ø í forníslensku,afkringing og samfall við ǫ</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46755</link>
      <description>Ófyrirsjáanlegt ø: Þróun frammælts ø í forníslensku,afkringing og samfall við ǫ - Elís Þór Traustason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er að koma önnur borderlína inn“. Upplifun starfsfólks sem vinnur innan  geðheilbrigðisþjónustu af jaðarpersónuleikaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46753</link>
      <description>„Það er að koma önnur borderlína inn“. Upplifun starfsfólks sem vinnur innan  geðheilbrigðisþjónustu af jaðarpersónuleikaröskun - Sara Katrín Ragnheiðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46753</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjúkdómsvæðing geðrænna vandamála. Söguleg þróun sjúkdómsvæðingar og þróun skilgreiningar AD/HD, kvíða og þunglyndis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46750</link>
      <description>Sjúkdómsvæðing geðrænna vandamála. Söguleg þróun sjúkdómsvæðingar og þróun skilgreiningar AD/HD, kvíða og þunglyndis - Stefnir Stefánsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dauðinn mun okkur ei aðskilja: Tvíkuml á víkingaöld á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46757</link>
      <description>Dauðinn mun okkur ei aðskilja: Tvíkuml á víkingaöld á Íslandi - Agla Geirlaug Aradóttir Ringsted 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gott fyrir hana – eða hvað? Reiði og hefnd kvenna í Gone Girl og Promising Young Woman</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46752</link>
      <description>Gott fyrir hana – eða hvað? Reiði og hefnd kvenna í Gone Girl og Promising Young Woman - Saga Ísold Eysteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Una mujer no nace, sino que se convierte en mujer” (Simone de Beauvoir): La historia del feminismo en España, el papel de la mujer franquista y las feministas católicas dentro de la Iglesia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46709</link>
      <description>“Una mujer no nace, sino que se convierte en mujer” (Simone de Beauvoir): La historia del feminismo en España, el papel de la mujer franquista y las feministas católicas dentro de la Iglesia - Svanhildur Helgadóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46709</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Fræðsla og vitund eru númer eitt, tvö og þrjú". Upplýsingaöryggi og öryggisflokkun gagna íslenska ríkisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46701</link>
      <description>"Fræðsla og vitund eru númer eitt, tvö og þrjú". Upplýsingaöryggi og öryggisflokkun gagna íslenska ríkisins - Kolbrún Ósk Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hið skáldlega, hið nákvæma og Erlendur: Samanburður á skrifum Halldórs Laxness og Þórbergs Þórðarsonar um Erlend í Unuhúsi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46702</link>
      <description>Hið skáldlega, hið nákvæma og Erlendur: Samanburður á skrifum Halldórs Laxness og Þórbergs Þórðarsonar um Erlend í Unuhúsi - Magnús Már Magnússon 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miðstöð í héraði; Oddi á Rangárvöllum 1076–1297, staðir og íslenskar kirkjumiðstöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46708</link>
      <description>Miðstöð í héraði; Oddi á Rangárvöllum 1076–1297, staðir og íslenskar kirkjumiðstöðvar - Árni Pétur Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Parental Influence and Noble Aspirations: Exploring the Roles of Parenting and Heroism of Elizabeth Bennet and Emma Woodhouse</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46707</link>
      <description>Parental Influence and Noble Aspirations: Exploring the Roles of Parenting and Heroism of Elizabeth Bennet and Emma Woodhouse - Daniel Multykh 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46707</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endangered Idioms: Is the Use of Idiomatic Expressions in English Declining with the Younger Generations?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46705</link>
      <description>Endangered Idioms: Is the Use of Idiomatic Expressions in English Declining with the Younger Generations? - Álfdís Freyja Hansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46705</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er svo kalt að kúra í jörð": Ást, dauði og berklar í ljóðum Ólafar Sigurðardóttur frá Hlöðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46706</link>
      <description>"Það er svo kalt að kúra í jörð": Ást, dauði og berklar í ljóðum Ólafar Sigurðardóttur frá Hlöðum - Ástrós Hind Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46706</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Drýpur, lifandi tilbrigði.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46703</link>
      <description>Drýpur, lifandi tilbrigði. - Bergþóra Kristbergsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46681</link>
      <description>Mat á árangri innleiðingar á fræðslumeðferð fyrir sjúklinga í einangrun vegna smitsjúkdóma - Sólveig Gylfadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46682</link>
      <description>„Hér eru allir í reikníngi, skilurðu". Valdakerfi, trú og kapítalismi í skáldsögunum Howards End eftir E.M. Forster og Sölku Völku eftir Halldór Kiljan Laxness. - Ragnheiður Guðjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46685</link>
      <description>Traveler's Guilt: A Postcolonial Analysis of Cultural Relativism in Jonathan Swift's Gulliver's Travels - Teagan Lyn Boyle 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46685</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46683</link>
      <description>Þegar jökullinn logar: Tengslanet í almannavarnaástandi innan Vatnajökulsþjóðgarðs - Hrafnhildur Ævarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46683</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
