<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 09:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Fyrirmyndarmenn: Karlmennskuhugmyndir í Árbókum Lærða skólans á seinni hluta nítjándu aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44008</link>
      <description>Fyrirmyndarmenn: Karlmennskuhugmyndir í Árbókum Lærða skólans á seinni hluta nítjándu aldar - Þórey Einarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rigdin-Ricdon, Le conte « Ricdin-Ricdon » de Mlle L’Héritier, Traduction et  commentaire</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44009</link>
      <description>Rigdin-Ricdon, Le conte « Ricdin-Ricdon » de Mlle L’Héritier, Traduction et  commentaire - Arna Georgsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ógleði eftir svæfingar og skurðaðgerðir á Landspítala - Framsýn rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44010</link>
      <description>Ógleði eftir svæfingar og skurðaðgerðir á Landspítala - Framsýn rannsókn - Hilma Jakobsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk ríkissáttasemjara á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44011</link>
      <description>Hlutverk ríkissáttasemjara á Íslandi - Kári Gunnarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kvenréttindi í Íran: Þróun þeirra á seinni hluta 20. aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44012</link>
      <description>Kvenréttindi í Íran: Þróun þeirra á seinni hluta 20. aldar - Sigurlína M Hermannsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Besta liðið. Starfsánægjukönnun hjá fyrirtækinu BL ehf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44013</link>
      <description>Besta liðið. Starfsánægjukönnun hjá fyrirtækinu BL ehf. - Daníel Snær Sigfússon 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skorað á samfélagsmiðlum: Áhrif markaðssetningar knattspyrnufélaga á samfélagsmiðlum á tengsl og tryggð knattspyrnuaðdáenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44014</link>
      <description>Skorað á samfélagsmiðlum: Áhrif markaðssetningar knattspyrnufélaga á samfélagsmiðlum á tengsl og tryggð knattspyrnuaðdáenda - Jón Lárus Stefánsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif vaxtabreytinga á hagvöxt og lántökur á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44015</link>
      <description>Áhrif vaxtabreytinga á hagvöxt og lántökur á Íslandi - Ingunn J Bjarnason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun mæðra ADHD barna af skólakerfinu og líðan á tímum Covid-19 heimsfaraldrar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44016</link>
      <description>Upplifun mæðra ADHD barna af skólakerfinu og líðan á tímum Covid-19 heimsfaraldrar - Ása Lind Birgisdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hrumleiki hjá eldra fólki  Hjúkrunargreiningum og -meðferð varpað yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44017</link>
      <description>Hrumleiki hjá eldra fólki  Hjúkrunargreiningum og -meðferð varpað yfir í ICNP - Hrafnhildur Steinunn Sigurþórsdóttir 1996-; Sesselja Sólveig Birgisdóttir 1998-; Steinar Jónsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr takti: Tengsl lesblindu við skynjun á hrynjandi í tali og tónlist</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43951</link>
      <description>Úr takti: Tengsl lesblindu við skynjun á hrynjandi í tali og tónlist - Sandra Magný Hafsteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43951</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverdagen på Østerskov Efterskole</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43946</link>
      <description>Hverdagen på Østerskov Efterskole - Alina Sarah Straarup-Jensen 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslanet í öldrunarþjónustu - Hvað einkennir samstarf um öldrunarþjónustu á höfuðborgarsvæðinu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43950</link>
      <description>Tengslanet í öldrunarþjónustu - Hvað einkennir samstarf um öldrunarþjónustu á höfuðborgarsvæðinu? - Anna Björg Jónsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43950</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr hvaða jarðvegi spruttu sjónvarpsauglýsingakvikmyndir á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43948</link>
      <description>Úr hvaða jarðvegi spruttu sjónvarpsauglýsingakvikmyndir á Íslandi? - Tómas Örn Tómasson 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43948</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Líttu fyrst í eigin barm“ - Sjálfsvitund stjórnenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43947</link>
      <description>„Líttu fyrst í eigin barm“ - Sjálfsvitund stjórnenda - Sóley Ragnarsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tricothéa : « Il était une fois… » Le conte merveilleux littéraire aujourd’hui</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43949</link>
      <description>Tricothéa : « Il était une fois… » Le conte merveilleux littéraire aujourd’hui - Sumarliði V Snæland Ingimarsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notagildi sjálfsmats stjórna fyrir tilnefningarnefndir og framþróun góðra stjórnarhátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43986</link>
      <description>Notagildi sjálfsmats stjórna fyrir tilnefningarnefndir og framþróun góðra stjórnarhátta - Arnrún Sæby Þórarinsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43986</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ferðast gegnum dimman kynjaskóg  af blekkingum“  Um hinseginleika og samkynja langanir  í ljóðum Steins Steinars</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43980</link>
      <description>„Þú ferðast gegnum dimman kynjaskóg  af blekkingum“  Um hinseginleika og samkynja langanir  í ljóðum Steins Steinars - Kristján Hrafn Guðmundsson 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43980</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einveldi þjóðarinnar: Áhrif Stjórnarskrár um hin sjerstaklegu málefni Íslands á íslenskt stjórnarfar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43979</link>
      <description>Einveldi þjóðarinnar: Áhrif Stjórnarskrár um hin sjerstaklegu málefni Íslands á íslenskt stjórnarfar - Þór Martinsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43979</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Atvinnuþátttaka döff á Íslandi. Reynsla og upplifun á stöðu döff hérlendis.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43985</link>
      <description>Atvinnuþátttaka döff á Íslandi. Reynsla og upplifun á stöðu döff hérlendis. - Viktoría Rós Magnúsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43985</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valkostir Íslands í gjaldmiðilsmálum: Helstu valkostir og kostir þeirra og gallar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43984</link>
      <description>Valkostir Íslands í gjaldmiðilsmálum: Helstu valkostir og kostir þeirra og gallar - Guðrún Katrín Viktorsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á bankastarfsemi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43987</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á bankastarfsemi - Máni Mar Steinbjörnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43987</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stormblessed: Recovering from Depression in Sanderson's The Way of Kings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43982</link>
      <description>Stormblessed: Recovering from Depression in Sanderson's The Way of Kings - Sólon Birkir Sveinsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43982</guid>
    </item>
    <item>
      <title>I may can help you with that: A review of English double modals</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43983</link>
      <description>I may can help you with that: A review of English double modals - Berglind Magnúsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjórar greinar: Um bókabörn í Vesturfarasögum Böðvars Guðmundssonar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43981</link>
      <description>Fjórar greinar: Um bókabörn í Vesturfarasögum Böðvars Guðmundssonar - Hugrún Ragnarsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43981</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
