<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2023 17:00:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sjálfstæði lögreglu. Staða lögreglunnar innan stjórnsýslukerfisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43546</link>
      <description>Sjálfstæði lögreglu. Staða lögreglunnar innan stjórnsýslukerfisins - Þórunn Birta Þórðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabætur innan samninga um Einkabankaþjónustu: Dæmi úr dómaframkvæmd Hæstaréttar í kjölfar efnahagshrunsins á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43544</link>
      <description>Skaðabætur innan samninga um Einkabankaþjónustu: Dæmi úr dómaframkvæmd Hæstaréttar í kjölfar efnahagshrunsins á Íslandi - Ragnhildur Auður Mýrdal Ragnheiðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurupptökunefnd og Endurupptökudómur. Var Endurupptökudómur réttarbót?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43547</link>
      <description>Endurupptökunefnd og Endurupptökudómur. Var Endurupptökudómur réttarbót? - Eyrún Inga Þorbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43547</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yfirlýsingar um takmörkun ábyrgðar eða ábyrgðarleysi. Að hvaða marki er samningsaðila heimilt að takmarka ábyrgð sína eða undanþiggja sig ábyrgð á vanefndum samnings?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43548</link>
      <description>Yfirlýsingar um takmörkun ábyrgðar eða ábyrgðarleysi. Að hvaða marki er samningsaðila heimilt að takmarka ábyrgð sína eða undanþiggja sig ábyrgð á vanefndum samnings? - Jón Sigfús Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43548</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulagsvald sveitarfélaga. Sjálfstjórn sveitarfélaga í skipulagsmálum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43542</link>
      <description>Skipulagsvald sveitarfélaga. Sjálfstjórn sveitarfélaga í skipulagsmálum. - María Bogadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43542</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat íslenskra dómstóla og stjórnvalda á hugtakinu almenningsógn til heimildar á brottvísun EES borgara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43543</link>
      <description>Mat íslenskra dómstóla og stjórnvalda á hugtakinu almenningsógn til heimildar á brottvísun EES borgara - Þórdís Ólöf Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43543</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óréttmæt auðgun. Athugun á mögulegri auðgunarkröfu í kjölfar dóms Hæstaréttar í máli nr. 9/2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43545</link>
      <description>Óréttmæt auðgun. Athugun á mögulegri auðgunarkröfu í kjölfar dóms Hæstaréttar í máli nr. 9/2021 - Smári Daníel Eggertsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43545</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur vegna gæsluvarðhalds að ósekju. Ákvörðun bóta fyrir gæsluvarðhald að ósekju á grundvelli 1. og 2. mgr. 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43553</link>
      <description>Bætur vegna gæsluvarðhalds að ósekju. Ákvörðun bóta fyrir gæsluvarðhald að ósekju á grundvelli 1. og 2. mgr. 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008 - Sólveig Rut Þórarinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matið við ákvörðun EES-ríkja að hindra frjálsa för á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Er litið til grundvallarréttinda einstaklinga við matið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43549</link>
      <description>Matið við ákvörðun EES-ríkja að hindra frjálsa för á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Er litið til grundvallarréttinda einstaklinga við matið? - Katla Ýr Sebastiansdóttir Peters 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43549</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur vegna símahlustana. Hvað ræður fjárhæð bóta vegna símahlustana á grundvelli 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43550</link>
      <description>Bætur vegna símahlustana. Hvað ræður fjárhæð bóta vegna símahlustana á grundvelli 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008 - Sveinbjörg B Kristjánsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43550</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabótaábyrgð fjármálafyrirtækja vegna brota á reglum laga nr. 115/2021. Fjárfestavernd og viðskiptahættir fjármálafyrirtækja.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43555</link>
      <description>Skaðabótaábyrgð fjármálafyrirtækja vegna brota á reglum laga nr. 115/2021. Fjárfestavernd og viðskiptahættir fjármálafyrirtækja. - Einar Dagur Ómarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun samninga samkvæmt traustskenningunni að íslenskum rétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43551</link>
      <description>Túlkun samninga samkvæmt traustskenningunni að íslenskum rétti - Gísli Laufeyjarson Höskuldsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43551</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útfærsla fiskveiðilögsögu Íslands: Í mótvindi þorskastríðsáranna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43552</link>
      <description>Útfærsla fiskveiðilögsögu Íslands: Í mótvindi þorskastríðsáranna - Þráinn Sigtryggsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabætur vegna galla í fasteignakaupum: Skilyrði fyrir beitingu 43. gr. fasteignakaupalaga, bótagrundvöllur og umfang skaðabóta.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43554</link>
      <description>Skaðabætur vegna galla í fasteignakaupum: Skilyrði fyrir beitingu 43. gr. fasteignakaupalaga, bótagrundvöllur og umfang skaðabóta. - Óðinn Ingi Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43554</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun staðlaðra samningsskilmála í lánssamningum við neytendur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43556</link>
      <description>Túlkun staðlaðra samningsskilmála í lánssamningum við neytendur - Anna Lovísa Ólafsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43556</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bjargir fyrir fjölskyldur í skilnaðarferli á Íslandi : Hvernig geta foreldrar skilið með hagsmuni barna að leiðarljósi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43561</link>
      <description>Bjargir fyrir fjölskyldur í skilnaðarferli á Íslandi : Hvernig geta foreldrar skilið með hagsmuni barna að leiðarljósi? - Sigrún Harpa Sigurðardóttir 1998-; Rebekka Ýr Unnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43561</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif sértækra námsörðugleika og ADHD á nemendur í framhaldsskóla. Úrræði og stuðningur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43557</link>
      <description>Áhrif sértækra námsörðugleika og ADHD á nemendur í framhaldsskóla. Úrræði og stuðningur - Aðalheiður Tómasdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hagnýting vindorku og fylgifiskar hennar. Sjónarmið sem koma til skoðunar við ákvörðun bóta, vegna eignaskerðingar af völdum hagnýtingar vindorku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43562</link>
      <description>Hagnýting vindorku og fylgifiskar hennar. Sjónarmið sem koma til skoðunar við ákvörðun bóta, vegna eignaskerðingar af völdum hagnýtingar vindorku - Sigurlaug Eir Þórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tengslamyndunar á væntingar í rómantískum samböndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43558</link>
      <description>Áhrif tengslamyndunar á væntingar í rómantískum samböndum - Anna Valgerður Svavarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða kvenfanga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43560</link>
      <description>Staða kvenfanga á Íslandi - María Ösp Ómarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ákæruvaldið í höndum Alþingis: þjóna lög um ráðherraábyrgð tilgangi sínum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43559</link>
      <description>Ákæruvaldið í höndum Alþingis: þjóna lög um ráðherraábyrgð tilgangi sínum - Lilja Hrönn Ö. Hrannarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43559</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Misneyting skv. 253. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Samanburður á íslenskri og danskri dómaframkvæmd með áherslu á bágindi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43571</link>
      <description>Misneyting skv. 253. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Samanburður á íslenskri og danskri dómaframkvæmd með áherslu á bágindi. - Líney Helgadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skuldbindingar Íslands um sjálfstætt ákæruvald samkvæmt Mannréttindasáttmála Evrópu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43569</link>
      <description>Skuldbindingar Íslands um sjálfstætt ákæruvald samkvæmt Mannréttindasáttmála Evrópu - Hafþór Ciesielski Benediktsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig mótar ofbeldi barnið? Langtímaafleiðingar þess að verða vitni að ofbeldi í nánum samböndum í æsku og mikilvægi inngripa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43563</link>
      <description>Hvernig mótar ofbeldi barnið? Langtímaafleiðingar þess að verða vitni að ofbeldi í nánum samböndum í æsku og mikilvægi inngripa. - Nikolina Ýr Paic 1994-; Aleksandra Rós Jankovic 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43563</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífeyrisréttindi við fjárskipti hjóna. Koma lífeyrisréttindi að meðtöldum viðbótarlífeyri til skipta við fjárskipti hjóna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43565</link>
      <description>Lífeyrisréttindi við fjárskipti hjóna. Koma lífeyrisréttindi að meðtöldum viðbótarlífeyri til skipta við fjárskipti hjóna - Sóldís Anna Guðjónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43565</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
