<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 16:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Membrane Fouling Behaviors of Pressure-Retarded Osmosis Process with CO2- Captured Alkali Solutions as Draw Solutions</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44454</link>
      <description>Membrane Fouling Behaviors of Pressure-Retarded Osmosis Process with CO2- Captured Alkali Solutions as Draw Solutions - Lingxue Guan 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44454</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grufl, upplifuð stjórn og þunglyndi: Tengsl grufls og upplifaðrar stjórnar við þunglyndi og gleðileysi í almennu úrtaki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44455</link>
      <description>Grufl, upplifuð stjórn og þunglyndi: Tengsl grufls og upplifaðrar stjórnar við þunglyndi og gleðileysi í almennu úrtaki - Áróra Ósk Einarsdóttir 1997-; Valgerður Helgadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44455</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja meðal tannheilsuteymisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44464</link>
      <description>Starfsánægja meðal tannheilsuteymisins - Bryndís Hong Ingvadóttir 1997-; Signý Eir Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44464</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endothelial-Specific Molecular Targeting Agents to Inhibit ALK1 and EGFL7</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44467</link>
      <description>Endothelial-Specific Molecular Targeting Agents to Inhibit ALK1 and EGFL7 - Þorri Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44467</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi vegasamgangna fyrir öryggi, vellíðan og samfélagslega þátttöku: Rannsókn um Vatnsnesveg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44465</link>
      <description>Mikilvægi vegasamgangna fyrir öryggi, vellíðan og samfélagslega þátttöku: Rannsókn um Vatnsnesveg - Tómas Bergsteinn Arnarsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44465</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mars Rover analog2 : a MESR analog with environmental mapping and simulation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44468</link>
      <description>Mars Rover analog2 : a MESR analog with environmental mapping and simulation - Baldur Logi Gautason 2000-; Eva María Hönnudóttir Sigurþórsdóttir 2001-; Sölvi Karl Einarsson 2000-; Unnar Freyr Arnþórsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44468</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svæðisgarður á Tröllaskaga: Viðhorf sveitarstjórnarfólks til stofnunar svæðisgarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44466</link>
      <description>Svæðisgarður á Tröllaskaga: Viðhorf sveitarstjórnarfólks til stofnunar svæðisgarðs - Kristinn Knörr Jóhannesson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44466</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Time series methods for improving weather model temperature forecasts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44469</link>
      <description>Time series methods for improving weather model temperature forecasts - Íris Ósk Hilmarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44469</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlunnindi.is : söluvefur fyrir ýmis hlunnindi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44471</link>
      <description>Hlunnindi.is : söluvefur fyrir ýmis hlunnindi - Silfá Björk Jónsdóttir 1995-; Sigrún Júnía Magnúsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44471</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Using ExistenceSDK to make a ship MMO</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44470</link>
      <description>Using ExistenceSDK to make a ship MMO - Benedikt Aron Sigurþórsson 1999-; Jónas Freyr Bjarnason 2000-; Sigmar Snær Sigurðsson 2000-; Úlfur Ingólfsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44470</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif TGF-β fjölskyldunnar á tjáningu ANGPTL4 í næriþekjufrumum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44480</link>
      <description>Áhrif TGF-β fjölskyldunnar á tjáningu ANGPTL4 í næriþekjufrumum - Saga Líf Ævarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44480</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Electrical Resistivity Tomography and Ground Penetrating Radar Measurements for Permafrost Detection on Strandartindur, Seyðisfjörður - East Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44473</link>
      <description>Electrical Resistivity Tomography and Ground Penetrating Radar Measurements for Permafrost Detection on Strandartindur, Seyðisfjörður - East Iceland - Alexandra Von Der Esch 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44473</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Investigation of Selected Parameters with Potential Impact on the Stiffness of Carbon Fibre Composites at Össur hf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44475</link>
      <description>Investigation of Selected Parameters with Potential Impact on the Stiffness of Carbon Fibre Composites at Össur hf. - Jessý Rún Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seasonal Changes in Mood and Behaviour: The Role of Rumination and Habitual Negative Self-Thinking</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44479</link>
      <description>Seasonal Changes in Mood and Behaviour: The Role of Rumination and Habitual Negative Self-Thinking - Vignir Þorsteinsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44479</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viability of automatic resource scheduling</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44478</link>
      <description>Viability of automatic resource scheduling - Aron Ásmundsson 1999-; Eyþór Helgason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44478</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótorhjólaferðamennska á Íslandi: Tækifæri eða draumur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44476</link>
      <description>Mótorhjólaferðamennska á Íslandi: Tækifæri eða draumur? - Axel Óli Alfreðsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44476</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bridging Cinematics and gameplay at Myrkur Games</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44474</link>
      <description>Bridging Cinematics and gameplay at Myrkur Games - Valur Guðmundsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>API connectivity between Kaptio and Bókun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44472</link>
      <description>API connectivity between Kaptio and Bókun - Dagur Benjamín R. Kjartansson 1998-; Jóhann Ólafur Jóhannsson 1996-; Leifur Sævarsson 1996-; Muggur Ólafsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Utanumhald um símtæki Norðuráls</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44477</link>
      <description>Utanumhald um símtæki Norðuráls - Arnór Ingi Grétarsson 2000-; Páll Grétar Jónsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44456</link>
      <description>„Þú heyrir mig alveg öskra af gleði þegar ég skíða“ Hvati og upplifun fjallaskíðafólks - Hilda Steinunn Egilsdóttir 1999-; Kristín Elísabet Skúladóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44456</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44463</link>
      <description>Áhættuþættir starfstengdrar örmögnunar og vinnuþunglyndis: Tengsl vinnutengdra- og einstaklingsbundinna þátta við geðheilsu á vinnustað - Ásgerður Erla Haraldsdóttir 1998-; Aðalheiður Lind Björnsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44463</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44462</link>
      <description>The Icelandic version of the Emetophobia Questionnaire (EmetQ-13) and the Specific Phobia of Vomiting Inventory (SPOVI): Evaluation of the psychometric properties and discriminative abilities in a clinical sample - Sandra Steinunn Fawcett 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44462</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Örugg borg fyrir öll: Draumsýn eða raunhæfur möguleiki?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44461</link>
      <description>Örugg borg fyrir öll: Draumsýn eða raunhæfur möguleiki? - Dagmar Óladóttir 1997-; Dagmar Óladóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44461</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44457</link>
      <description>Falleg Plága. Viðhorf og upplifun íbúa höfuðborgarsvæðis til lúpínu - Kolbrún Matthíasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44457</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kornalögun og myndun Skessugarðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44458</link>
      <description>Kornalögun og myndun Skessugarðs - Svava Kristín Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44458</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
