<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 10:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Climate literacy: A Critical Factor in Promoting Pro-Climate Behavior.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45822</link>
      <description>Climate literacy: A Critical Factor in Promoting Pro-Climate Behavior. - Emilía Borgþórsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Relationships between phenotype, diet, and individual specialization of threespine stickleback (Gasterosteus aculeatus) in Lake Mývatn, Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45821</link>
      <description>Relationships between phenotype, diet, and individual specialization of threespine stickleback (Gasterosteus aculeatus) in Lake Mývatn, Iceland - Ragna Guðrún Snorradóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptaþvinganir og útflutningsverðmæti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45819</link>
      <description>Viðskiptaþvinganir og útflutningsverðmæti - Bjarni Steinar Ottósson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sustainable Business Model Contributing to Corporate Social Responsibility and Regenerative Tourism A Case Study of Midgard Business Practices</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45820</link>
      <description>Sustainable Business Model Contributing to Corporate Social Responsibility and Regenerative Tourism A Case Study of Midgard Business Practices - Hildur Guðbjörg Kristjánsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greining á kassakerfisgögnum við Hagstofu Íslands. Er hægt að draga úr sóun í ferli kassakerfisgagna við útreikning á vísitölu neysluverðs?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45817</link>
      <description>Greining á kassakerfisgögnum við Hagstofu Íslands. Er hægt að draga úr sóun í ferli kassakerfisgagna við útreikning á vísitölu neysluverðs? - Sigurður Andri Jóhannesson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45817</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirtækjamenning: Einkenni og tengsl starfsánægju og árangurs hjá SORPU</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45818</link>
      <description>Fyrirtækjamenning: Einkenni og tengsl starfsánægju og árangurs hjá SORPU - Eiríkur Örn Þorsteinsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eftirspurnardrifnar almenningssamgöngur á höfuðborgarsvæðinu. Þróun á pöntunarþjónustu í Gufunesi og Grafarvogi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45813</link>
      <description>Eftirspurnardrifnar almenningssamgöngur á höfuðborgarsvæðinu. Þróun á pöntunarþjónustu í Gufunesi og Grafarvogi - Atli Freyr Þorvaldsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Empowerment Is Not Just a Phrase – It Is Lived” Introducing Kaizen to Software Development Teams: An LS Retail Case Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45815</link>
      <description>“Empowerment Is Not Just a Phrase – It Is Lived” Introducing Kaizen to Software Development Teams: An LS Retail Case Study - Jónatan Þór Halldórsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skoðanir og val yngri neytenda á matvöruverslunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45814</link>
      <description>Skoðanir og val yngri neytenda á matvöruverslunum - Atli Sigurðarson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnustaðamenning Kletts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45816</link>
      <description>Vinnustaðamenning Kletts - Karen Knútsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing the Validity of the Food Frequency Questionnaire Used in the SAGA Cohort Study with a Special focus on Fish Consumption</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45811</link>
      <description>Assessing the Validity of the Food Frequency Questionnaire Used in the SAGA Cohort Study with a Special focus on Fish Consumption - Edda Andrésdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eitt sinn Íslendingur: Heimildamynd um átthagaþrá í lífi brottflutts Íslendings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45812</link>
      <description>Eitt sinn Íslendingur: Heimildamynd um átthagaþrá í lífi brottflutts Íslendings - Sylvía Lind J. Birkiland 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How do we connect? The creation and maintenance of social capital in voluntary association of sports club in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45810</link>
      <description>How do we connect? The creation and maintenance of social capital in voluntary association of sports club in Iceland - Yu Xiang Zeng 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur skipulagning verkefna áhrif á innleiðingu stefna? Í upphafi skal endinn skoða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45805</link>
      <description>Hefur skipulagning verkefna áhrif á innleiðingu stefna? Í upphafi skal endinn skoða - Bryndís Pjetursdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45805</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl milli hvatvísrar kauphegðunar og persónuleika neytenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45808</link>
      <description>Tengsl milli hvatvísrar kauphegðunar og persónuleika neytenda - Hanna Lára Jóhannsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45808</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óbundin hlutfallskosning til sveitarstjórna. Pólitískar eða samfélagslegar áherslur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45804</link>
      <description>Óbundin hlutfallskosning til sveitarstjórna. Pólitískar eða samfélagslegar áherslur? - Óskar Kristjánsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Beikonpakkinn í vegankælinum" Hvatar og upplifanir grænkera í daglegu lífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45807</link>
      <description>"Beikonpakkinn í vegankælinum" Hvatar og upplifanir grænkera í daglegu lífi - Margrét Adolfsdóttir 1966-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45807</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gender, Power, and Queerness in The Quiet American: History, Homosocial Bonding, and Voiceless Women</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45809</link>
      <description>Gender, Power, and Queerness in The Quiet American: History, Homosocial Bonding, and Voiceless Women - Andrés Andrésson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45809</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Homeward Bound An Interdisciplinary Approach to The Development of Viking Age Identities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45806</link>
      <description>Homeward Bound An Interdisciplinary Approach to The Development of Viking Age Identities - Honor Catherine Silvius 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45806</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Project Mindset of Icelandic Entrepreneurs. “You make a plan… to deviate from it”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45793</link>
      <description>Project Mindset of Icelandic Entrepreneurs. “You make a plan… to deviate from it” - Íris Dögg Jónsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45793</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég held að allir séu bara að gera sitt besta alls staðar“: Reynsla einstaklinga sem starfa með flóttafólki og umsækjendum um alþjóðlega vernd á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45800</link>
      <description>„Ég held að allir séu bara að gera sitt besta alls staðar“: Reynsla einstaklinga sem starfa með flóttafólki og umsækjendum um alþjóðlega vernd á Íslandi - Gyða Margrét Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Does it sell?” The experience and understanding of the process of product-market fit for entrepreneurs and investors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45794</link>
      <description>“Does it sell?” The experience and understanding of the process of product-market fit for entrepreneurs and investors - Ásgeir Gunnarsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45794</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Siðfræðilegir þættir við takmörkun meðferðar við lífslok. Viðhorfskönnun á meðal lækna og hjúkrunarfræðinga á Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45796</link>
      <description>Siðfræðilegir þættir við takmörkun meðferðar við lífslok. Viðhorfskönnun á meðal lækna og hjúkrunarfræðinga á Landspítala - Hugrún Hauksdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45796</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2021 Geldingadalir eruption:  Lava fountaining dynamics on 4 May</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45798</link>
      <description>2021 Geldingadalir eruption:  Lava fountaining dynamics on 4 May - Jóna Sigurlína Pálmadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45798</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þekking sem þarf að koma með inn í skólann, svona markaðsþekking“. Viðhorf skólameistara framhaldsskóla til markaðssetningar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45797</link>
      <description>„Þekking sem þarf að koma með inn í skólann, svona markaðsþekking“. Viðhorf skólameistara framhaldsskóla til markaðssetningar - Ída M. Smáradóttir Berg 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45797</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
