<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 15:00:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sjálfbær fjármögnun: Hvatar til sjálfbærrar fjármögnunar í regluverki ESB á sviði sjálfbærra fjármála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43902</link>
      <description>Sjálfbær fjármögnun: Hvatar til sjálfbærrar fjármögnunar í regluverki ESB á sviði sjálfbærra fjármála - Kristín Alexandra Gísladóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43902</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ísland, öruggasta land í heimi? Inntak 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43909</link>
      <description>Ísland, öruggasta land í heimi? Inntak 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940 - Diljá Björt Stefánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43909</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umfang verðtryggðra og óverðtryggðra húsnæðislána : Hvernig ákvarðast valið á milli þeirra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43905</link>
      <description>Umfang verðtryggðra og óverðtryggðra húsnæðislána : Hvernig ákvarðast valið á milli þeirra? - Sæunn Nanna Ægisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43905</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samrunar og yfirtökur: Með hliðsjón af skyldum stjórna hlutafélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43908</link>
      <description>Samrunar og yfirtökur: Með hliðsjón af skyldum stjórna hlutafélaga - Gunnar Magnús Bergs 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43908</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gríska smáorðið οὖν í Nýja testamentinu. Orðræðugreining á hlutverki οὖν í píslarsögu Jóhannesarguðspjalls</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43907</link>
      <description>Gríska smáorðið οὖν í Nýja testamentinu. Orðræðugreining á hlutverki οὖν í píslarsögu Jóhannesarguðspjalls - Auður Pálsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43907</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannauðsstefnur fyrirtækja: Er munur á mannauðsstefnu fyrirtækja í ólíkum atvinnugreinum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43901</link>
      <description>Mannauðsstefnur fyrirtækja: Er munur á mannauðsstefnu fyrirtækja í ólíkum atvinnugreinum? - Karen Ösp Guðnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43901</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka sveitarfélaga í samkeppnisrekstri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43906</link>
      <description>Þátttaka sveitarfélaga í samkeppnisrekstri - Ólöf Sunna Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43906</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluation of the European Green Deal</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43903</link>
      <description>Evaluation of the European Green Deal - Aixin Wen 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43903</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif ofbeldis í umgengnis- og forsjármálum: Samanburðarrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43904</link>
      <description>Áhrif ofbeldis í umgengnis- og forsjármálum: Samanburðarrannsókn - Valdís Erla Björnsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43904</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Decolonization Through Words: Using Indigenous Languages to Revitalize Indigenous Culture in a Postcolonial Canada</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43927</link>
      <description>Decolonization Through Words: Using Indigenous Languages to Revitalize Indigenous Culture in a Postcolonial Canada - Jacob Connor Graham 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43927</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Effects of Housing Size on The Consumption-Based Carbon Footprint: Exploring Trade-Offs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43933</link>
      <description>The Effects of Housing Size on The Consumption-Based Carbon Footprint: Exploring Trade-Offs - Anna Kristín Einarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43933</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Allt breytist í þessu lífi“. Samspil mynda og texta í nokkrum útgáfum Sögunnar af Dimmalimm eftir Mugg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43928</link>
      <description>„Allt breytist í þessu lífi“. Samspil mynda og texta í nokkrum útgáfum Sögunnar af Dimmalimm eftir Mugg - Anna Magnúsdóttir Eirúnardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43928</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er Keflavíkurflugvöllur flöskuháls? : Stærð flugvallar sem takmarkandi þáttur fyrir fjölda farþega</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43931</link>
      <description>Er Keflavíkurflugvöllur flöskuháls? : Stærð flugvallar sem takmarkandi þáttur fyrir fjölda farþega - Helga Ósk Hauksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43931</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breyting markaðsstarfs með tilkomu gervigreindarinnar ChatGPT</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43932</link>
      <description>Breyting markaðsstarfs með tilkomu gervigreindarinnar ChatGPT - Hugrún Helga Stefánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43932</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn umbreyting fyrirtækja. Hvað er stafræn umbreyting og hvernig lítur stjórnandinn á hana?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43930</link>
      <description>Stafræn umbreyting fyrirtækja. Hvað er stafræn umbreyting og hvernig lítur stjórnandinn á hana? - Ída María Halldórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43930</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænir peningar framtíðarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43929</link>
      <description>Stafrænir peningar framtíðarinnar - Vagn Margeir Smelt 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43929</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimspeki hugvíkkandi efna. Eru hugvíkkandi efni lykill að hughyggju?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43935</link>
      <description>Heimspeki hugvíkkandi efna. Eru hugvíkkandi efni lykill að hughyggju? - Kristinn Theodórsson 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43935</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hinsegin í Úkraínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43934</link>
      <description>Hinsegin í Úkraínu - Símon Birgir Stefánsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43934</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43892</link>
      <description>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins? - Sara Bryndís Þórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43892</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43891</link>
      <description>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana - Alda Lín Auðunsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43887</link>
      <description>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE. - Anna Katrín Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43887</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43885</link>
      <description>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin - Bergdís Bjarnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43885</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43888</link>
      <description>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir - Aron Ás Kjartansson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43888</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43890</link>
      <description>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar - Birta Hlín Sigmarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43890</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43886</link>
      <description>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda - Leifur Þorbjarnarson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43886</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
