<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 17:00:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Blindblettir í stuðningi og ráðgjöf: Eigindleg rannsókn á brotthvarfi nemenda með ADHD úr framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48512</link>
      <description>Blindblettir í stuðningi og ráðgjöf: Eigindleg rannsókn á brotthvarfi nemenda með ADHD úr framhaldsskóla - Þórhildur Andrea Björnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48512</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innlausn á hlutabréfum: Yfirlit um samnings- og lögbundna innlausn á hlutabréfum samkvæmt hlutafélagalögum nr. 2/1995</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48518</link>
      <description>Innlausn á hlutabréfum: Yfirlit um samnings- og lögbundna innlausn á hlutabréfum samkvæmt hlutafélagalögum nr. 2/1995 - Kristinn Snær Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The European Court of Human Rights Approach to Climate Change: Analysis of the construction and methodological aspects of the novel case of Verein KlimaSeniorinnen Schweiz and Others v. Switzerland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48513</link>
      <description>The European Court of Human Rights Approach to Climate Change: Analysis of the construction and methodological aspects of the novel case of Verein KlimaSeniorinnen Schweiz and Others v. Switzerland - Marie Joséphine E. Fernandez 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48513</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dómar Landsréttar í stórfelldum fíkniefnamálum: Greining á dómum Landsréttar á tímabilinu 1. janúar 2018 – 30. júní 2024 vegna brota gegn 173. gr. a almennra hegningarlaga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48514</link>
      <description>Dómar Landsréttar í stórfelldum fíkniefnamálum: Greining á dómum Landsréttar á tímabilinu 1. janúar 2018 – 30. júní 2024 vegna brota gegn 173. gr. a almennra hegningarlaga. - Sandra María Steinarsdóttir Polanska 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Löggjöf á mótunartímum gervigreindar. Greining á nýrri Evrópureglugerð um gervigreind, samanburður og samspil við regluverk á sviði persónuréttar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48516</link>
      <description>Löggjöf á mótunartímum gervigreindar. Greining á nýrri Evrópureglugerð um gervigreind, samanburður og samspil við regluverk á sviði persónuréttar - Berglind Snorradóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Nature Restoration Law of the European Union: A new method to restore biodiversity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48515</link>
      <description>The Nature Restoration Law of the European Union: A new method to restore biodiversity - Boglarka Veronika Tamas 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sönnunarreglur í sakamálum: í ljósi nýrrar dómstólaskipanar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48517</link>
      <description>Sönnunarreglur í sakamálum: í ljósi nýrrar dómstólaskipanar - Anna Einarsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplýsinga- og ráðgjafarskylda starfsmanna ráðuneyta gagnvart ráðherra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48522</link>
      <description>Upplýsinga- og ráðgjafarskylda starfsmanna ráðuneyta gagnvart ráðherra - Marta María Halldórsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lagaleg álitaefni sem risu í kjölfar  Covid19-faraldursins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48521</link>
      <description>Lagaleg álitaefni sem risu í kjölfar  Covid19-faraldursins - Þorgeir Helgason 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lát grǫn sía: Poetics of the Mouth in Egils saga and Vǫlsunga saga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48524</link>
      <description>Lát grǫn sía: Poetics of the Mouth in Egils saga and Vǫlsunga saga - Freya Alethe Schlaefer 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framboð og eftirspurn á tímum Covid-19. Beiting SVAR líkans með formerkjafjötrun til að greina þætti framboðs og eftirspurnar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48520</link>
      <description>Framboð og eftirspurn á tímum Covid-19. Beiting SVAR líkans með formerkjafjötrun til að greina þætti framboðs og eftirspurnar á Íslandi - Þorleifur Úlfarsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Raddir sem skipta máli. Þátttaka barna í barnvænu sveitarfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48519</link>
      <description>Raddir sem skipta máli. Þátttaka barna í barnvænu sveitarfélagi - Sigríður Björg Tómasdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48519</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfestingarheimildir lífeyrissjóða: Heimild lífeyrissjóða til almennrar eftirgjafar vaxta og verðbóta vegna húsnæðislána sem hvíldu á fasteignum í Grindavík.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48527</link>
      <description>Fjárfestingarheimildir lífeyrissjóða: Heimild lífeyrissjóða til almennrar eftirgjafar vaxta og verðbóta vegna húsnæðislána sem hvíldu á fasteignum í Grindavík. - Haukur Yngvi Jónasson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kennsla á hinsegin sögu: verkefnabanki um hinsegin sögu fyrir unglingastig</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48526</link>
      <description>Kennsla á hinsegin sögu: verkefnabanki um hinsegin sögu fyrir unglingastig - Aníta Hrund Hjaltadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48526</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framtíð kvikmyndarinnar: Stafræna byltingin í kvikmyndagerð og eftirköst hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48523</link>
      <description>Framtíð kvikmyndarinnar: Stafræna byltingin í kvikmyndagerð og eftirköst hennar - Viktoría Sif Haraldsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ástarsaga í Sigríðarfirði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48525</link>
      <description>Ástarsaga í Sigríðarfirði - Harpa Dís Hákonardóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Climate and Environmental Challenges of Non- Sovereign Countries: The Puerto Rican Perspective</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48528</link>
      <description>Climate and Environmental Challenges of Non- Sovereign Countries: The Puerto Rican Perspective - Isis Annette Twigg Herrero 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48528</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun fólks með geðrof af innlögn á geðdeild. Kerfisbundin fræðileg samantekt og þemanýmyndun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48529</link>
      <description>Upplifun fólks með geðrof af innlögn á geðdeild. Kerfisbundin fræðileg samantekt og þemanýmyndun - Bryndís Berg 1961-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48529</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Filman er horfin: Nýbíóið, kvikmyndir og tölvuleikir í stafrænu miðlaumhverfi 21. aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48530</link>
      <description>Filman er horfin: Nýbíóið, kvikmyndir og tölvuleikir í stafrænu miðlaumhverfi 21. aldar - Haukur Steinn Hilmarsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48530</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málþroskaröskun DLD fjögurra til sex ára barna. Birtingarmyndir, greining og stuðningur í daglegu starfi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48531</link>
      <description>Málþroskaröskun DLD fjögurra til sex ára barna. Birtingarmyndir, greining og stuðningur í daglegu starfi. - Dalrós Líndal Þórisdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48531</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating Hybrid Renewable Energy Solutions for Residential Power in Iceland. A Comparative Study of Diesel and Grid-Connected Systems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48532</link>
      <description>Evaluating Hybrid Renewable Energy Solutions for Residential Power in Iceland. A Comparative Study of Diesel and Grid-Connected Systems - Shima Beheshti 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48532</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konúlfr og Konharðr: Samanburður á forníslensku og fornensku í samhengi við Cynewulf and Cyneheard</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48533</link>
      <description>Konúlfr og Konharðr: Samanburður á forníslensku og fornensku í samhengi við Cynewulf and Cyneheard - Snjólaug Vera Jóhannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48533</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsugæsluhjúkrun í framlínu í Covid á Íslandi. Megindleg lýsandi ferlirannsókn.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48508</link>
      <description>Heilsugæsluhjúkrun í framlínu í Covid á Íslandi. Megindleg lýsandi ferlirannsókn. - Hulda Gestsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48508</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar langvinn streita verður að kulnun: Rannsókn á upplifun einstaklinga af kulnun í daglegu lífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48511</link>
      <description>Þegar langvinn streita verður að kulnun: Rannsókn á upplifun einstaklinga af kulnun í daglegu lífi - Snjólaug Arndís Ómarsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48511</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefstefnur og vægi þeirra fyrir vefstjóra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48506</link>
      <description>Vefstefnur og vægi þeirra fyrir vefstjóra - Harpa Dögg Kristinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48506</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
