<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 13:15:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Drivers, barriers and solutions for Icelandic fashion designers to transit into the circular economy</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50003</link>
      <description>Drivers, barriers and solutions for Icelandic fashion designers to transit into the circular economy - Steinunn Eyja Halldórsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50003</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð við afbrotum sakhæfra barna: Kröfur og framkvæmd í ljósi alþjóðaskuldbindinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50004</link>
      <description>Viðbrögð við afbrotum sakhæfra barna: Kröfur og framkvæmd í ljósi alþjóðaskuldbindinga - Valdís Birna Björnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50004</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurbætt verklag í heilbrigðisþjónustu: Eigindleg greining á flæði og stjórnun hjólastóla á Fossvogi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50006</link>
      <description>Endurbætt verklag í heilbrigðisþjónustu: Eigindleg greining á flæði og stjórnun hjólastóla á Fossvogi - Guðrún Kristín Jóhannsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gæði og öryggi í bráðahjúkrun - mönnun og hæfni hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50005</link>
      <description>Gæði og öryggi í bráðahjúkrun - mönnun og hæfni hjúkrunarfræðinga: Fræðileg samantekt - Katrín Þórhallsdóttir 1999-; Ragnheiður Kristín Haraldsdóttir Eyvinds 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50005</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stakeholder management in organizations and projects - a multi-sector evaluation in Iceland: „Sometimes you want to wear a belt and suspenders with overalls for sustained project success“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50012</link>
      <description>Stakeholder management in organizations and projects - a multi-sector evaluation in Iceland: „Sometimes you want to wear a belt and suspenders with overalls for sustained project success“ - Erla Brynjarsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útlendingamál og efnahagsleg áhrif: Ríkisútgjöld vegna flóttamanna og innflytjenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50013</link>
      <description>Útlendingamál og efnahagsleg áhrif: Ríkisútgjöld vegna flóttamanna og innflytjenda - Ester Regína Aronsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að eiga erindi á markaðinn: Mat á hæfni fyrirtækja til skráningar í Kauphöll Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50007</link>
      <description>Að eiga erindi á markaðinn: Mat á hæfni fyrirtækja til skráningar í Kauphöll Íslands - Kristján Unnar Ellertsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svona gerum við: Þróun móttökuáætlunar fyrir nýráðið starfsfólk í leikskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50011</link>
      <description>Svona gerum við: Þróun móttökuáætlunar fyrir nýráðið starfsfólk í leikskóla - Tinna Hrönn Óskarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á lánshæfi einstaklinga vegna fasteignalána á Íslandi. Rannsókn á því hvernig bankar meta greiðslugetu og lánshæfi einstaklinga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50009</link>
      <description>Mat á lánshæfi einstaklinga vegna fasteignalána á Íslandi. Rannsókn á því hvernig bankar meta greiðslugetu og lánshæfi einstaklinga á Íslandi - Elísabet Ósk Ingvarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lærum fleiri orð: Verkefni til að efla orðaforða barna á yngsta stigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50008</link>
      <description>Lærum fleiri orð: Verkefni til að efla orðaforða barna á yngsta stigi - Alda Ósk Jónsdóttir 2002-; Hrafnhildur Hólm Guðnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Næsti, það er ég: Vörumerkjahönnun á vörumerkinu Næsti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50014</link>
      <description>Næsti, það er ég: Vörumerkjahönnun á vörumerkinu Næsti - Þorsteinn Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Flókin greiningarferli: Eiginleikar íslenskra barna sem er vísað endurtekið í mat vegna gruns um ADHD og einhverfu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50022</link>
      <description>Flókin greiningarferli: Eiginleikar íslenskra barna sem er vísað endurtekið í mat vegna gruns um ADHD og einhverfu - Garðar Snær Bragason 2001-; Ásgeir Rafn Sigurðsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættustýring við útlagningu steypu í brúardekkjum. Hver eru áhrifin?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50018</link>
      <description>Áhættustýring við útlagningu steypu í brúardekkjum. Hver eru áhrifin? - Ingibjörg Guðmundsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50018</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þau verða nú að læra eitthvað hjá þér í vetur!“: Sjálfsprottinn leikur sem námsleið barna í náttúrulegu umhverfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50021</link>
      <description>„Þau verða nú að læra eitthvað hjá þér í vetur!“: Sjálfsprottinn leikur sem námsleið barna í náttúrulegu umhverfi - Kristjana Arnarsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Námsumhverfi í klínísku námi hjúkrunarnema. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50019</link>
      <description>Námsumhverfi í klínísku námi hjúkrunarnema. Fræðileg samantekt - Ingunn Stefánsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsleg ábyrgð og vörumerkjavirði: Áhrif samfélagslegrar afstöðu fyrirtækja á vörumerkjavirði og neytendatryggð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50016</link>
      <description>Samfélagsleg ábyrgð og vörumerkjavirði: Áhrif samfélagslegrar afstöðu fyrirtækja á vörumerkjavirði og neytendatryggð - Roswitha S. Markúsdóttir Kreye 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin sem fjárfestingakostur: Vörn gegn verðbólgu samanborið við aðra fjárfestingakosti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50023</link>
      <description>Bitcoin sem fjárfestingakostur: Vörn gegn verðbólgu samanborið við aðra fjárfestingakosti - Róbert Baurski 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind við uppgötvun sviksemi í endurskoðun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50017</link>
      <description>Gervigreind við uppgötvun sviksemi í endurskoðun - Friðrik Snær Óskarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iceland’s Startup Ecosystem: An Exploration of Unique Success Factors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50015</link>
      <description>Iceland’s Startup Ecosystem: An Exploration of Unique Success Factors - Elsa Sofia West 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Námsefni fyrir öll: Endurhönnun íslenskubókar með sjónarmiðum algildrar hönnunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50020</link>
      <description>Námsefni fyrir öll: Endurhönnun íslenskubókar með sjónarmiðum algildrar hönnunar - Birta Haraldsdóttir 2000-; Hildur Dúna Grétudóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50020</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ótilkynnt forföll sjúklinga í bókaða dag- og göngudeildartíma Landspítala á árunum 2018 til 2024: Megindleg, afturvirk gagnarannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50031</link>
      <description>Ótilkynnt forföll sjúklinga í bókaða dag- og göngudeildartíma Landspítala á árunum 2018 til 2024: Megindleg, afturvirk gagnarannsókn - Bjarni Pétur Marel Jónasson 2000-; Cindy Natica Joseph 2001-; Lovísa Lín Traustadóttir 2002-; Snædís Halla Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50031</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fylgikvillar við uppsetningu lykkju: Fræðileg samantekt með kögunarsniði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50010</link>
      <description>Fylgikvillar við uppsetningu lykkju: Fræðileg samantekt með kögunarsniði - Aldís Erla Hauksdóttir 2001-; Inga Rún Snorradóttir 1996-; Kristrún María Magnúsdóttir 1999-; Linda Karen Sigurlinnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig áhrifavaldar hvetja fylgjendur sína til hreyfingar. Áhrif einhliða sambands við líkamsræktaráhrifavald á hvata til hreyfingar miðlað í gegnum útlitstengdan samanburð við áhrifavaldinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50027</link>
      <description>Hvernig áhrifavaldar hvetja fylgjendur sína til hreyfingar. Áhrif einhliða sambands við líkamsræktaráhrifavald á hvata til hreyfingar miðlað í gegnum útlitstengdan samanburð við áhrifavaldinn - Þórunn Eva Sigurbjörnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50027</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Towards Sustainable Mountain Biking in Iceland: Potentials and Challenges</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50030</link>
      <description>Towards Sustainable Mountain Biking in Iceland: Potentials and Challenges - Krzysztof Filip Kosz 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50030</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vellíðan kennara í starfi - Forysta og sálfélagslegir áhrifaþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50026</link>
      <description>Vellíðan kennara í starfi - Forysta og sálfélagslegir áhrifaþættir - Guðrún Alda Elísdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50026</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
