<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 10:07:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50358</link>
      <description>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi. - Katrín Jónsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50355</link>
      <description>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun - Rúna Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50356</link>
      <description>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar - Sóley Katla Þorsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50359</link>
      <description>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds - Olivia Raine DeAngelis 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50354</link>
      <description>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences - Ásta Gígja Elfarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífsgæði eftir krabbameinsgreiningu: Hlutverk félagslegra þátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50357</link>
      <description>Lífsgæði eftir krabbameinsgreiningu: Hlutverk félagslegra þátta - Sigríður Ása Alfonsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Perceived Control as a Mechanism of Change in Behavioral Activation for Depression: The Role of Executive Function</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50360</link>
      <description>Perceived Control as a Mechanism of Change in Behavioral Activation for Depression: The Role of Executive Function - Emil Svavarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50360</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfmótanagrúpur þekjutrjáa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50361</link>
      <description>Sjálfmótanagrúpur þekjutrjáa - Hallgrímur Haraldsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining the Effects of Cancer Associated Mutations on FOXA1 Structure and DNA interactions.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50353</link>
      <description>Examining the Effects of Cancer Associated Mutations on FOXA1 Structure and DNA interactions. - Magnea Sól Sigmarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Effect of Signalling Molecules on Trophoblast Invasion in Healthy Placental Development</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50352</link>
      <description>The Effect of Signalling Molecules on Trophoblast Invasion in Healthy Placental Development - Saga Líf Ævarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla sjúkraþjálfara á Íslandi af notkun á nálastungum sem meðferð: Eigindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50350</link>
      <description>Reynsla sjúkraþjálfara á Íslandi af notkun á nálastungum sem meðferð: Eigindleg rannsókn - Jón Smári Ólafsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ætti ég að fara í aðgerð eða ekki?“ Upplifun einstaklinga af ákvörðunarhjálp og öðrum þáttum sem hafa áhrif á ákvörðunartöku um meðferð við sliti á vendisinum: eigindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50348</link>
      <description>„Ætti ég að fara í aðgerð eða ekki?“ Upplifun einstaklinga af ákvörðunarhjálp og öðrum þáttum sem hafa áhrif á ákvörðunartöku um meðferð við sliti á vendisinum: eigindleg rannsókn - Bergsveinn Ás Hafliðason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50348</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Future aspects of recycling textiles in Iceland and current recycling technologies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50349</link>
      <description>Future aspects of recycling textiles in Iceland and current recycling technologies - Ingibjörg Embla Davíðsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka í peningaspilum og algengi spilavanda árin 2005 til 2023: Hversu miklu máli skiptir hver þú ert og hvað þú spilar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50351</link>
      <description>Þátttaka í peningaspilum og algengi spilavanda árin 2005 til 2023: Hversu miklu máli skiptir hver þú ert og hvað þú spilar? - Aníta Ósk Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50351</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur viðbót nálastungna (dry needling) við hefðbundna sjúkraþjálfun bættan árangur meðferða í samanburði við hefðbundna sjúkraþjálfun eina og sér? - Samantekt á kerfisbundnum yfirlitum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50321</link>
      <description>Hefur viðbót nálastungna (dry needling) við hefðbundna sjúkraþjálfun bættan árangur meðferða í samanburði við hefðbundna sjúkraþjálfun eina og sér? - Samantekt á kerfisbundnum yfirlitum - Ómar Atli Sigurðsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50321</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How stimulus contrast in ensembles affects serial dependence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50322</link>
      <description>How stimulus contrast in ensembles affects serial dependence - Kristín Pálmadóttir Thorlacius 2002-; Katrín Rós Bárðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50322</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Food product development from various seaweed species</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50328</link>
      <description>Food product development from various seaweed species - Baldur Örn Þórarinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50328</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk Around Iceland as a Potential Vector of Anisakiasis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50327</link>
      <description>Tusk Around Iceland as a Potential Vector of Anisakiasis - Hrefna Kristín Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50327</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðmiðunargildi fyrir frumuflæðisjágreiningar á eitilfrumuhópum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50329</link>
      <description>Viðmiðunargildi fyrir frumuflæðisjágreiningar á eitilfrumuhópum - Hilmar Snorri Rögnvaldsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50329</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gjóska í sjávarsetlögum frá seinni hluta Pleisósen - Rannsókn á setkjarna AF21-ST13</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50323</link>
      <description>Gjóska í sjávarsetlögum frá seinni hluta Pleisósen - Rannsókn á setkjarna AF21-ST13 - Selma Gautadóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50323</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Quantifying cell proximity between Fibroblast and Endothelial cells in Colorectal Cancer microenvironments using Immunohistochemistry</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50326</link>
      <description>Quantifying cell proximity between Fibroblast and Endothelial cells in Colorectal Cancer microenvironments using Immunohistochemistry - Arshia Eyrún Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50326</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing obsessive–compulsive symptoms in adolescents with an eating disorder</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50324</link>
      <description>Assessing obsessive–compulsive symptoms in adolescents with an eating disorder - Þóra Jóhannsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50324</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing the quality of sequencing across three decades-old lung tumors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50325</link>
      <description>Assessing the quality of sequencing across three decades-old lung tumors - Aníta Rut Sigurðardóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50325</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun matslista fyrir inntökuviðtal sjúkraþjálfara og atferlismiðuð stjórnun til að auka meðferðartryggð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50337</link>
      <description>Hönnun matslista fyrir inntökuviðtal sjúkraþjálfara og atferlismiðuð stjórnun til að auka meðferðartryggð - Sigrún Elfa Ágústsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50337</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hvatningarkerfis með Beanfee hugbúnaðinum á mætingu og skólafærni nemenda í sértæku skólaúrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50334</link>
      <description>Áhrif hvatningarkerfis með Beanfee hugbúnaðinum á mætingu og skólafærni nemenda í sértæku skólaúrræði - Hanna Tara Pálmadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50334</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
