<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 11:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47216</link>
      <description>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021 - Selma Kristín Gísladóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47216</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brunnárdalur Ag-Au (Cu-Te-Bi) epithermal deposit, northern Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47213</link>
      <description>Brunnárdalur Ag-Au (Cu-Te-Bi) epithermal deposit, northern Iceland - Halldór Guðmundsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47217</link>
      <description>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja - Lilja Ósk Atladóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47217</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47214</link>
      <description>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið - Írena Rut Elmarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47214</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47215</link>
      <description>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur? - Anna Margrét Sigurjónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47218</link>
      <description>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna - Sara Jenný Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47218</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47219</link>
      <description>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir - Kinga Sofia Demény 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47219</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47220</link>
      <description>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar. - Tinna Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47220</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæða urriða (Salmo trutta) í Veiðivötnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47201</link>
      <description>Fæða urriða (Salmo trutta) í Veiðivötnum - Agnes Björg Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47201</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á framkvæmd tölvusneiðrannsókna eftir fjöláverka hjá tveimur sjúkrastofnunum: Landspítalinn og Sjúkrahúsið á Akureyri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47203</link>
      <description>Samanburður á framkvæmd tölvusneiðrannsókna eftir fjöláverka hjá tveimur sjúkrastofnunum: Landspítalinn og Sjúkrahúsið á Akureyri - Axel Bragi Bjarnason 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47203</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sigla í átt að sjálfbærni. Rannsókn á Seyðisfjarðahöfn og Faxaflóahöfn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47197</link>
      <description>Sigla í átt að sjálfbærni. Rannsókn á Seyðisfjarðahöfn og Faxaflóahöfn - Sarloté Sirvyté 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47197</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hindranir á notkun sérhæfðra heimaæfinga í tölvu eftir hálssláttaráverka: Blönduð rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47200</link>
      <description>Hindranir á notkun sérhæfðra heimaæfinga í tölvu eftir hálssláttaráverka: Blönduð rannsókn - Eyrún Gautadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Epidemiology and Rehabilitation of Repetitive Traumatic Brain Injury in Children 0-17 years in Iceland from 2010-2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47199</link>
      <description>Epidemiology and Rehabilitation of Repetitive Traumatic Brain Injury in Children 0-17 years in Iceland from 2010-2021 - Sara Ívarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47199</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geothermal Flash Power Plant Modeling and Analysis with Focus on Hellisheiði Geothermal Power Plant</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47202</link>
      <description>Geothermal Flash Power Plant Modeling and Analysis with Focus on Hellisheiði Geothermal Power Plant - Karl Jakobsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Modelling of ground deformation at Eyjafjalljökull volcano 2011-2015</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47196</link>
      <description>Modelling of ground deformation at Eyjafjalljökull volcano 2011-2015 - Fjóla María Sigurðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47196</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl áfallastreituröskunar og félagskvíðaröskunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47198</link>
      <description>Tengsl áfallastreituröskunar og félagskvíðaröskunar - Elín Inga Bragadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47198</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Living with landslides: Linking crisis communication and peoples' perceived safety in landslide-prone areas - Case of Seyðisfjörður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47133</link>
      <description>Living with landslides: Linking crisis communication and peoples' perceived safety in landslide-prone areas - Case of Seyðisfjörður - Unnur Blær A. Bartsch 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tímabundið eftirlit með nýburum hjá foreldrum utan Vökudeildar. Afturskyggn ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47134</link>
      <description>Tímabundið eftirlit með nýburum hjá foreldrum utan Vökudeildar. Afturskyggn ferilrannsókn - Agnes Stefánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>In vivo myndgreining á Smo próteini í brjóskfrumum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47135</link>
      <description>In vivo myndgreining á Smo próteini í brjóskfrumum - Eliza Liv Taylor 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47135</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Algae Remains from Hreðavatn as Reason for Turbid Water in the Grábrókarhraun Drinking-Water Utility (Borgarbyggð, Iceland)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47149</link>
      <description>Algae Remains from Hreðavatn as Reason for Turbid Water in the Grábrókarhraun Drinking-Water Utility (Borgarbyggð, Iceland) - Telma Jeanne Bonthonneau 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47149</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blóðgjafar á Íslandi 2013-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47147</link>
      <description>Blóðgjafar á Íslandi 2013-2023 - Jenný Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47147</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með vindinn í fangið: Notagildi LUK fjölþáttagreiningar við stefnumótun og ákvarðanatöku um nýtingu á vindorku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47152</link>
      <description>Með vindinn í fangið: Notagildi LUK fjölþáttagreiningar við stefnumótun og ákvarðanatöku um nýtingu á vindorku - Hlynur Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47152</guid>
    </item>
    <item>
      <title>PanLoki – Workflow and web interface to the pangenomic software Genset</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47151</link>
      <description>PanLoki – Workflow and web interface to the pangenomic software Genset - Sebastian Claudio Richard Treschau 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47151</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Parameter Estimation for ROP Optimization Using a Non-Linear Particle Filter with Low-Latency Downhole Measurements</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47150</link>
      <description>Parameter Estimation for ROP Optimization Using a Non-Linear Particle Filter with Low-Latency Downhole Measurements - Kjartan Þór Birgisson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47150</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilablæðingar nýbura 1994-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47146</link>
      <description>Heilablæðingar nýbura 1994-2023 - Tómas Helgi Harðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47146</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
