<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 11:00:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Of seint er að byrgja brunninn, þá barnið er dottið ofan í : er þörf á endurskoðun sakhæfisaldurs, sbr. 14. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48673</link>
      <description>Of seint er að byrgja brunninn, þá barnið er dottið ofan í : er þörf á endurskoðun sakhæfisaldurs, sbr. 14. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940? - Rebekka Ellen Daðadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48673</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meginreglan um opinbera málsmeðferð : hvernig hafa dómstólar beitt reglunni um opinbera málsmeðferð í sakamálum? Er tilefni til breytinga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48672</link>
      <description>Meginreglan um opinbera málsmeðferð : hvernig hafa dómstólar beitt reglunni um opinbera málsmeðferð í sakamálum? Er tilefni til breytinga? - Trausti Örn Þórðarson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48672</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hughrif sem tónlistin vekur : tónlist og ferðaupplifun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48670</link>
      <description>Hughrif sem tónlistin vekur : tónlist og ferðaupplifun - Unnur Jensdóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48670</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttarstaða ósakhæfra barna : helstu áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48671</link>
      <description>Réttarstaða ósakhæfra barna : helstu áskoranir - Finney Aníta Thelmudóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48671</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá markmiðum til aðgerða : samanburðarrannsókn á kolefnishlutleysi í lögum Íslands og Bretlands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48674</link>
      <description>Frá markmiðum til aðgerða : samanburðarrannsókn á kolefnishlutleysi í lögum Íslands og Bretlands - Emma Elísabet Speight 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48674</guid>
    </item>
    <item>
      <title>You better “werk”  : LGBQO Individuals within the Icelandic workforce</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48675</link>
      <description>You better “werk”  : LGBQO Individuals within the Icelandic workforce - Teddy D´Moi Keen 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48675</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er munur á tilteknum þáttum í gæðum röntgenrannsókna á milli starfstöðva Heilbrigðisstofnunar Vesturlands?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48669</link>
      <description>Er munur á tilteknum þáttum í gæðum röntgenrannsókna á milli starfstöðva Heilbrigðisstofnunar Vesturlands? - Guðbjörg Helga Halldórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48669</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stöðubundið hraðtaktsheilkenni á Íslandi og áhrif meðferðarúrræða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48668</link>
      <description>Stöðubundið hraðtaktsheilkenni á Íslandi og áhrif meðferðarúrræða - Þröstur Hjálmarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sex dependent differences in kinematic factors  associated with patellofemoral pain syndrome: Prospective study on young athletes</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48666</link>
      <description>Sex dependent differences in kinematic factors  associated with patellofemoral pain syndrome: Prospective study on young athletes - Malen Björgvinsdóttir</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Regulation of Fetal Hemoglobin in Erythroid Progenitor Cells</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48665</link>
      <description>Regulation of Fetal Hemoglobin in Erythroid Progenitor Cells - Sarnaver Mwende Muroki 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gene Expression of Chondrocytes Grown in 3D Better Resembles Their In Vivo State</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48663</link>
      <description>Gene Expression of Chondrocytes Grown in 3D Better Resembles Their In Vivo State - Steinunn Perla Daníelsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ALKBH3 and FTO: New Epitranscriptomic Regulators of DNA Double-Strand Break Response</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48664</link>
      <description>ALKBH3 and FTO: New Epitranscriptomic Regulators of DNA Double-Strand Break Response - Birta Dröfn Jónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psychological Factors of Individuals Receiving Interdisciplinary Rehabilitation: A Retrospective Analysis from Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48662</link>
      <description>Psychological Factors of Individuals Receiving Interdisciplinary Rehabilitation: A Retrospective Analysis from Iceland - Sigríður Þórdís Pétursdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Source, transmission, and development of Ichthyophonus spp. (Plehn &amp; Mulsow, 1911) infection in the Icelandic summer-spawning herring (Clupea harengus).</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48661</link>
      <description>Source, transmission, and development of Ichthyophonus spp. (Plehn &amp; Mulsow, 1911) infection in the Icelandic summer-spawning herring (Clupea harengus). - Hrólfur Smári Pétursson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greining á fituefnaskiptaferlum í sérhæfingu stofnfrumna yfir í fitu -og beinvef</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48660</link>
      <description>Greining á fituefnaskiptaferlum í sérhæfingu stofnfrumna yfir í fitu -og beinvef - Karen Gunnarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mapping and Tracking Object Recognition Abilities in Children: Exploring the Contribution of Visual and Semantic Information</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48659</link>
      <description>Mapping and Tracking Object Recognition Abilities in Children: Exploring the Contribution of Visual and Semantic Information - Marelle Maeekalle 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48659</guid>
    </item>
    <item>
      <title>CO2 emissions and geochemistry from geothermal systems in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48657</link>
      <description>CO2 emissions and geochemistry from geothermal systems in Iceland - Jowita Wiktoria Loboda 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Distribution of deep-sea benthos communities around Iceland: their biodiversity and impact factors</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48656</link>
      <description>Distribution of deep-sea benthos communities around Iceland: their biodiversity and impact factors - Bylgja Sif Jónsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Monitoring the Effects of the Oncogenic S250F  Mutation on the Intrinsically Disordered C-terminal  of FoxA1</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48658</link>
      <description>Monitoring the Effects of the Oncogenic S250F  Mutation on the Intrinsically Disordered C-terminal  of FoxA1 - Hafrún Hákonardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aeromagnetic study and analysis of the Fagradalsfjall 2021 lava using a simple thermal forward model</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48655</link>
      <description>Aeromagnetic study and analysis of the Fagradalsfjall 2021 lava using a simple thermal forward model - Jóhanna Malen Skúladóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grasbítar á hálendi Norðausturlands: Ný frásögn um beit búfjár og villtra dýra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48653</link>
      <description>Grasbítar á hálendi Norðausturlands: Ný frásögn um beit búfjár og villtra dýra - Marteinn Möller 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48653</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Critical Approach to Migrant Parents’  Perspectives on Children’s Language Learning  in Icelandic Preschools</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48654</link>
      <description>A Critical Approach to Migrant Parents’  Perspectives on Children’s Language Learning  in Icelandic Preschools - Friederike Börner 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>On quantum entanglement and deformations of chiral fermions</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48651</link>
      <description>On quantum entanglement and deformations of chiral fermions - Luis Alberto León Andonayre 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48651</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Automated Mapping of Lava: Classification of the  Lava Flow Field from the 2021 Fagradalsfjall  Eruption</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48652</link>
      <description>Automated Mapping of Lava: Classification of the  Lava Flow Field from the 2021 Fagradalsfjall  Eruption - Caroline Montagnino Corona 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48652</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rebenú Project: Funding and Investing in Startups and Companies Webapp Business Model</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48649</link>
      <description>Rebenú Project: Funding and Investing in Startups and Companies Webapp Business Model - Jose Antonio Sierra Sanchez 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48649</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
