<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 11:05:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48823</link>
      <description>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð - Melkorka Ólafsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48823</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48832</link>
      <description>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni - Sveinn Áki Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48825</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar? - Tinna Rut Vattnes Hafsteinsd. 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48831</link>
      <description>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus - Alexander Sigurðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48826</link>
      <description>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum - Margrét Rós Svansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48829</link>
      <description>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan - Atlas Hrói Hafdísarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífskán. Ljóðsaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48827</link>
      <description>Lífskán. Ljóðsaga - Karólína Rós Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagslegur og tilfinningalegur þroski barna: Hlutverk skólafélagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48824</link>
      <description>Félagslegur og tilfinningalegur þroski barna: Hlutverk skólafélagsráðgjafa - Sverrir Ásthildarson Einarsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakhæf börn. Sakhæfisaldur á Íslandi: saga, sjónarmið og samanburður við norræn lönd og Barnasáttmála Sameinuðu þjóðanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48828</link>
      <description>Sakhæf börn. Sakhæfisaldur á Íslandi: saga, sjónarmið og samanburður við norræn lönd og Barnasáttmála Sameinuðu þjóðanna - Kristjana Guðbjartsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48828</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég lít svona á þetta sem glugga sem maður hefur þangað til að maður er orðinn ennþá eldri, til að reyna að lifa lífinu" Viðhorf einstaklinga til starfsloka og stuðningur stjórnenda í aðdraganda þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48830</link>
      <description>"Ég lít svona á þetta sem glugga sem maður hefur þangað til að maður er orðinn ennþá eldri, til að reyna að lifa lífinu" Viðhorf einstaklinga til starfsloka og stuðningur stjórnenda í aðdraganda þeirra - Rebekka Rós Ágústsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evrópuleikar - Handbók fyrir þemaverkefni um Evrópulönd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48833</link>
      <description>Evrópuleikar - Handbók fyrir þemaverkefni um Evrópulönd - Egill Sigfússon 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Love Big Brother: Language and Dehumanisation in Nineteen Eighty-Four</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48834</link>
      <description>Love Big Brother: Language and Dehumanisation in Nineteen Eighty-Four - Eyrún Jóhannsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48834</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Conventionality is not morality.” Analyzing Gender Roles and their Effects on Mental Health in Jane Eyre and “The Yellow Wallpaper”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48835</link>
      <description>“Conventionality is not morality.” Analyzing Gender Roles and their Effects on Mental Health in Jane Eyre and “The Yellow Wallpaper” - Bára Marzibil Sigurðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48835</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Munurinn á asískum táknmálum og evrópskum ritmálum með  augum lesblindra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48836</link>
      <description>Munurinn á asískum táknmálum og evrópskum ritmálum með  augum lesblindra - Sólveig Margrét Diðriksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48836</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Urban Linguistics in Motion: A Comparative Analysis of Postcolonial Discourses in Yerevan and Tbilisi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48819</link>
      <description>Urban Linguistics in Motion: A Comparative Analysis of Postcolonial Discourses in Yerevan and Tbilisi - Rafal Jan Koczanowicz 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Value of Translanguaging Within Multilingual Learning Environments: The Icelandic Perspective. The Advantage of Bilingualism and Translanguaging Within the Icelandic School System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48818</link>
      <description>The Value of Translanguaging Within Multilingual Learning Environments: The Icelandic Perspective. The Advantage of Bilingualism and Translanguaging Within the Icelandic School System - Ýda Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Listaverkafalsanir: Gildi og áhrif á Listasafn Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48822</link>
      <description>Listaverkafalsanir: Gildi og áhrif á Listasafn Íslands - Bryndís Ólafsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>English as a Lingua Franca in Nigeria: Its Influence on the Political, Commercial, and Educational Development</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48821</link>
      <description>English as a Lingua Franca in Nigeria: Its Influence on the Political, Commercial, and Educational Development - Uchechukwu Eme Ukonu 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Banksy í Palestínu: Götulist og pólitík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48817</link>
      <description>Banksy í Palestínu: Götulist og pólitík - Arnar Freyr Kristinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48817</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á vonarströndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48820</link>
      <description>Á vonarströndum - Orri Matthías Haraldsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áherslur stjórnenda hjá árangursríkum fyrirtækjum sem styðja við vellíðan starfsfólks: „Þetta eru ekki skil á milli vinnu og einkalífs, þetta er eitt líf“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48814</link>
      <description>Áherslur stjórnenda hjá árangursríkum fyrirtækjum sem styðja við vellíðan starfsfólks: „Þetta eru ekki skil á milli vinnu og einkalífs, þetta er eitt líf“ - Sara Linneth Lovísudóttir Castaneda 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun myndskeiða í náttúrufræðikennslu: reynsla og viðhorf íslenskra kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48815</link>
      <description>Notkun myndskeiða í náttúrufræðikennslu: reynsla og viðhorf íslenskra kennara - Örn Bjartmars Ólafsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Réð eg kvenglysi kasta mínu": Sagnaefni um Snjá konung í kvæðum og þjóðsögum af ævintýragerð ATU 306</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48816</link>
      <description>"Réð eg kvenglysi kasta mínu": Sagnaefni um Snjá konung í kvæðum og þjóðsögum af ævintýragerð ATU 306 - Ásdís Kristinsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sip&amp;Save. Viðskiptaáætlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48812</link>
      <description>Sip&amp;Save. Viðskiptaáætlun - Danival Ísak Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk málþroska barna í daglegu lífi þeirra. Hvernig hægt er að efla málþroska barna heima fyrir og í leikskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48813</link>
      <description>Hlutverk málþroska barna í daglegu lífi þeirra. Hvernig hægt er að efla málþroska barna heima fyrir og í leikskólum - Sirrý Rúnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48813</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
