<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 13:03:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Stepping into the Past: An Exploration of Emotional Response and Historical Empathy at Árbæjarsafn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48494</link>
      <description>Stepping into the Past: An Exploration of Emotional Response and Historical Empathy at Árbæjarsafn - Kathryn Ann Teeter 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48494</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég held að þetta sé bara orðinn svolítill hluti af mér“: Samband súrdeigsbakara við súrdeigið sitt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48493</link>
      <description>„Ég held að þetta sé bara orðinn svolítill hluti af mér“: Samband súrdeigsbakara við súrdeigið sitt - Ragnheiður Maísól Sturludóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Effects of Education on Family Practices among  Ashantis in Ghana: The Case of Kumasi Metropolis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48492</link>
      <description>Effects of Education on Family Practices among  Ashantis in Ghana: The Case of Kumasi Metropolis - Collins Ansah Owusu 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48492</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stefnuinnleiðing: Aðgerðaáætlanir í heilbrigðisþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48496</link>
      <description>Stefnuinnleiðing: Aðgerðaáætlanir í heilbrigðisþjónustu - Selma Margrét Reynisdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48496</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bearing Witness: Testimony in Zabel Yessayan's "In the Ruins"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48491</link>
      <description>Bearing Witness: Testimony in Zabel Yessayan's "In the Ruins" - Dilsa Ritsa Esli 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Local drug consumption and drug policies in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48495</link>
      <description>Local drug consumption and drug policies in Iceland - Catharina Vogt Löberg Söholt 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48495</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af máli má manninn þekkja? : rannsókn á mikilvægi tungumálakunnáttu í íslenskri ferðaþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48490</link>
      <description>Af máli má manninn þekkja? : rannsókn á mikilvægi tungumálakunnáttu í íslenskri ferðaþjónustu - Guðmundur Franklín Jónsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48490</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skylduskil á Íslandi: í fortíð, nútíð og framtíð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48488</link>
      <description>Skylduskil á Íslandi: í fortíð, nútíð og framtíð - Kristjana Mjöll Jónsdóttir Hjörvar 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eins og púki með tvö horn: Ensk þýðing á skáldsögunni Hestvík eftir Gerði Kristnýju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48483</link>
      <description>Eins og púki með tvö horn: Ensk þýðing á skáldsögunni Hestvík eftir Gerði Kristnýju - Jelena Ćirić 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48483</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líkamsímynd kvenna í knattspyrnu: Áhrif fjölmiðla og samfélagsmiðla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48487</link>
      <description>Líkamsímynd kvenna í knattspyrnu: Áhrif fjölmiðla og samfélagsmiðla - Helena Ósk Hálfdanardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapandi heimur fjörunnar : fjöruferðir sem vettvangur fyrir skapandi starf og náttúrutengsl barna : greinargerð með vefsíðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48489</link>
      <description>Skapandi heimur fjörunnar : fjöruferðir sem vettvangur fyrir skapandi starf og náttúrutengsl barna : greinargerð með vefsíðu - Lilja Rún Kristbjörnsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48489</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óperan og „að fara í óperuna“ Þjóðfræðileg greining á hefðinni, sviðsetning sjálfsmynda í ljósi helgiathafnarinnar og staða óperunnar í samtímanum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48484</link>
      <description>Óperan og „að fara í óperuna“ Þjóðfræðileg greining á hefðinni, sviðsetning sjálfsmynda í ljósi helgiathafnarinnar og staða óperunnar í samtímanum. - Sveinn Dúa Hjörleifsson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48484</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðstandendur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48485</link>
      <description>Aðstandendur - Þuríður Ósk Sigurbjörnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48485</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnskipulag íslenskra varnarmála. Þróun og beiting stjórntækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48486</link>
      <description>Stjórnskipulag íslenskra varnarmála. Þróun og beiting stjórntækja - Marvin Ingólfsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48486</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk málefnanefnda og ráða í þremur sveitarfélögum á höfuðborgarsvæðinu - Viðhorf bæjarfulltrúa, pólitískra fulltrúa og starfsfólks málefnanefnda og ráða til hlutverksins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48482</link>
      <description>Hlutverk málefnanefnda og ráða í þremur sveitarfélögum á höfuðborgarsvæðinu - Viðhorf bæjarfulltrúa, pólitískra fulltrúa og starfsfólks málefnanefnda og ráða til hlutverksins - Auður Finnbogadóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48482</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við þurfum hins vegar að hugsa eitthvað betur um strákana okkar“  Sýn náms- og starfsráðgjafa á brotthvarfi drengja úr framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48481</link>
      <description>„Við þurfum hins vegar að hugsa eitthvað betur um strákana okkar“  Sýn náms- og starfsráðgjafa á brotthvarfi drengja úr framhaldsskóla - Símon Rafn Björnsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48481</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna eða samstarf ritvera og háskólabókasafna: Upplifun starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48480</link>
      <description>Samvinna eða samstarf ritvera og háskólabókasafna: Upplifun starfsfólks - Anna María Eiríksdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48480</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig breytist viðhorf nemenda til stærðfræði við lok miðstigs og við lok grunnskóla? : hvernig eru nemendur undirbúnir fyrir stærðfræði á unglingastigi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48479</link>
      <description>Hvernig breytist viðhorf nemenda til stærðfræði við lok miðstigs og við lok grunnskóla? : hvernig eru nemendur undirbúnir fyrir stærðfræði á unglingastigi? - Alma Björk Clausen 1998-; Aníta Ósk Bergmann Kristjánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48479</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þau þurfa að verða sjálfstæð mjög hratt“ : félags- og tilfinningafærni barna við upphaf grunnskólagöngu, hlutverk foreldra og þörf þeirra fyrir foreldrafræðslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48475</link>
      <description>„Þau þurfa að verða sjálfstæð mjög hratt“ : félags- og tilfinningafærni barna við upphaf grunnskólagöngu, hlutverk foreldra og þörf þeirra fyrir foreldrafræðslu - Edda Rósa Gunnarsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf nemenda á miðstigi til yndislestrar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48476</link>
      <description>Viðhorf nemenda á miðstigi til yndislestrar - Hafdís Helga Bjarnadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48476</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Just Go About Eating Ice. Iceland's Tenure on the Human Rights Council as an Example of Small States Influence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48474</link>
      <description>Just Go About Eating Ice. Iceland's Tenure on the Human Rights Council as an Example of Small States Influence - Vigdís Jóhannsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Af hverju má hann ekki vera með þér í leik?" : stuðningur leikskólakennara við félagshæfni og vináttu barna í leik</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48477</link>
      <description>"Af hverju má hann ekki vera með þér í leik?" : stuðningur leikskólakennara við félagshæfni og vináttu barna í leik - Júlíana Rose Júlíusdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Globalization and internationalization of Higher Education : towards critical relationalities and postcolonial solidarity based on the accounts of non-Western European students at the University of Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48478</link>
      <description>Globalization and internationalization of Higher Education : towards critical relationalities and postcolonial solidarity based on the accounts of non-Western European students at the University of Iceland - Armando Garcia Teixeira 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48478</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líf með fæðuofnæmi : áhrif fæðuofnæmis á andlega heilsu og úrræði.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48471</link>
      <description>Líf með fæðuofnæmi : áhrif fæðuofnæmis á andlega heilsu og úrræði. - Ingunn Dögg Sindradóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48471</guid>
    </item>
    <item>
      <title>List sem afl til vitundarvakningar : hvernig hefur fatlað fólk notað listsköpun til að knýja fram samfélagsbreytingar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48473</link>
      <description>List sem afl til vitundarvakningar : hvernig hefur fatlað fólk notað listsköpun til að knýja fram samfélagsbreytingar? - Elísa Embla Viðarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48473</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
