<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 08:22:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>The Close yet Paradoxical Relationship between Democracy, Liberalism, and Racism How Iceland’s Immigration Policy Undermines Democratic Values</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49470</link>
      <description>The Close yet Paradoxical Relationship between Democracy, Liberalism, and Racism How Iceland’s Immigration Policy Undermines Democratic Values - Bóel Sigríður Guðbrandsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49470</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif aðstæðna og viðhorfa á framburðareinkenni. Samanburður á svæðisbundnum framburðareinkennum í frjálsu tali og upplestri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49471</link>
      <description>Áhrif aðstæðna og viðhorfa á framburðareinkenni. Samanburður á svæðisbundnum framburðareinkennum í frjálsu tali og upplestri - Katrín Rut Sigurgeirsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49471</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Design and Optimization of Dual Burst Release Ibuprofen Tablets: Optimizing Bilayer and Tablet-in-Tablet Design for Controlled Drug Release</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49472</link>
      <description>Design and Optimization of Dual Burst Release Ibuprofen Tablets: Optimizing Bilayer and Tablet-in-Tablet Design for Controlled Drug Release - Hrund Steinsdóttir 1995-; Ragnheiður Ósk Ingvarsdóttir 1999-; Silja Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Millefoglie di lingue. Da lingua straniera a lingua propria: traduzione e analisi di un brano dal romanzo «In altre parole» di Jhumpa Lahiri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49473</link>
      <description>Millefoglie di lingue. Da lingua straniera a lingua propria: traduzione e analisi di un brano dal romanzo «In altre parole» di Jhumpa Lahiri - Jana María Guðmundsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49473</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Chasing Silver Figments: Writing Social Anxiety and Grief</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49474</link>
      <description>Chasing Silver Figments: Writing Social Anxiety and Grief - Egill Örn Sveinbjörnsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eplagarður konungs: Notkun orðsins epli í fornum íslenskum textum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49429</link>
      <description>Eplagarður konungs: Notkun orðsins epli í fornum íslenskum textum. - Hjördís Kvaran Einarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49429</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ný sjónarhorn á samfélagslegt norm: Crip- og queer-kenningar um fjölbreytileika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49432</link>
      <description>Ný sjónarhorn á samfélagslegt norm: Crip- og queer-kenningar um fjölbreytileika - Auður Ilona Henttinen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver grípur mig? Mikilvægi sálgæslu í sorgarúrvinnslu barna eftir missi til að fyrirbyggja flókna sorg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49428</link>
      <description>Hver grípur mig? Mikilvægi sálgæslu í sorgarúrvinnslu barna eftir missi til að fyrirbyggja flókna sorg - Eva Lín Traustadóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49428</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tónlist sem tækifæri í sálgæslu: Starfendarannsókn í eldriborgarastarfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49436</link>
      <description>Tónlist sem tækifæri í sálgæslu: Starfendarannsókn í eldriborgarastarfi - Benedikt Sigurðsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49436</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárhagsleg áhrif verkfalla opinberra starfsmanna á hið opinbera. Greining á sparnaði, kostnaði og langtímaáhrifum verkfalla í opinbera geiranum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49437</link>
      <description>Fjárhagsleg áhrif verkfalla opinberra starfsmanna á hið opinbera. Greining á sparnaði, kostnaði og langtímaáhrifum verkfalla í opinbera geiranum á Íslandi - Ólafur Tryggvason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49437</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barriers to Expression: A Study of Language Anxiety and Students' Willingness to Communicate in the Upper-Secondary English Classroom in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49431</link>
      <description>Barriers to Expression: A Study of Language Anxiety and Students' Willingness to Communicate in the Upper-Secondary English Classroom in Iceland - Unnur Ásta Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Blood-Sucking Parasites of the Upper Class: Vampires as a Metaphor for the Aristocracy in Bram Stoker’s Dracula and Sheridan Le Fanu’s Carmilla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49443</link>
      <description>The Blood-Sucking Parasites of the Upper Class: Vampires as a Metaphor for the Aristocracy in Bram Stoker’s Dracula and Sheridan Le Fanu’s Carmilla - Daniella Anands Ásgeirsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49443</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vocabulary Development in Young Bilingual Children: Insights from Research and Personal Experience</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49438</link>
      <description>Vocabulary Development in Young Bilingual Children: Insights from Research and Personal Experience - Diljá Mjöll Kolár Hreiðarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49438</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn á gjörgæsludeildum Landspítala: Megindleg lýsandi rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49440</link>
      <description>Börn á gjörgæsludeildum Landspítala: Megindleg lýsandi rannsókn - Melkorka Víðisdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49440</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leit ekki vinaraugum til Gests: Connections and Aggressions in Old Norse Literature</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49439</link>
      <description>Leit ekki vinaraugum til Gests: Connections and Aggressions in Old Norse Literature - Giacomo Viggiano 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49439</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neo-Historical Drama: A New Television Subgenre as Exemplified by Dickinson, Bridgerton, and My Lady Jane</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49441</link>
      <description>Neo-Historical Drama: A New Television Subgenre as Exemplified by Dickinson, Bridgerton, and My Lady Jane - Michelle Chen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49441</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barda's Silenced Screams: The Weaponisation of Rape in Miskawayh's Account of the Siege of Barda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49435</link>
      <description>Barda's Silenced Screams: The Weaponisation of Rape in Miskawayh's Account of the Siege of Barda - Caitriona Spratt 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Mirror and the Shadow: Examining the Role of Villainous Characters in Breaking Bad Through Archetype and Monomyth</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49434</link>
      <description>The Mirror and the Shadow: Examining the Role of Villainous Characters in Breaking Bad Through Archetype and Monomyth - Samuel Patrick O'Donnell 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í kröppum dansi: Hinsegin samfélagið og íslenska þjóðkirkjan 1987-2025</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49433</link>
      <description>Í kröppum dansi: Hinsegin samfélagið og íslenska þjóðkirkjan 1987-2025 - Elísa Mjöll Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49433</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reglur og undantekningar í íslenskri nafnorðabeygingu: Samfall beygingarmynda í grunnorðaforða BÍN</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49469</link>
      <description>Reglur og undantekningar í íslenskri nafnorðabeygingu: Samfall beygingarmynda í grunnorðaforða BÍN - Bolli Magnússon 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49469</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að vera döff barn heyrandi föður sem notar ekki táknmál: Upplifun döff karlmanna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49463</link>
      <description>Að vera döff barn heyrandi föður sem notar ekki táknmál: Upplifun döff karlmanna á Íslandi - Kristinn Arnar Diego 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49463</guid>
    </item>
    <item>
      <title>To Be or Not to Be: Ethical Reflections on Disability and Prenatal Screening</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49462</link>
      <description>To Be or Not to Be: Ethical Reflections on Disability and Prenatal Screening - Guðjón Reykdal Óskarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49462</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannahöfuðkápur og heilög skreið: Um Söguna af Níelsi eldri og Níelsi yngri í menningarsögulegu samhengi 18. aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49465</link>
      <description>Mannahöfuðkápur og heilög skreið: Um Söguna af Níelsi eldri og Níelsi yngri í menningarsögulegu samhengi 18. aldar - Þórunn Kristjánsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49465</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samtal við háskólasamfélagið: Hvernig háskólabókasöfn nýta sér samfélagsmiðla við notendaþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49467</link>
      <description>Samtal við háskólasamfélagið: Hvernig háskólabókasöfn nýta sér samfélagsmiðla við notendaþjónustu - Berglind Hanna Jónsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49467</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að fara út fyrir kassann Leiklist og hlutverkaleikur:  nemendur með sértækar námsþarfir Verkfærakassi á vefsíðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49468</link>
      <description>Að fara út fyrir kassann Leiklist og hlutverkaleikur:  nemendur með sértækar námsþarfir Verkfærakassi á vefsíðu - Ósk Pálsdóttir 1984-; Helga Björk Arnardóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49468</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
