<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 08:00:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Náms- og starfsráðgjöf með fólki af erlendum uppruna: Ástæður komu, viðtalstegund og viðfangsefni í framhaldsfræðslunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43718</link>
      <description>Náms- og starfsráðgjöf með fólki af erlendum uppruna: Ástæður komu, viðtalstegund og viðfangsefni í framhaldsfræðslunni - Katrín María Magnúsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ellilífeyrir almannatrygginga – Kynjaslagsíða frítekjumarks atvinnutekna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43719</link>
      <description>Ellilífeyrir almannatrygginga – Kynjaslagsíða frítekjumarks atvinnutekna - Ívar Bergmann Egilsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Handritin heim!": Post-colonialism and the Icelandic-Danish Dispute over the Arnamagnæan Manuscripts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43720</link>
      <description>"Handritin heim!": Post-colonialism and the Icelandic-Danish Dispute over the Arnamagnæan Manuscripts - Hrafnhildur Davíðsdóttir Söebech 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“...With blue eyes and blonde hair”, National Identity and Societal Security in the UK: A Discourse Analysis of Contrasting Refugee Reception from 2015-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43727</link>
      <description>“...With blue eyes and blonde hair”, National Identity and Societal Security in the UK: A Discourse Analysis of Contrasting Refugee Reception from 2015-2023 - Maya Conteh-McKay 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eiga öll sæti við borðið? Samráð við fatlað fólk í löggjöf á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43721</link>
      <description>Eiga öll sæti við borðið? Samráð við fatlað fólk í löggjöf á Íslandi - Erna Eiríksdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>DNA: Diplomacy, Negotiations, and the Arctic: An analysis of the friendliest land border dispute in the world, the Hans Island conflict</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43722</link>
      <description>DNA: Diplomacy, Negotiations, and the Arctic: An analysis of the friendliest land border dispute in the world, the Hans Island conflict - Gabriele Satrauskaite 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing heilbrigðisstefnu 2030 fram til þessa, skúffuskjal eða stefnumótun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43724</link>
      <description>Innleiðing heilbrigðisstefnu 2030 fram til þessa, skúffuskjal eða stefnumótun? - Borghildur F. Kristjánsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bridging the Gap: The Organization for the Prohibition of Biological Weapons as a Crucial Link Between Science and Diplomacy</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43725</link>
      <description>Bridging the Gap: The Organization for the Prohibition of Biological Weapons as a Crucial Link Between Science and Diplomacy - Lidan Fu 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skýra forgangsréttarákvæði mikla stéttarfélagsaðild á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43726</link>
      <description>Skýra forgangsréttarákvæði mikla stéttarfélagsaðild á Íslandi? - Sindri Már Smárason 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Galdramál á Íslandi: Voru þau eins á hinum Norðurlöndunum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43723</link>
      <description>Galdramál á Íslandi: Voru þau eins á hinum Norðurlöndunum? - Símon Hjalti Sverrisson 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæðisstefna fyrir fatlað fólk - Tengslanet í opinberri stjórnsýslu á vegum sveitarfélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43732</link>
      <description>Húsnæðisstefna fyrir fatlað fólk - Tengslanet í opinberri stjórnsýslu á vegum sveitarfélaga - Stefán Pettersson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttur grunnskólanemenda til náms- og starfsráðgjafar. Er þörf á frekara utanumhaldi, samstarfi og skýrari leikreglum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43730</link>
      <description>Réttur grunnskólanemenda til náms- og starfsráðgjafar. Er þörf á frekara utanumhaldi, samstarfi og skýrari leikreglum? - Steinar Sigurjónsson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Shaping the Policy Agenda: An Analysis of the Agenda-Setting Process for Gender Quotas in Icelandic Corporate Boards Using the Multiple Streams Framework</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43731</link>
      <description>Shaping the Policy Agenda: An Analysis of the Agenda-Setting Process for Gender Quotas in Icelandic Corporate Boards Using the Multiple Streams Framework - Halldór Mikael Halldórsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Urban Greece and xenoi: Migrants, refugees and Greek nationalism in Athens</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43729</link>
      <description>Urban Greece and xenoi: Migrants, refugees and Greek nationalism in Athens - Jasmín Kristjánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjalasafn Alþingis: Leyndarskjalasafn?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43734</link>
      <description>Skjalasafn Alþingis: Leyndarskjalasafn? - Stefán Örvar Sigmundsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43734</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From the Arctic to the Tropics: An Analysis of Food Security Strategy Variation in Small, Isolated, and  Sheltered States</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43728</link>
      <description>From the Arctic to the Tropics: An Analysis of Food Security Strategy Variation in Small, Isolated, and  Sheltered States - Valerie Lauren Hedges 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43728</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(Þjóðar)sálin hans Jóns míns í enskri þýðingu. Þýðing á allri bókinni (Þjóðar)sálin hans Jóns míns eftir Birki Blæ Ingólfsson</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43733</link>
      <description>(Þjóðar)sálin hans Jóns míns í enskri þýðingu. Þýðing á allri bókinni (Þjóðar)sálin hans Jóns míns eftir Birki Blæ Ingólfsson - Mansoor Ahmad Malik 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43733</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Political Capacity of the African Union as a Shelter Provider</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43735</link>
      <description>The Political Capacity of the African Union as a Shelter Provider - Marlvin James Dadzie 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43735</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La mirada en el espejo:  Análisis de la ideología y la representación de la mujer en el cine mexicano actual (2013-2022)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43736</link>
      <description>La mirada en el espejo:  Análisis de la ideología y la representación de la mujer en el cine mexicano actual (2013-2022) - Erandi Estrada Barbosa 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘Hot Air’ and the Tenacity of Fossil Fuels: A Neo-Gramscian Perspective of Energy Transitions in Nigeria and Norway</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43738</link>
      <description>‘Hot Air’ and the Tenacity of Fossil Fuels: A Neo-Gramscian Perspective of Energy Transitions in Nigeria and Norway - Magnús Hallur Jónsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43738</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fegraður eða fullkominn veruleiki? Samanburður á birtingarmynd íslenskra og skandinavískra mæðra á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43740</link>
      <description>Fegraður eða fullkominn veruleiki? Samanburður á birtingarmynd íslenskra og skandinavískra mæðra á samfélagsmiðlum - Þórdís Ingvarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43740</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég sá það á TikTok": Upplifun ungs fólks af fréttum á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43741</link>
      <description>"Ég sá það á TikTok": Upplifun ungs fólks af fréttum á samfélagsmiðlum - Ástrós Birta Pétursdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43741</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Munurinn á stjórnunarumhverfi í opinbera geiranum og einkageiranum: Hvað segja stjórnendur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43744</link>
      <description>Munurinn á stjórnunarumhverfi í opinbera geiranum og einkageiranum: Hvað segja stjórnendur? - Egill Ö. Hermannsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ekkert tengslanet engin vinna" Upplifun menntaðra innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43743</link>
      <description>"Ekkert tengslanet engin vinna" Upplifun menntaðra innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði - Ljiridona Osmani 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43743</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölbreytileiki þungunarmissis: Áhrif samfélagsins á upplifanir einstaklinga út frá mannfræðilegu sjónarhorni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43742</link>
      <description>Fjölbreytileiki þungunarmissis: Áhrif samfélagsins á upplifanir einstaklinga út frá mannfræðilegu sjónarhorni - Guðfinna Kristinsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43742</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
