<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 14:00:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Uppsögn húsaleigusamnings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43057</link>
      <description>Uppsögn húsaleigusamnings - Indriði Áki Þorláksson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43057</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The rights of children and future generations of the European Arctic to a healthy  environment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43056</link>
      <description>The rights of children and future generations of the European Arctic to a healthy  environment - Schweizer, Sona Karbanová, 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43056</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„..upp frá því byrjaði líf mitt að snúast við“ Viðhorf skjólstæðinga í lyfjameðferð við ópíóíðafíkn hjá SÁÁ á meðferð sinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43055</link>
      <description>„..upp frá því byrjaði líf mitt að snúast við“ Viðhorf skjólstæðinga í lyfjameðferð við ópíóíðafíkn hjá SÁÁ á meðferð sinni - Rúna Sif Harðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43055</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Félagslega þurfti ég að byrja upp á nýtt“ Fyrrverandi meðlimir safnaðarins Votta Jehóva – útskúfun og félagsleg áhrif</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43040</link>
      <description>„Félagslega þurfti ég að byrja upp á nýtt“ Fyrrverandi meðlimir safnaðarins Votta Jehóva – útskúfun og félagsleg áhrif - Jóhanna Margrét Sigurðardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43040</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hún hefur alltaf sagt með stolti „ég á tvær mömmur“ Upplifun og reynsla sís-samkynhneigðra mæðra af barneignarferli þegar maki gengur með barnið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43042</link>
      <description>Hún hefur alltaf sagt með stolti „ég á tvær mömmur“ Upplifun og reynsla sís-samkynhneigðra mæðra af barneignarferli þegar maki gengur með barnið - Vala Ósk Ólafsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43042</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífshamingja unglinga. Hvað hefur áhrif á lífshamingju unglinga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43041</link>
      <description>Lífshamingja unglinga. Hvað hefur áhrif á lífshamingju unglinga? - Halla Línberg Auðbjörnsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43041</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég vil bara barn sem ég get alið upp og verið samferða í gegnum lífið“ Upplifun karla af ófrjósemi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43039</link>
      <description>„Ég vil bara barn sem ég get alið upp og verið samferða í gegnum lífið“ Upplifun karla af ófrjósemi - Rúnar Smári Jensson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43039</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hamingjuríkt parasamband foreldra: Mikilvægi jafnræðis og stuðnings í parasamböndum á annatíma lífsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43050</link>
      <description>Hamingjuríkt parasamband foreldra: Mikilvægi jafnræðis og stuðnings í parasamböndum á annatíma lífsins - Margrét Thelma Líndal Hallgrímsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43050</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Gleði, þú veist bara mjög mikla gleði" : Matsrannsókn á úrræðinu Vopnabúrið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43047</link>
      <description>„Gleði, þú veist bara mjög mikla gleði" : Matsrannsókn á úrræðinu Vopnabúrið - Ólöf Pétursdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43047</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Við lifum í dag en á morgun hver veit. Upplifun og reynsla aðstandenda á stuðning og bata við skyndilegt andlát ástvinar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43049</link>
      <description>Við lifum í dag en á morgun hver veit. Upplifun og reynsla aðstandenda á stuðning og bata við skyndilegt andlát ástvinar. - Bergþóra Ingþórsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43049</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þú lifir ekki á lækum": Upplifun og reynsla unglinga á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43045</link>
      <description>"Þú lifir ekki á lækum": Upplifun og reynsla unglinga á samfélagsmiðlum - Hákon Konráðsson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43045</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tómstundastarf barna: Fátækt og stuðningur sem áhrifaþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43044</link>
      <description>Tómstundastarf barna: Fátækt og stuðningur sem áhrifaþættir - Lísbet Lena Gunnarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43044</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynslóðaarfur. „Er þetta eitthvað ótrúlegt, ert þú ekki sonur minn?“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43051</link>
      <description>Kynslóðaarfur. „Er þetta eitthvað ótrúlegt, ert þú ekki sonur minn?“ - Maren Freyja Haraldsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43051</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað einkennir lágþröskuldaúrræði á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43046</link>
      <description>Hvað einkennir lágþröskuldaúrræði á Íslandi? - Birgir Elís Traustason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43046</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tíðni og tegundir vanrækslu: Spurningakönnun meðal framhaldsskólanema</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43043</link>
      <description>Tíðni og tegundir vanrækslu: Spurningakönnun meðal framhaldsskólanema - Helena Sóley Þórarinsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43043</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ánægja í parasamböndum. Nánd, ástríða, skuldbinding og virðing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43048</link>
      <description>Ánægja í parasamböndum. Nánd, ástríða, skuldbinding og virðing - Anna Guðrún Guðmundsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43048</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Vímuefni eru það sem ég hef notað til að friða mig.. þegar ekkert annað gerir það.“ Tengsl áfalla og vímuefnaröskunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43052</link>
      <description>„Vímuefni eru það sem ég hef notað til að friða mig.. þegar ekkert annað gerir það.“ Tengsl áfalla og vímuefnaröskunar - Marín Mánadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn sem stunda áhættuhegðun. Tengsl þeirra við foreldra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43054</link>
      <description>Börn sem stunda áhættuhegðun. Tengsl þeirra við foreldra. - Jónheiður Gunnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagslegur stuðningur við einstaklinga með heilabilun. Þróunarverkefnið Sigurvin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43053</link>
      <description>Félagslegur stuðningur við einstaklinga með heilabilun. Þróunarverkefnið Sigurvin - Ragnheiður Eva Guðmundsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43053</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Feðraveldishugmyndir: Umfang og birtingarmyndir feðraveldishugmynda hér á landi meðal ungmenna og ofbeldi í nánum samböndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43022</link>
      <description>Feðraveldishugmyndir: Umfang og birtingarmyndir feðraveldishugmynda hér á landi meðal ungmenna og ofbeldi í nánum samböndum - Þórhildur Gyða Arnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aldraðir með vímuefnaröskun. Umfang vandans innan velferðarsviðs Reykjavíkurborgar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43021</link>
      <description>Aldraðir með vímuefnaröskun. Umfang vandans innan velferðarsviðs Reykjavíkurborgar - Árni Helgason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Okkar vakt lýkur aldrei" Upplifun og reynsla foreldra fatlaðra/langveikra barna sem sinna umönnunarhlutverki  og hafa upplifað kulnun í foreldrahlutverki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43025</link>
      <description>"Okkar vakt lýkur aldrei" Upplifun og reynsla foreldra fatlaðra/langveikra barna sem sinna umönnunarhlutverki  og hafa upplifað kulnun í foreldrahlutverki - Ingibjörg Björnsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43025</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þótt búið sé að finna fósturheimili fyrir barn er ekki þar með sagt að barninu líði betur“. Upplifun fyrrum fósturbarna á því að takast á við fullorðinsár með tilliti til stuðnings og eftirlits barnaverndar í fóstri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43023</link>
      <description>„Þótt búið sé að finna fósturheimili fyrir barn er ekki þar með sagt að barninu líði betur“. Upplifun fyrrum fósturbarna á því að takast á við fullorðinsár með tilliti til stuðnings og eftirlits barnaverndar í fóstri - Birta Hörn Guðmundsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einmanaleiki eldri borgara: Flóknari en virðist í fyrstu. Yfirlitssamantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43024</link>
      <description>Einmanaleiki eldri borgara: Flóknari en virðist í fyrstu. Yfirlitssamantekt - Berta Maria Hreinsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43024</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað einkennir félagslega stöðu fjölskyldu barna sem voru í Heilsuskólanum frá árunum 2019-2022?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43026</link>
      <description>Hvað einkennir félagslega stöðu fjölskyldu barna sem voru í Heilsuskólanum frá árunum 2019-2022? - Sunneva Einarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43026</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
