<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 11:05:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Lýðræði, jafnaðarstefna og félagslegt öryggi. Á hvern hátt endurspeglaði kosningastefna Alþýðuflokksins  árið 1946 samfélagsbreytingar fyrri hluta 20. aldar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49578</link>
      <description>Lýðræði, jafnaðarstefna og félagslegt öryggi. Á hvern hátt endurspeglaði kosningastefna Alþýðuflokksins  árið 1946 samfélagsbreytingar fyrri hluta 20. aldar. - Sigurður Skorri Arnalds 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49578</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La matanza de los vascos de 1615: Posibles razones y consecuencias</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49574</link>
      <description>La matanza de los vascos de 1615: Posibles razones y consecuencias - Bryndís Arnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>No Closer Could I Be to God: The Romantic Sublime and Transcendence in Hozier’s Lyrics</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49571</link>
      <description>No Closer Could I Be to God: The Romantic Sublime and Transcendence in Hozier’s Lyrics - Lilja Ragnheiður Einarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Corrupting power of the One Ring: A comparative analysis of J.R.R Tolkien‘s text and Peter Jackson‘s adaptation   of The Lord of the Rings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49572</link>
      <description>The Corrupting power of the One Ring: A comparative analysis of J.R.R Tolkien‘s text and Peter Jackson‘s adaptation   of The Lord of the Rings - Kristján Sindri K Granz 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"I didn't want to be loveless":  A Translation of Loveless by Alice Oseman with Analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49576</link>
      <description>"I didn't want to be loveless":  A Translation of Loveless by Alice Oseman with Analysis - Katla Dögg Traustadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guinea Pig: A Memoir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49575</link>
      <description>Guinea Pig: A Memoir - Margaret Kathryn Ketchersid 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenska sem annað mál hjá fjöltyngdum börnum í leikskóla og hlutverk starfsfólks í námsferli þeirra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49577</link>
      <description>Íslenska sem annað mál hjá fjöltyngdum börnum í leikskóla og hlutverk starfsfólks í námsferli þeirra. - Anna Sendrowska 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49577</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á hálum ís: Stjórnmálaleg skautun og félagsleg þekkingarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49573</link>
      <description>Á hálum ís: Stjórnmálaleg skautun og félagsleg þekkingarfræði - Guðni Thorlacius 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kjarval, Influenza d'arte e creazione italiana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49579</link>
      <description>Kjarval, Influenza d'arte e creazione italiana - Heiðrún Perla Heiðarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49579</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skilaboð raddarinnar: Hvað segir raddhæð okkur og hvaða ályktanir drögum við út frá henni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49562</link>
      <description>Skilaboð raddarinnar: Hvað segir raddhæð okkur og hvaða ályktanir drögum við út frá henni? - Sóley Anna Jónsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úr fríverslun í einokun: Síðustu ár Hansaverslunarinnar á Íslandi og upphaf einokunarverslunarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49559</link>
      <description>Úr fríverslun í einokun: Síðustu ár Hansaverslunarinnar á Íslandi og upphaf einokunarverslunarinnar - Snorri Pétur Jökulsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49559</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjáir, söguhetjur og sjálfsmyndir: Sjónvarpsefni fyrir börn og mótun kynjaímynda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49558</link>
      <description>Skjáir, söguhetjur og sjálfsmyndir: Sjónvarpsefni fyrir börn og mótun kynjaímynda - Jóhanna Kristín Andradóttir 2001-; Ragnheiður Vala Eyþórsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf foreldra til náms leikskólabarna: Hlutverk leikskóla sem og foreldra í námi ungra barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49561</link>
      <description>Viðhorf foreldra til náms leikskólabarna: Hlutverk leikskóla sem og foreldra í námi ungra barna - Fanndís Hlín Hlynsdóttir 2002-; Inga Rós Sveinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49561</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tómlegar stundir og tálsýn neysluhyggjunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49557</link>
      <description>Tómlegar stundir og tálsýn neysluhyggjunnar - Berglind Gunnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gagnasafn fjölbreyttra verkefna við stafainnlögn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49560</link>
      <description>Gagnasafn fjölbreyttra verkefna við stafainnlögn - Ásgerður Ósk Hilmarsdóttir 1993-; Tinna Dögg Birgisdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um d[ai]ginn, v[ei]ginn og V[ɔː]ginn: Staða og þróun einstakra hljóðasambanda í skaftfellskum einhljóðaframburði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49568</link>
      <description>Um d[ai]ginn, v[ei]ginn og V[ɔː]ginn: Staða og þróun einstakra hljóðasambanda í skaftfellskum einhljóðaframburði - Helga Sóley Vilhjálmsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Japan’s Demographic Crisis: A Vicious Cycle of Gender Inequality, Demanding Work Culture, and Low Fertility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49563</link>
      <description>Japan’s Demographic Crisis: A Vicious Cycle of Gender Inequality, Demanding Work Culture, and Low Fertility - Svandís Rafnsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49563</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stærðfræði getur verið skapandi og skemmtileg: Greinargerð ásamt vefverkefnabanka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49565</link>
      <description>Stærðfræði getur verið skapandi og skemmtileg: Greinargerð ásamt vefverkefnabanka - Sólveig Lilja Einarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49565</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun TEACCH til stuðnings við leikskólabörn á einhverfurófi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49564</link>
      <description>Notkun TEACCH til stuðnings við leikskólabörn á einhverfurófi - Brynhildur Björk Magnúsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49564</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hinkraðu í augnablik, þú hefur ekki heyrt alla söguna“: Þróun söngleikjamyndarinnar og framtíð hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49567</link>
      <description>„Hinkraðu í augnablik, þú hefur ekki heyrt alla söguna“: Þróun söngleikjamyndarinnar og framtíð hennar - Bryndís María Kjartansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49567</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Portunhol / Portuñol: Entre palavras e palabras, uma língua de frontera</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49570</link>
      <description>Portunhol / Portuñol: Entre palavras e palabras, uma língua de frontera - Jasmín Fortes Traustadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Speglar samfélagsins: Samfélagsgagnrýni í kvikmyndum Bong Joon-ho</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49566</link>
      <description>Speglar samfélagsins: Samfélagsgagnrýni í kvikmyndum Bong Joon-ho - Alexandra Björt Guttormsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49566</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Otherness of Wisdom</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49569</link>
      <description>Otherness of Wisdom - Elma Karen Sigþórsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Franska konungsríkið á tímum Hundrað ára stríðsins. Áhrif og arfleið stríðsins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49580</link>
      <description>Franska konungsríkið á tímum Hundrað ára stríðsins. Áhrif og arfleið stríðsins. - Þór Guðnason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49580</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ást í þjóðsögum: Samanburðargreining á þremur pólskum og íslenskum sögum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49581</link>
      <description>Ást í þjóðsögum: Samanburðargreining á þremur pólskum og íslenskum sögum. - Marta Solon 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49581</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
