<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 12:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47060</link>
      <description>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram - Anton Guðlaugsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47060</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47061</link>
      <description>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun - Eva Berglind Ómarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47061</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47063</link>
      <description>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði - Vilborg Sólrún Jóhannsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47063</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47064</link>
      <description>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni - Freyr Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47064</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47062</link>
      <description>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility - Anne Seyian Mwangi 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47062</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47065</link>
      <description>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja - Jökull Jörvar Þórhallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47066</link>
      <description>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel - Hjördís Rún Gísladóttir Joensen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47066</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47050</link>
      <description>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins - Guðmundur Ari Hilmarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47050</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hagnýting mælitækis (ICE-FPSQ) í fjölskylduhjúkrun sem metur fjölskyldustuðning. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47056</link>
      <description>Hagnýting mælitækis (ICE-FPSQ) í fjölskylduhjúkrun sem metur fjölskyldustuðning. Fræðileg samantekt. - Hlynur Hafliðason 1985-; Gunnhildur Jónsdóttir 1985-; Kristján Oddur Kjartansson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47056</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A bioinformatics approach to prioritize factors of the Mild Hypothermic Response</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47059</link>
      <description>A bioinformatics approach to prioritize factors of the Mild Hypothermic Response - Valdimar Sveinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47059</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47052</link>
      <description>Leit og skilgreining nýrra ensíma úr örverum er nýta má til niðurbrots fjölsykra - Kristín Fjóla Theódórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47051</link>
      <description>Skjánotkun barna og ungmenna: Áhrif skjánotkunar á dægursveiflur og svefn - Fræðileg samantekt - Rebekka Hulda Gestsdóttir 1993-; Eva Þóra Hartmannsdóttir 1998-; Judith Ingibjörg Jóhannsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47051</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Environmental Impact of Poultry Farming in Iceland: Life Cycle Assessment of Broiler Meat Production</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47058</link>
      <description>Environmental Impact of Poultry Farming in Iceland: Life Cycle Assessment of Broiler Meat Production - Sara Björg Guðjónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47058</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Social Validity of Orðaheimurinn for Supporting Multilingual Children’s Icelandic Vocabulary Development: Perspectives from Teachers and Directors. „This is just a language stimulant on a silver platter. You don’t need anything more, just off you go“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47053</link>
      <description>The Social Validity of Orðaheimurinn for Supporting Multilingual Children’s Icelandic Vocabulary Development: Perspectives from Teachers and Directors. „This is just a language stimulant on a silver platter. You don’t need anything more, just off you go“ - Hanna Einarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47053</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47054</link>
      <description>Fótamein hjá einstaklingum með sykursýki: Hjúkrunargreiningar og -meðferðir samkvæmt ICNP - Hrafnhildur Líf Pétursdóttir 1996-; Oddný Þorbergsdóttir 1993-; Ragnheiður Ragnarsdóttir Kamban 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja og lífshættir sjúkraþjálfara á Íslandi Er munur á verktökum og launþegum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47055</link>
      <description>Starfsánægja og lífshættir sjúkraþjálfara á Íslandi Er munur á verktökum og launþegum? - Bjarki Sveinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47055</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Síðbúnar og langvinnar aukaverkanir hjá fullorðnum einstaklingum eftir meðferð við bráðahvítblæði. Fræðileg samantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47057</link>
      <description>Síðbúnar og langvinnar aukaverkanir hjá fullorðnum einstaklingum eftir meðferð við bráðahvítblæði. Fræðileg samantekt. - Birna Kristín Eiríksdóttir 2000-; Kristín Fjóla Sigþórsdóttir 2000-; Kristján Júlían Sveinbjörnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47057</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif vítamína og steinefna á beinstyrk kvenna eftir tíðahvörf: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47011</link>
      <description>Áhrif vítamína og steinefna á beinstyrk kvenna eftir tíðahvörf: Fræðileg samantekt - Anna Dögg Arnarsdóttir 2000-; Birna Sigurðardóttir 2000-; Jóhanna Ósk Gísladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prófun verkjaappsins PicPecc fyrir börn í íslenskri útgáfu - álit barna á gagnsemi þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47005</link>
      <description>Prófun verkjaappsins PicPecc fyrir börn í íslenskri útgáfu - álit barna á gagnsemi þess - Rebekka Móey Guðjónsdóttir 2001-; Rannveig Bára Bjarnadóttir 1998-; Salóme Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47005</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þýðing og forprófun á mælitækinu: Mat á þekkingu á þrýstingssárum (PUKAT 2.0 - IS)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47007</link>
      <description>Þýðing og forprófun á mælitækinu: Mat á þekkingu á þrýstingssárum (PUKAT 2.0 - IS) - María Rún Thorarensen 2001-; Álfhildur Erla Kristjánsdóttir 1978-; Sigrún Elsa Viðarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cardiac Amyloidosis in Iceland: A nationwide study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47012</link>
      <description>Cardiac Amyloidosis in Iceland: A nationwide study - Hekla María Bergmann 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin skilvirkni við gerð sérleyfisútboða: „Við þurfum að vera formlegri, tímanlegri og skýrari“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47006</link>
      <description>Aukin skilvirkni við gerð sérleyfisútboða: „Við þurfum að vera formlegri, tímanlegri og skýrari“ - Berglind Snæland 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47006</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þegar maður á barn, þá þarf maður bara að fara að sækja“. Upplifun mæðra af vellíðan í starfi að loknu fæðingarorlofi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47010</link>
      <description>„Þegar maður á barn, þá þarf maður bara að fara að sækja“. Upplifun mæðra af vellíðan í starfi að loknu fæðingarorlofi - Rebekka Sveinbjörnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47010</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif FTSE Russell og MSCI á íslenska markaðinn. Innkoma vísitölufjárfesta í FTSE Russell og möguleikar Íslands á endurskilgreiningu MSCI sem nýmarkaðsríki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47008</link>
      <description>Áhrif FTSE Russell og MSCI á íslenska markaðinn. Innkoma vísitölufjárfesta í FTSE Russell og möguleikar Íslands á endurskilgreiningu MSCI sem nýmarkaðsríki - Bjarki Kristjánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47008</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkefnastjórnun og markaðsfærsla. Notkun verkefnastjórnunar í markaðsstarfi - fræðileg nálgun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47009</link>
      <description>Verkefnastjórnun og markaðsfærsla. Notkun verkefnastjórnunar í markaðsstarfi - fræðileg nálgun - María Ása Ásþórsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47009</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
