<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 17:05:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Volunteerism and Volcanoes: An Interdisciplinary Study on the Icelandic Disaster Response System and the Evacuation of Grindavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51416</link>
      <description>Volunteerism and Volcanoes: An Interdisciplinary Study on the Icelandic Disaster Response System and the Evacuation of Grindavík - Scott Jeffrey Richey-Stavrand 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51416</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Corruptive Power of the One Ring A comparative analysis of J.R.R Tolkien’s text and Peter Jackson’s adaptation of The Lord of the Rings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51415</link>
      <description>The Corruptive Power of the One Ring A comparative analysis of J.R.R Tolkien’s text and Peter Jackson’s adaptation of The Lord of the Rings - Kristján Sindri Kristjánsson Gränz 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51415</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Listening to Glaciers: Storytelling, Process Philosophy, and New Moralities in the Anthropocene</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51418</link>
      <description>Listening to Glaciers: Storytelling, Process Philosophy, and New Moralities in the Anthropocene - Íris Jacobsen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51418</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A gift or a threat? Does English learning need protection from challenges driven by Artificial Intelligence?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51413</link>
      <description>A gift or a threat? Does English learning need protection from challenges driven by Artificial Intelligence? - Anna Kristjana Eyfjörð Egilsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51413</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Vegurinn er ekki alltaf greiður": Hindranir í vegi íbúa á Snæfellsnesi fyrir háskólanámi að loknu stúdentsprófi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51417</link>
      <description>"Vegurinn er ekki alltaf greiður": Hindranir í vegi íbúa á Snæfellsnesi fyrir háskólanámi að loknu stúdentsprófi - Eydís Ösp Þorsteinsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51417</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Draumar: Hið dulúðuga landslag hugans: Fyrirbærafræði drauma út frá heimspekilegum kenningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51421</link>
      <description>Draumar: Hið dulúðuga landslag hugans: Fyrirbærafræði drauma út frá heimspekilegum kenningum - María Lísa Alexía Jóhannsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51421</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsheiti, tækniheiti og kyn. Samanburðarrannsókn með gögnum úr Risamálheild</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51419</link>
      <description>Starfsheiti, tækniheiti og kyn. Samanburðarrannsókn með gögnum úr Risamálheild - Molly Diane Sheehan 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51419</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Memes: A Perfect Language for the Restless Minds. Multimodality in memes and its role in formation of the concept of ADHD identity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51420</link>
      <description>Memes: A Perfect Language for the Restless Minds. Multimodality in memes and its role in formation of the concept of ADHD identity - Sárka Wohlmuthová 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51420</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El narcoterrorismo de Pablo Escobar-Estrategias e impactos sociales, políticos y culturales en Colombia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51414</link>
      <description>El narcoterrorismo de Pablo Escobar-Estrategias e impactos sociales, políticos y culturales en Colombia - Sara Balog 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51414</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú hjálpar þér mest með því að hjálpa öðrum“: Starfsþróun kvenna sem hafa orðið fyrir heimilisofbeldi á uppvaxtarárum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51410</link>
      <description>„Þú hjálpar þér mest með því að hjálpa öðrum“: Starfsþróun kvenna sem hafa orðið fyrir heimilisofbeldi á uppvaxtarárum - Hrafnhildur Björnsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51410</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meteorological and geomorphological influence on harbor seal haul-out distribution behavior using drone imagery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51405</link>
      <description>Meteorological and geomorphological influence on harbor seal haul-out distribution behavior using drone imagery - Sebastián Isaac Enault de Cambra 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51405</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég var ekki bara skráningarnúmer“: Ráðgjöf, virkni og valdefling í atvinnuleysi: Rannsókn á vinnumarkaðsúrræðinu Hefjum störf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51411</link>
      <description>„Ég var ekki bara skráningarnúmer“: Ráðgjöf, virkni og valdefling í atvinnuleysi: Rannsókn á vinnumarkaðsúrræðinu Hefjum störf - Stella Steingrímsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51411</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Record of Readership: 13th-century Christian monarchic acculturation in Iceland via translated pseudo-historical texts as shown by codicological analysis of manuscripts AM 226 fol. and AM 573 4to.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51406</link>
      <description>A Record of Readership: 13th-century Christian monarchic acculturation in Iceland via translated pseudo-historical texts as shown by codicological analysis of manuscripts AM 226 fol. and AM 573 4to. - Eva Margaret Knepper 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51406</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Relational Glue: On Plastic and its Afterlife</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51408</link>
      <description>Relational Glue: On Plastic and its Afterlife - Elvar Aron Birgisson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51408</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugarburður: Viðtalsrannsókn á upplifun mæðra af röngum upplýsingum um líffræðilegt kyn barns í fósturgreiningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51412</link>
      <description>Hugarburður: Viðtalsrannsókn á upplifun mæðra af röngum upplýsingum um líffræðilegt kyn barns í fósturgreiningu - Iðunn Ósk Ghiselli Grétarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51412</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afneitunarstefna í opinberri umræðu um stríðsglæpi japanska hersins í seinni heimsstyrjöldinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51407</link>
      <description>Afneitunarstefna í opinberri umræðu um stríðsglæpi japanska hersins í seinni heimsstyrjöldinni - Þórey Einarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51407</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Án handrits. Leikreglur úr spuna fyrir lífið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51409</link>
      <description>Án handrits. Leikreglur úr spuna fyrir lífið - Dóra Jóhannsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51409</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ambrose Bierce Across Languages. A Case Study in Literary Translation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51422</link>
      <description>Ambrose Bierce Across Languages. A Case Study in Literary Translation - Gréta Hauksdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51422</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sameining: Siglufjarðar og Ólafsfjarðar í sveitarfélagið Fjallabyggð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51423</link>
      <description>Sameining: Siglufjarðar og Ólafsfjarðar í sveitarfélagið Fjallabyggð - Jón Óðinn Reynisson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51423</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá stefnumótun til innleiðingar: Breytingaferli í ljósi mannlegra þátta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51425</link>
      <description>Frá stefnumótun til innleiðingar: Breytingaferli í ljósi mannlegra þátta - Katarzyna Anna Kaczmar 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51425</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menning, menntun og myndirnar: Orðræða Íslendinga um kvikmyndir á árunum 1912 til 1930</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51426</link>
      <description>Menning, menntun og myndirnar: Orðræða Íslendinga um kvikmyndir á árunum 1912 til 1930 - Kolbeinn Rastrick 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51426</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Youth Perspectives on Climate Activism in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51427</link>
      <description>Youth Perspectives on Climate Activism in Iceland - Alfred Amoah 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51427</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Melkísedek: Persóna hans, hlutverk og fundur við Abram í 14. kafla Fyrstu Mósebókar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51424</link>
      <description>Melkísedek: Persóna hans, hlutverk og fundur við Abram í 14. kafla Fyrstu Mósebókar - Matthías Guðmundsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51424</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind og árangursmat starfsfólks. Eigindleg rannsókn á áhrifum AI út frá sjónarhorni fyrirtækja og  velferð starfsmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51394</link>
      <description>Gervigreind og árangursmat starfsfólks. Eigindleg rannsókn á áhrifum AI út frá sjónarhorni fyrirtækja og  velferð starfsmanna - Eiríkur Bergmann Henn 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51394</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif dreifðrar stjórnsýslu á eftirfylgni: Samanburður á tilfellum í stjórnsýslu umhverfismála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51393</link>
      <description>Áhrif dreifðrar stjórnsýslu á eftirfylgni: Samanburður á tilfellum í stjórnsýslu umhverfismála - Davíð Örvar Hansson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51393</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
