<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 09:00:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47305</link>
      <description>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu - Harpa Harðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47305</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eiginleikar annarrar útgáfu íslenskrar þýðingar og staðfærslu á WJ IV ECAD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47308</link>
      <description>Eiginleikar annarrar útgáfu íslenskrar þýðingar og staðfærslu á WJ IV ECAD - Berglind Sunna Birgisdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47308</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ATL2 Gene Knockout in Estrogen-Receptor Positive Breast Cancer Cell Line T47D</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47306</link>
      <description>ATL2 Gene Knockout in Estrogen-Receptor Positive Breast Cancer Cell Line T47D - Sólný Sif Jóhannsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47306</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effects of interletter and line spacing on reading speed, comprehension, and perceived comfortability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47307</link>
      <description>The effects of interletter and line spacing on reading speed, comprehension, and perceived comfortability - Sóley Kristjánsdóttir 2001-; Víðir Gunnarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47307</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47309</link>
      <description>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni - Eydís Hrönn Guðmundsdóttir 2000-; Ármann Rúnar Þórarinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47309</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47310</link>
      <description>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu - Helena Hafdís Víðisdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47310</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47311</link>
      <description>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum - Andri Snær Karlsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47311</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD meðal fullorðinna: Samanburður á algengi ADHD út frá einkennalista um núverandi einkenni árin 2005 og 2023, ásamt athugun á tíðni greininga og lyfjanotkunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47312</link>
      <description>ADHD meðal fullorðinna: Samanburður á algengi ADHD út frá einkennalista um núverandi einkenni árin 2005 og 2023, ásamt athugun á tíðni greininga og lyfjanotkunar - Þórhildur Guðjónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47312</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The cost of suicide in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47313</link>
      <description>The cost of suicide in Iceland - Sóley Anna Benónýsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47313</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47314</link>
      <description>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis. - Kolbrún Sara Bjarnadóttir 2001-; Signý Helga Guðbjartsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47314</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl sjálfssamkenndar ungs fólks við aldursfordóma gagnvart eldra fólki: Miðlandi áhrif skynjaðrar samfélagsstöðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47252</link>
      <description>Tengsl sjálfssamkenndar ungs fólks við aldursfordóma gagnvart eldra fólki: Miðlandi áhrif skynjaðrar samfélagsstöðu - Hrafnhildur Vala Valsdóttir 2003-; Áróra Friðriksdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47252</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Analysis, 2D and 1D Joint Inversion of Magnetotelluric and Transient Electromagnetic Data from Buranga Geothermal Prospect, Uganda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47259</link>
      <description>Analysis, 2D and 1D Joint Inversion of Magnetotelluric and Transient Electromagnetic Data from Buranga Geothermal Prospect, Uganda - Fred Ssemuyaba 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47259</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Árangur sískol meðferðar vegna sýkingar í kringum brjóstaígræði hjá sjúklingum sem gengist hafa undir brjóstnám og uppbyggingu með ígræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47256</link>
      <description>Árangur sískol meðferðar vegna sýkingar í kringum brjóstaígræði hjá sjúklingum sem gengist hafa undir brjóstnám og uppbyggingu með ígræði - Harpa Kristín Þorkelsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47256</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Predicting vertical accelerations of a high-speed marine vessel with neural networks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47255</link>
      <description>Predicting vertical accelerations of a high-speed marine vessel with neural networks - Leon Ingi Stefánsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47255</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Environmental Assessment (EA) Follow-up in Energy Infrastructures: A Comparative Study  of Practice in the Netherlands, Iceland, and Denmark</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47254</link>
      <description>Environmental Assessment (EA) Follow-up in Energy Infrastructures: A Comparative Study  of Practice in the Netherlands, Iceland, and Denmark - Yulita Muspitasari 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47254</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig fór fálkinn yfir hafið? Að greina hvernig fálkar (Falco eleonorae) nota árstíðabundna vinda og einangraða stökksteina til að forðast að drukkna í Indlandshafi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47253</link>
      <description>Hvernig fór fálkinn yfir hafið? Að greina hvernig fálkar (Falco eleonorae) nota árstíðabundna vinda og einangraða stökksteina til að forðast að drukkna í Indlandshafi - Meixu Chen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47253</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uses, Functions, and Values of Home Gardens: a case study on the Greek island of Lesvos</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47260</link>
      <description>Uses, Functions, and Values of Home Gardens: a case study on the Greek island of Lesvos - Sarita Mahtani-Williams 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47260</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tvöföld rúllugreip</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47258</link>
      <description>Tvöföld rúllugreip - Engilbert Þórir Atlason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47258</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oral Health Status of Refugee Children in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47248</link>
      <description>Oral Health Status of Refugee Children in Iceland - Telma Karen Finnsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47248</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað vil ég starfa við þegar ég verð stór? Valið á milli bóknáms og starfsnáms.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47247</link>
      <description>Hvað vil ég starfa við þegar ég verð stór? Valið á milli bóknáms og starfsnáms. - Svanhildur Anna Bragadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47247</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Energy- and protein requirements and intake during the post-ICU hospitalization period</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47249</link>
      <description>Energy- and protein requirements and intake during the post-ICU hospitalization period - Elsa Katrín Eiríksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47249</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðferðir til að meta dýpkunarverkefni til lífsviðurværis fyrir smáfiskveiðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47251</link>
      <description>Aðferðir til að meta dýpkunarverkefni til lífsviðurværis fyrir smáfiskveiðar - Nadia Viola Angesti 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47251</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Á Ísland bara að verða kolefnisklósett Evrópu?“ Viðhorf til loftslagsbreytinga og tæknilegra lausna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47250</link>
      <description>„Á Ísland bara að verða kolefnisklósett Evrópu?“ Viðhorf til loftslagsbreytinga og tæknilegra lausna - Thelma Kristín Maronsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47250</guid>
    </item>
    <item>
      <title>3D-density model using gravity data and a Play Fairway Analysis to evaluate the most favorable drilling targets in Berlín Geothermal Field, El Salvador</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47268</link>
      <description>3D-density model using gravity data and a Play Fairway Analysis to evaluate the most favorable drilling targets in Berlín Geothermal Field, El Salvador - Mayra Raquel Hernandez Cabrera 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47268</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The development of bullying victimization among children and adolescents in Icelandic primary schools: A cross-sectional national study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47262</link>
      <description>The development of bullying victimization among children and adolescents in Icelandic primary schools: A cross-sectional national study - Katrín Klara Emilsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47262</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
