<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 08:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Ég hef bara svo mikla þörf fyrir sjálfstæði“: Upplifun ungra örorkulífeyrisþega af verkefnum fullorðinsára.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48733</link>
      <description>„Ég hef bara svo mikla þörf fyrir sjálfstæði“: Upplifun ungra örorkulífeyrisþega af verkefnum fullorðinsára. - Hugrún Ingólfsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48733</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun fagaðila í alþjóðateymum sveitarfélaga á áfallatengdri kulnun: „Ég var orðin það aftengd öllu að ég var hætt að geta sýnt einhverja samkennd“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48734</link>
      <description>Upplifun fagaðila í alþjóðateymum sveitarfélaga á áfallatengdri kulnun: „Ég var orðin það aftengd öllu að ég var hætt að geta sýnt einhverja samkennd“ - Anna Valgerður Svavarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48734</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þið þekkist ekki neitt og þurfið bara að læra að lifa saman“: Upplifun og reynsla einstaklinga af því að hafa eignast stjúpforeldri á barnsaldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48740</link>
      <description>„Þið þekkist ekki neitt og þurfið bara að læra að lifa saman“: Upplifun og reynsla einstaklinga af því að hafa eignast stjúpforeldri á barnsaldri - Júlíana M Sigurgeirsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48740</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef að grunnurinn er ekki góður þá munu börnin ströggla“ Reynsla tengiliða farsældar í leikskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48735</link>
      <description>„Ef að grunnurinn er ekki góður þá munu börnin ströggla“ Reynsla tengiliða farsældar í leikskólum - Hrafnhildur Helgadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48735</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Það tapast alltaf eitthvað í orðavali hjá fólki.”: Upplifun félagsráðgjafa af notkun túlkaþjónustu í barnaverndarmálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48739</link>
      <description>“Það tapast alltaf eitthvað í orðavali hjá fólki.”: Upplifun félagsráðgjafa af notkun túlkaþjónustu í barnaverndarmálum - Þóra Kristín Hjaltested 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48739</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta er náttúrulega bara ofboðslegur léttir fyrir fjölskyldur að geta sótt þjónustuna, alla þjónustuna á einum og sama stað“ Upplifun og væntingar málstjóra á öðru stigi til farsældarlaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48738</link>
      <description>„Þetta er náttúrulega bara ofboðslegur léttir fyrir fjölskyldur að geta sótt þjónustuna, alla þjónustuna á einum og sama stað“ Upplifun og væntingar málstjóra á öðru stigi til farsældarlaga - Sunna Rós Sigmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48738</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt meðal félagsráðgjafa á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48741</link>
      <description>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt meðal félagsráðgjafa á Íslandi - Ingibjörg Anna Wium Pálmarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48741</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Læra börn það á bæ er títt: Upplifun karlmann sem ólust upp með systkinum með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48737</link>
      <description>Læra börn það á bæ er títt: Upplifun karlmann sem ólust upp með systkinum með vímuefnaröskun - Karolína Júlía Edwardsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samræmi skráninga barnaverndarstarfsfólks á tilkynningum sem berast barnaverndarþjónustum samkvæmt SOF kerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48736</link>
      <description>Samræmi skráninga barnaverndarstarfsfólks á tilkynningum sem berast barnaverndarþjónustum samkvæmt SOF kerfinu - Ingunn Lára Magnúsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er bara ekki hægt að taka einn úr fjölskyldunni og laga hann, þetta er heildarkerfið“ Fjölskylduvinna í barnaverndarþjónustu í vistunarmálum samkvæmt 79. gr. barnaverndarlaga nr. 80/2002</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48749</link>
      <description>„Það er bara ekki hægt að taka einn úr fjölskyldunni og laga hann, þetta er heildarkerfið“ Fjölskylduvinna í barnaverndarþjónustu í vistunarmálum samkvæmt 79. gr. barnaverndarlaga nr. 80/2002 - Sara Lind Sölvadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tryggingastofnun á mig" Lífssögurannsókn á upplifun og reynslu af því að búa við langtíma fátækt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48748</link>
      <description>„Tryggingastofnun á mig" Lífssögurannsókn á upplifun og reynslu af því að búa við langtíma fátækt. - Jóhanna Freyja Ásgeirsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Maður ætti ekki að þurfa að leita sér að hjálparhendinni sjálfur heldur mætti manni vera rétt hún.". Reynsla aðstandenda af stuðningi sem er í boði á Íslandi fyrir þá sem hafa misst ástvin í sjálfsvígi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48742</link>
      <description>"Maður ætti ekki að þurfa að leita sér að hjálparhendinni sjálfur heldur mætti manni vera rétt hún.". Reynsla aðstandenda af stuðningi sem er í boði á Íslandi fyrir þá sem hafa misst ástvin í sjálfsvígi - Sigrún Harpa Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48742</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Þetta er bara vinna sem ég sótti ekki um''. Upplifun óformlegra umönnunaraðila langveikra maka á upplýsingum og þjónustu frá félagsþjónustu sveitarfélaga og áhrif umönnunarhlutverksins á sálfélagslega líðan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48750</link>
      <description>,,Þetta er bara vinna sem ég sótti ekki um''. Upplifun óformlegra umönnunaraðila langveikra maka á upplýsingum og þjónustu frá félagsþjónustu sveitarfélaga og áhrif umönnunarhlutverksins á sálfélagslega líðan - Hanna Björk Atreye Sigfúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður missir bara von og ef maður missir von, hvað er þá eftir?": Aðstæður einstæðra foreldra sem bíða eftir félagslegu leiguhúsnæði í Reykjavík.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48744</link>
      <description>„Maður missir bara von og ef maður missir von, hvað er þá eftir?": Aðstæður einstæðra foreldra sem bíða eftir félagslegu leiguhúsnæði í Reykjavík. - Sandra Björt Árnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Föðurhlutverkið eftir skilnað: Upplifun feðra á föðurhlutverkinu eftir skilnað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48743</link>
      <description>Föðurhlutverkið eftir skilnað: Upplifun feðra á föðurhlutverkinu eftir skilnað - Ylfa Örk Davíðsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48743</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun og reynsla félagsráðgjafa á vinnuumhverfi hjá Velferðarsviði Reykjavíkurborgar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48745</link>
      <description>Upplifun og reynsla félagsráðgjafa á vinnuumhverfi hjá Velferðarsviði Reykjavíkurborgar - Vera Mjöll Kristbjargardóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður upplifir sig oft á bjargbrúninni“. Upplifun umönnunaraðila á þjónustu Barnahúss</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48746</link>
      <description>„Maður upplifir sig oft á bjargbrúninni“. Upplifun umönnunaraðila á þjónustu Barnahúss - Sunna Lind Ingibergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Það er ekki hægt að lækna alla hluti með ást og kærleika".</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48747</link>
      <description>,,Það er ekki hægt að lækna alla hluti með ást og kærleika". - Ada Björnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapandi vinnulag í félagsráðgjöf: Reynsla félagsráðgjafa í barnaverndarþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48751</link>
      <description>Skapandi vinnulag í félagsráðgjöf: Reynsla félagsráðgjafa í barnaverndarþjónustu - Linda Sóley Birgisdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Rosalegt áfall fyrir marga, að allt í einu vita að húsið þitt er ekki öruggur staður“ Áhrif rýminga og vegalokana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48752</link>
      <description>„Rosalegt áfall fyrir marga, að allt í einu vita að húsið þitt er ekki öruggur staður“ Áhrif rýminga og vegalokana - Elísabet Bjarnadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stutt inngrip fyrir fólk sem notar sjálfsskaða : nýir möguleikar í geðþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48731</link>
      <description>Stutt inngrip fyrir fólk sem notar sjálfsskaða : nýir möguleikar í geðþjónustu - Ragnheiður Haralds Eiríksdóttir Bjarman 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Upp og áfram" Langtímaafleiðingar Heimaeyjargossins 1973 og upplifun Vestmannaeyinga í ljósi nýlegra atburða á Reykjanesskaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48732</link>
      <description>"Upp og áfram" Langtímaafleiðingar Heimaeyjargossins 1973 og upplifun Vestmannaeyinga í ljósi nýlegra atburða á Reykjanesskaga - Hafdís Dóra Gunnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífsgæði einstaklinga sem fá viðhaldsmeðferð í læknisfræðilegum tilgangi - skaðaminnkandi lyfjameðferð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48729</link>
      <description>Lífsgæði einstaklinga sem fá viðhaldsmeðferð í læknisfræðilegum tilgangi - skaðaminnkandi lyfjameðferð - Aníta Runólfsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnun og vinnustreita í félagsráðgjöf: Hlutverk stuðnings og samskipta stjórnenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48730</link>
      <description>Stjórnun og vinnustreita í félagsráðgjöf: Hlutverk stuðnings og samskipta stjórnenda - Eysteinn Orri Valsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viljalaus fórnarlömb eða hrottafengin skrímsli? Birtingarmyndir ofbeldisfullra kvenna og viðhorf gagnvart þeim</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48728</link>
      <description>Viljalaus fórnarlömb eða hrottafengin skrímsli? Birtingarmyndir ofbeldisfullra kvenna og viðhorf gagnvart þeim - Salka Björt Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48728</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
