<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 13:13:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Snemmbær hreyfing sjúklinga á gjörgæslu: Hraðsamantekt á eigindlegum rannsóknum um áskoranir og tækifæri frá sjónarhóli hjúkrunarfræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49411</link>
      <description>Snemmbær hreyfing sjúklinga á gjörgæslu: Hraðsamantekt á eigindlegum rannsóknum um áskoranir og tækifæri frá sjónarhóli hjúkrunarfræðinga - Birna Ásgeirsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49411</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif kælimeðferðar nýbura á líðan foreldra og aðferðir til að bæta tengslamyndun: Samþætt fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49412</link>
      <description>Áhrif kælimeðferðar nýbura á líðan foreldra og aðferðir til að bæta tengslamyndun: Samþætt fræðileg samantekt - Oddrún Assa Jóhannsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49412</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun óþæginda sjúklinga á gjörgæsludeild þýðing forprófun, og fýsileiki IPREA-ICE matslistans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49414</link>
      <description>Upplifun óþæginda sjúklinga á gjörgæsludeild þýðing forprófun, og fýsileiki IPREA-ICE matslistans - Andrea Björnsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49414</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gæði útskrifta gjörgæslusjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49410</link>
      <description>Gæði útskrifta gjörgæslusjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt - Andrea Kristjánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49410</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Incidence of hypoglycemia in children when fasting for elective procedures after implementing the 6-4-3-1 fasting recommendations: a descriptive prospective cohort study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49413</link>
      <description>Incidence of hypoglycemia in children when fasting for elective procedures after implementing the 6-4-3-1 fasting recommendations: a descriptive prospective cohort study - Steinunn Snæbjörnsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49413</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Munur á takmörkun tjáningarfrelsis opinberra starfsmanna almennt og tjáningarfrelsis dómara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49409</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Munur á takmörkun tjáningarfrelsis opinberra starfsmanna almennt og tjáningarfrelsis dómara - Friðrik Þór Ólafsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49409</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki bara fæðingin" Viðhorf og reynsla ljósmæðra af því að veita viðtöl um fæðingarreynslu í heilsugæslu: Eigindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49415</link>
      <description>„Ekki bara fæðingin" Viðhorf og reynsla ljósmæðra af því að veita viðtöl um fæðingarreynslu í heilsugæslu: Eigindleg rannsókn - Guðrún Hulda Gunnarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49415</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskylduíhlutanir í geðheilbrigðisþjónustu: Þarfir og reynsla aðstandenda einstaklinga með geðrofssjúkdóma: Kerfisbundin blönduð heimildasamantekt.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49416</link>
      <description>Fjölskylduíhlutanir í geðheilbrigðisþjónustu: Þarfir og reynsla aðstandenda einstaklinga með geðrofssjúkdóma: Kerfisbundin blönduð heimildasamantekt. - Snæfríður Jóhannesdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49416</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ný nálgun við mat og meðferð nýbura í fráhvarfi með Eat Sleep Console aðferðinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49417</link>
      <description>Ný nálgun við mat og meðferð nýbura í fráhvarfi með Eat Sleep Console aðferðinni - Ástrós Ingvadóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49417</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka í stuðningshópum fyrir einstaklinga sem hafa misst nákominn vegna sjálfsvígs: Kerfisbundin samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49418</link>
      <description>Þátttaka í stuðningshópum fyrir einstaklinga sem hafa misst nákominn vegna sjálfsvígs: Kerfisbundin samantekt - Helga Eden Gísladóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49418</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bodies do matter  A misappropriation of women's empowerment through performative acts of conformity to consumerist ideals of beauty in films and media in popular culture from 1990s to 2000s</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49419</link>
      <description>Bodies do matter  A misappropriation of women's empowerment through performative acts of conformity to consumerist ideals of beauty in films and media in popular culture from 1990s to 2000s - Kimberly Pardillo Zanoria 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49419</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsutengdar þarfir krabbameinsgreindra í dreifbýli og reynsla heilbrigðisstarfsfólks af því að veita þeim þjónustu: Kerfisbundin samantekt á blönduðum rannsóknum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49420</link>
      <description>Heilsutengdar þarfir krabbameinsgreindra í dreifbýli og reynsla heilbrigðisstarfsfólks af því að veita þeim þjónustu: Kerfisbundin samantekt á blönduðum rannsóknum. - Þórhalla Ágústsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49420</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sustainable mass transportation in southwest Iceland: drivers and barriers to train and rail development</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49382</link>
      <description>Sustainable mass transportation in southwest Iceland: drivers and barriers to train and rail development - David Benjamin Plotkin 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD lyfjameðferð og samhliða notkun annarra lyfja. Lýðgrunduð þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49385</link>
      <description>ADHD lyfjameðferð og samhliða notkun annarra lyfja. Lýðgrunduð þversniðsrannsókn - Erna Freydís Traustadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forhæfing (prehabilitation) aðgerðasjúklinga -Heildræn nálgun á undirbúning sjúklinga sem fara í aðgerðir á kviðarholi. Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49387</link>
      <description>Forhæfing (prehabilitation) aðgerðasjúklinga -Heildræn nálgun á undirbúning sjúklinga sem fara í aðgerðir á kviðarholi. Kerfisbundin fræðileg samantekt - Eyrún Harpa Hlynsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49387</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þýðing er útópía: Ensk þýðing á ljóðabókinni Kona lítur við eftir Brynju Hjálmsdóttir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49383</link>
      <description>Þýðing er útópía: Ensk þýðing á ljóðabókinni Kona lítur við eftir Brynju Hjálmsdóttir - Rachel Anne Britton 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49383</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst mjög gott að sjá réttmæta hlið af raunveruleikanum, ekki einhverja glansmynd“: Upplifun mæðra af umfjöllun áhrifavaldamæðra á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49386</link>
      <description>„Mér finnst mjög gott að sjá réttmæta hlið af raunveruleikanum, ekki einhverja glansmynd“: Upplifun mæðra af umfjöllun áhrifavaldamæðra á samfélagsmiðlum - Ágústa Laufey Österby Christensen 1996-; Telma Sif Sigurjónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reconstructing Physical Activity in Childhood and Adolescence: An Osteological Study of Two Skeletal Assemblages from Historical Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49384</link>
      <description>Reconstructing Physical Activity in Childhood and Adolescence: An Osteological Study of Two Skeletal Assemblages from Historical Iceland - Maren Clara von Mallinckrodt 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49384</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hávaði á gjörgæslu. Áhrif á heilbirgðisstarfsfólk og leiðir til úrbóta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49401</link>
      <description>Hávaði á gjörgæslu. Áhrif á heilbirgðisstarfsfólk og leiðir til úrbóta - Ásta Guðný Sveinsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49401</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Interplay between self and system - The experience of foreign nurses in an Icelandic university hospital:  A qualitative focus group study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49403</link>
      <description>Interplay between self and system - The experience of foreign nurses in an Icelandic university hospital:  A qualitative focus group study - Wendill Galan Viejo 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49403</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérstaða íslenskrar járnframleiðslu á landnámsöld. Í ljósi fornleifarannsókna og tilraunafornleifafræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49402</link>
      <description>Sérstaða íslenskrar járnframleiðslu á landnámsöld. Í ljósi fornleifarannsókna og tilraunafornleifafræði - Margrét Hrönn Hallmundsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49402</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun ICE-FPSQ til mats á fjölskyldustuðningi í geðhjúkrun: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49400</link>
      <description>Notkun ICE-FPSQ til mats á fjölskyldustuðningi í geðhjúkrun: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Steinunn Guðlaug Skúladóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49400</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Media and Information Literacy in the Age of Algorithms: Empowering Icelandic Students to Critically Engage with Algorithmically Curated Content and the Challenges of Misinformation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49398</link>
      <description>Media and Information Literacy in the Age of Algorithms: Empowering Icelandic Students to Critically Engage with Algorithmically Curated Content and the Challenges of Misinformation - Jakob Sturla Einarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tales of Two Nations. A Comparative Study of Charles Dickens’ A Tale of Two Cities and Baroness Orczy’s The Scarlet Pimpernel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49397</link>
      <description>Tales of Two Nations. A Comparative Study of Charles Dickens’ A Tale of Two Cities and Baroness Orczy’s The Scarlet Pimpernel - Yue Han 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49397</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Il sergente nella neve: «Liðþjálfinn í snjónum»:  Traduzione e analisi di un brano tratto dal romanzo di Mario Rigoni Stern</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49399</link>
      <description>Il sergente nella neve: «Liðþjálfinn í snjónum»:  Traduzione e analisi di un brano tratto dal romanzo di Mario Rigoni Stern - Kristín I G Thorarensen 1956-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49399</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
