<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 12:10:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Klæði, skart og kynhlutverk í Laxdæla sögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51710</link>
      <description>Klæði, skart og kynhlutverk í Laxdæla sögu - Vesna Pusic 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51710</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn með fjölþættan vanda. Þýðisrannsókn úr gagnagrunni sérfræðingateymis Barna- og fjölskyldustofu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51711</link>
      <description>Börn með fjölþættan vanda. Þýðisrannsókn úr gagnagrunni sérfræðingateymis Barna- og fjölskyldustofu. - Svandís Lilja Jónasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölþættur vandi og þjónustukerfin á Íslandi: Upplifun og reynsla ungmenna og fagfólks af þjónustu innan félags-, mennta og heilbrigðiskerfa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51712</link>
      <description>Fjölþættur vandi og þjónustukerfin á Íslandi: Upplifun og reynsla ungmenna og fagfólks af þjónustu innan félags-, mennta og heilbrigðiskerfa - Ósk Ágústsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ofbeldið hætti aldrei heldur breytti bara um form“: Upplifun þolenda af eltihrelli í kjölfar ofbeldis í nánu sambandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51709</link>
      <description>,,Ofbeldið hætti aldrei heldur breytti bara um form“: Upplifun þolenda af eltihrelli í kjölfar ofbeldis í nánu sambandi - Kristbjörg Karen Björnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51709</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla mæðra sem eiga ungmenni með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51708</link>
      <description>Reynsla mæðra sem eiga ungmenni með vímuefnaröskun - Bertha Sóley Sverrisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmtæk íhlutun og valdefling fjölskyldna: Rannsókn á virkni og árangri fjölskyldustuðningsins Öskjunnar á Akureyri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51707</link>
      <description>Snemmtæk íhlutun og valdefling fjölskyldna: Rannsókn á virkni og árangri fjölskyldustuðningsins Öskjunnar á Akureyri - Kolbrún María Garðarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51707</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef ég vil að líf mitt verði svona þá hlýt ég að verða að gera það sem hún gerði“: Upplifun mæðra af samfélagsmiðlum: Mótun líðan og sjálfsmyndar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51692</link>
      <description>„Ef ég vil að líf mitt verði svona þá hlýt ég að verða að gera það sem hún gerði“: Upplifun mæðra af samfélagsmiðlum: Mótun líðan og sjálfsmyndar - Anna Lilja Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51692</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar fæðing verður áfall: Rannsókn á upplifun foreldra og hlutverk barneignarþjónustu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51706</link>
      <description>Þegar fæðing verður áfall: Rannsókn á upplifun foreldra og hlutverk barneignarþjónustu á Íslandi - Erla Hlín Sigríðardóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51706</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skimun eftir tilfinninga- og hegðunarerfiðleikum barna í grunnskólum Múlaþings. Athugun á gögnum sem safnað hefur verið í kjölfar breytts verklags.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51679</link>
      <description>Skimun eftir tilfinninga- og hegðunarerfiðleikum barna í grunnskólum Múlaþings. Athugun á gögnum sem safnað hefur verið í kjölfar breytts verklags. - Auður Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51679</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég vissi alveg að þetta væri ekki heilbrigt samband sem ég var í": Upplifun kvenna á því að eiga maka með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51680</link>
      <description>"Ég vissi alveg að þetta væri ekki heilbrigt samband sem ég var í": Upplifun kvenna á því að eiga maka með vímuefnaröskun - Katla Rún Árskóg 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51680</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf fagfólks til fjölskyldumiðaðrar hugrænnar atferlismeðferðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51678</link>
      <description>Viðhorf fagfólks til fjölskyldumiðaðrar hugrænnar atferlismeðferðar - Linda Elín Kjartansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat skólastjórnenda á hlutverki og stöðu félagsráðgjafa í grunnskólum: ,,Mikilvægi skólafélagsráðgjafa hefur sjaldan eða aldrei verið meiri‘‘</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51699</link>
      <description>Mat skólastjórnenda á hlutverki og stöðu félagsráðgjafa í grunnskólum: ,,Mikilvægi skólafélagsráðgjafa hefur sjaldan eða aldrei verið meiri‘‘ - Kristín Helga Vilbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51699</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta eru börn sem eru kannski búin að vera í kerfinu í mörg ár“: Styrkt fóstur sem úrræði fyrir börn með fjölþættan vanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51700</link>
      <description>„Þetta eru börn sem eru kannski búin að vera í kerfinu í mörg ár“: Styrkt fóstur sem úrræði fyrir börn með fjölþættan vanda - Birta Kristrún Berg Vilhjálmsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51700</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51701</link>
      <description>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala - Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu": Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51704</link>
      <description>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu": Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun - Hildur María Brynjólfsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51704</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég vissi hvað þetta væri hættulegt en það var enginn sem tók mark á mér" Eigindleg rannsókn á upplifun kvenna af gallstasa á meðgöngu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51702</link>
      <description>"Ég vissi hvað þetta væri hættulegt en það var enginn sem tók mark á mér" Eigindleg rannsókn á upplifun kvenna af gallstasa á meðgöngu - Laura Núpdal Róbertsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun foreldra á málstjórn á öðru stigi samþættrar þjónustu samkvæmt farsældarlögunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51703</link>
      <description>Upplifun foreldra á málstjórn á öðru stigi samþættrar þjónustu samkvæmt farsældarlögunum - Sara Dögg R. Traustadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Með rauðvínsflöskuna inni í þvottahúsi að komast í gegnum daginn": Konur á aldrinum 45 til 65 ára sem hafa þróað með sér vímuefnaröskun eftir að börnin urðu sjálfstæð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51686</link>
      <description>"Með rauðvínsflöskuna inni í þvottahúsi að komast í gegnum daginn": Konur á aldrinum 45 til 65 ára sem hafa þróað með sér vímuefnaröskun eftir að börnin urðu sjálfstæð - Ásdís Eva Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51686</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég hugsa hluti öðruvísi og það er allt í lagi“ Upplifun einstaklinga með áráttu- og þráhyggjuröskun af stimplun, viðhorfum og þjónustu í íslensku samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51684</link>
      <description>„Ég hugsa hluti öðruvísi og það er allt í lagi“ Upplifun einstaklinga með áráttu- og þráhyggjuröskun af stimplun, viðhorfum og þjónustu í íslensku samfélagi - Gyða Ásdís Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51684</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða barna með þroskahömlun og/eða einhverfu á tímum Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51687</link>
      <description>Staða barna með þroskahömlun og/eða einhverfu á tímum Covid-19 - Aþena Lind Vestm. Ágústsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51687</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er gott að vera þar sem gleðin býr." Áhrif félagslegrar virkni á heilsu og lífsgæði aldraðra í Grafarvogi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51689</link>
      <description>"Það er gott að vera þar sem gleðin býr." Áhrif félagslegrar virkni á heilsu og lífsgæði aldraðra í Grafarvogi - Inga Dóra Björnsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það þreytir mann mest úrræðaleysið." Samkenndarþreyta meðal barnaverndarstarfsmanna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51681</link>
      <description>"Það þreytir mann mest úrræðaleysið." Samkenndarþreyta meðal barnaverndarstarfsmanna á Íslandi - Kolfinna Bjarney Ólafsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51681</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óviðeigandi kynhegðun barna í fóstri. Orðræða, áherslur og faglegt mar á aðstæðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51683</link>
      <description>Óviðeigandi kynhegðun barna í fóstri. Orðræða, áherslur og faglegt mar á aðstæðum - Birta Rut Hauksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51683</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ímynd barnaverndar á Íslandi: Upplifun starfsmanna í barnavernd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51682</link>
      <description>Ímynd barnaverndar á Íslandi: Upplifun starfsmanna í barnavernd - Alice Vera Biglio 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samfélagsmiðlar, ungmenni og velferð: Hvar liggja mörkin?: Greining á samfélagsmiðlanotkun og líðan ungmenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51685</link>
      <description>Samfélagsmiðlar, ungmenni og velferð: Hvar liggja mörkin?: Greining á samfélagsmiðlanotkun og líðan ungmenna - Berglind Ósk Ásgrímsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51685</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
