<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 09:07:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49747</link>
      <description>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu - Steinunn Arna Arnardóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49748</link>
      <description>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland - Gulnara Abdyldaeva 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tekjumissir við barneignir á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49746</link>
      <description>Tekjumissir við barneignir á Íslandi - Una Margrét Lyngdal Reynisdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49749</link>
      <description>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina. - Kristjana Erlen Jóhannsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49753</link>
      <description>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla? - Eva Rós Sigvaldadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49753</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49751</link>
      <description>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins - Eyrún Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49756</link>
      <description>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum - Sandra Guðrún Guðmundsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49755</link>
      <description>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi - Hersir Haraldsson Tegeder 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49754</link>
      <description>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System - Jóna María Ólafsdóttir 2000-; Thelma Aðalsteinsdóttir 2000-; Tinna Barkardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49750</link>
      <description>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti - Hafþór Ciesielski Benediktsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49752</link>
      <description>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study - Vasco Dias Lopes 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Takmörkun á persónuvernd með tilliti til upplýsingaréttar almennings: Mörk og samspil Evrópureglna, laga nr. 90/2018 um persónuvernd og vinnslu persónuupplýsinga og upplýsingalaga nr. 140/2012.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49757</link>
      <description>Takmörkun á persónuvernd með tilliti til upplýsingaréttar almennings: Mörk og samspil Evrópureglna, laga nr. 90/2018 um persónuvernd og vinnslu persónuupplýsinga og upplýsingalaga nr. 140/2012. - María Ellen Birgisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnunin mikla: Þrívíddargreining á þróun tengsla Bandaríkjanna og  Rússlands í kjölfar innrásarinnar í Úkraínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49722</link>
      <description>Kulnunin mikla: Þrívíddargreining á þróun tengsla Bandaríkjanna og  Rússlands í kjölfar innrásarinnar í Úkraínu - Emilía Ósk Svavarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig er hægt að fjölga áhorfendum á knattspyrnuleiki kvenna á Íslandi?: Fjölgum áhorfendum - upplifunarhandbók:</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49725</link>
      <description>Hvernig er hægt að fjölga áhorfendum á knattspyrnuleiki kvenna á Íslandi?: Fjölgum áhorfendum - upplifunarhandbók: - Guðbjörg Ýr Hilmarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er 32. gr. erfðalaga nr. 8/1962 í mótsögn við skylduerfðareglur laganna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49720</link>
      <description>Er 32. gr. erfðalaga nr. 8/1962 í mótsögn við skylduerfðareglur laganna? - Þórgunnur Hartmannsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í kjölfar rýmingar: Innsýn í upplifun grindvískra fjölskyldna á rýmingu Grindavíkur og afleiðingum hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49724</link>
      <description>Í kjölfar rýmingar: Innsýn í upplifun grindvískra fjölskyldna á rýmingu Grindavíkur og afleiðingum hennar - Hildur Ýr Róbertsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að mæla það sem máli skiptir: Um kosti og galla endurupptöku samræmds námsmats í grunnskólum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49726</link>
      <description>Að mæla það sem máli skiptir: Um kosti og galla endurupptöku samræmds námsmats í grunnskólum á Íslandi - Magnús Þorri Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Foreldrasamstarf: Skólanámskrá og stefna leikskólans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49719</link>
      <description>Foreldrasamstarf: Skólanámskrá og stefna leikskólans - Berglind Dögg Wolff 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49721</link>
      <description>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni? - Bríet Hjaltadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nú! Get ég líka kennt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49723</link>
      <description>Nú! Get ég líka kennt? - Hekla Björk Hólmarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vernd án umhyggju? Samanburður á mannúðlegum og siðferðislegum þáttum alþjóðlegrar verndar á Íslandi og í Danmörku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49744</link>
      <description>Vernd án umhyggju? Samanburður á mannúðlegum og siðferðislegum þáttum alþjóðlegrar verndar á Íslandi og í Danmörku - Diljá Valdimarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Land undir fæti. Upplifanir landslags</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49745</link>
      <description>Land undir fæti. Upplifanir landslags - Emilía Sól Jónsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Advocacy Amidst Backlash: Iceland's Response to Anti-LGBTQIA+ Policies in Europe</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49740</link>
      <description>Advocacy Amidst Backlash: Iceland's Response to Anti-LGBTQIA+ Policies in Europe - Kristín Viðarsdóttir Scheving 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49740</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Inngilding og Útilokun: Ólík staða innflytjenda í samfélaginu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49742</link>
      <description>Inngilding og Útilokun: Ólík staða innflytjenda í samfélaginu - Páll Erlingur Pálsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49742</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Karlar sem búa til konur: Birtingarmynd sæborgarinnar í vísindaskáldskaparmyndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49743</link>
      <description>Karlar sem búa til konur: Birtingarmynd sæborgarinnar í vísindaskáldskaparmyndum - Birta Kristjana Eiríksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49743</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
