<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 08:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Medication-induced delirium in patients with and without dementia: A systematic review of international guidelines</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43664</link>
      <description>Medication-induced delirium in patients with and without dementia: A systematic review of international guidelines - Guðný Björk Proppé 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Gelatin-Curcumin Membranes for Wound Treatment : Optimization and property evaluation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43656</link>
      <description>Development of Gelatin-Curcumin Membranes for Wound Treatment : Optimization and property evaluation - Sævar Hrafn Jóhannsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávísun lyfjameðferða eftir mismunandi svipgerðum hjartabilunar við útskrift á hjartadeild Landspítala: Eru íslenskir hjartabilunarsjúklingar að fá meðferð í samræmi við klínískar leiðbeiningar Evrópsku hjartalæknasamtakanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43663</link>
      <description>Ávísun lyfjameðferða eftir mismunandi svipgerðum hjartabilunar við útskrift á hjartadeild Landspítala: Eru íslenskir hjartabilunarsjúklingar að fá meðferð í samræmi við klínískar leiðbeiningar Evrópsku hjartalæknasamtakanna? - Hrafnhildur Hauksdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Phenazine 5,10-dioxides as potent inhibitors of Candida growth: Synthesis and structure-activity relationships</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43660</link>
      <description>Phenazine 5,10-dioxides as potent inhibitors of Candida growth: Synthesis and structure-activity relationships - Dagmar Ísleifsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Can previous use of benzodiazepines, Z-drugs, and opioids predict incident pregabalin use?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43657</link>
      <description>Can previous use of benzodiazepines, Z-drugs, and opioids predict incident pregabalin use? - Sveinn Hlynur Tómasson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nýsköpun innan Íslenskra tæknifyrirtækja: Viðhorf starfsmanna til virkrar nýsköpunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43662</link>
      <description>Nýsköpun innan Íslenskra tæknifyrirtækja: Viðhorf starfsmanna til virkrar nýsköpunar - Pétur Freyr Kristmundsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myndun AEYLR jákvæðra utanfrumubóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43661</link>
      <description>Myndun AEYLR jákvæðra utanfrumubóla - Andri Elvar Sturluson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi lyfjafræðings í upphafi lyfjameðferðar: Forkönnun á árangri Lyfjastoð þjónustunnar í Reykjanesapóteki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43659</link>
      <description>Mikilvægi lyfjafræðings í upphafi lyfjameðferðar: Forkönnun á árangri Lyfjastoð þjónustunnar í Reykjanesapóteki - Hulda Ósk Bergsteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43659</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf almennings til barnaverndar á Íslandi: Traust, upplifun og viðhorf til barnaverndar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43658</link>
      <description>Viðhorf almennings til barnaverndar á Íslandi: Traust, upplifun og viðhorf til barnaverndar - Alice Vera Biglio 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hjartatengdar auka- og eiturverkanir í kjölfar lyfjameðferðar með hjartatoxískum krabbameinslyfjum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43655</link>
      <description>Hjartatengdar auka- og eiturverkanir í kjölfar lyfjameðferðar með hjartatoxískum krabbameinslyfjum - Harpa Ýr Jóhannsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif Covid-19 heimsfaraldurs á heilsugæslur á höfuðborgarsvæðinu: Ávísanamynstur sýkla- og öndunarfæralyfja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43671</link>
      <description>Áhrif Covid-19 heimsfaraldurs á heilsugæslur á höfuðborgarsvæðinu: Ávísanamynstur sýkla- og öndunarfæralyfja - Kristín Rún Gunnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43671</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Antifungal Properties of Capric acid, Monocaprin, and Monolaurin. Formulation Efficacy and Prevalence of Fungal Infections in Malawi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43670</link>
      <description>Antifungal Properties of Capric acid, Monocaprin, and Monolaurin. Formulation Efficacy and Prevalence of Fungal Infections in Malawi - Sigríður Ruth Th. Barker 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43670</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of reusable patch for treatment of Hand Osteoarthritis: Application of 3D printed medical device</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43672</link>
      <description>Development of reusable patch for treatment of Hand Osteoarthritis: Application of 3D printed medical device - Rakel Sif Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43672</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Medication-induced Delirium in Dementia patients: A systematic literature review</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43666</link>
      <description>Medication-induced Delirium in Dementia patients: A systematic literature review - Rut Matthíasdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kortasvik: Atferli, þróun og varnir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43665</link>
      <description>Kortasvik: Atferli, þróun og varnir - Ísabella Schweitz Ágústsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Targeted extracellular vesicles derived from HEK293EAEYLR+/GFP+ cell line</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43668</link>
      <description>Targeted extracellular vesicles derived from HEK293EAEYLR+/GFP+ cell line - Ragnar Axel Adolfsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mansal: Yfirlit yfir stöðu þekkingar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43667</link>
      <description>Mansal: Yfirlit yfir stöðu þekkingar á Íslandi - Rakel Rún Matthíasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43667</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cannabidiol in Icelandic grown hemp: Extraction methods and analytical techniques</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43669</link>
      <description>Cannabidiol in Icelandic grown hemp: Extraction methods and analytical techniques - Kristófer Haukur Hauksson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43669</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakhæfisaldur. Hvenær hættum við að vera börn og verðum sakhæf?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43673</link>
      <description>Sakhæfisaldur. Hvenær hættum við að vera börn og verðum sakhæf? - Sigurlaug Hrefna Sverrisdóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43673</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ósamræmi menntunar og þekkingar leikskólakennara við kröfur og ábyrgð í starfi varðandi vanrækslu og ofbeldi gagnvart börnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43674</link>
      <description>Ósamræmi menntunar og þekkingar leikskólakennara við kröfur og ábyrgð í starfi varðandi vanrækslu og ofbeldi gagnvart börnum - Belinda Berg Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43674</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation development of ibuprofen tablets: Formulation of ibuprofen tablets with the same drug release profile as Íbúfen®</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43675</link>
      <description>Formulation development of ibuprofen tablets: Formulation of ibuprofen tablets with the same drug release profile as Íbúfen® - Karitas Ýr Jakobsdóttir 2000-; Anna Helga Kristjánsdóttir 1999-; Ingibjörg Andrésdóttir 1998-; María Rós Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43675</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“. Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43676</link>
      <description>„Ekki borða eins og úlfur í afmæli“. Birtingarmynd fordóma og mismununar gegn konum í yfirþyngd á íslenskum vinnumarkaði - Steinunn Helga Sigurðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43676</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gasviðskipti og gaslýsing: Hvað skýrir stormasöm viðskipti Rússlands og Úkraínu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43677</link>
      <description>Gasviðskipti og gaslýsing: Hvað skýrir stormasöm viðskipti Rússlands og Úkraínu? - Þórhildur Kristbjörnsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43677</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif kynjaðra staðalímyndir á stjórnun karla og kvenna. Um áhrif kynbundna staðalímyndir á stjórnunarstíl karla og kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43646</link>
      <description>Áhrif kynjaðra staðalímyndir á stjórnun karla og kvenna. Um áhrif kynbundna staðalímyndir á stjórnunarstíl karla og kvenna - Salka Rán Ragnarsdóttir Thorarensen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43646</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Streituvaldar í streitutengdu samfélagi. Birtingarmyndir streituvalda og áhrif þeirra á einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43641</link>
      <description>Streituvaldar í streitutengdu samfélagi. Birtingarmyndir streituvalda og áhrif þeirra á einstaklinga - Elín Ísold Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43641</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
