<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 10:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48568</link>
      <description>Rætur stjórnskipunar og laga íslenska Allsherjarríkisins 930 – 1262 - Logi Guðbrandsson 1937-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48569</link>
      <description>Heilsa alla ævi. Greinargerð fyrir námskeið í heilsueflingu - Guðjón Snær Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48570</link>
      <description>Gefðu íslensku rými: Hafa útlendingar svigrúm til að læra íslensku? - Thibault Sallé 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929-1949</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48571</link>
      <description>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929-1949 - Hallberg Brynjar Guðmundsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48572</link>
      <description>,,Gagnsæi er grunnur að betra trausti“ - Er launagagnsæi handan við hornið? - Harpa Lilja Júníusdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48534</link>
      <description>A Qualitative Study of Attitude Change in Chinese Students Who Studied Abroad: Focus on the U.K and Nordic countries’ students - Shuyao Ming 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48534</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48535</link>
      <description>„Þú ert það sem þú elskar“: Um ímynd, texta og hinseginleika Taylor Swift - Jana Björg Þorvaldsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48535</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48538</link>
      <description>Marine Spatial Planning and other Area-Based Management Tools. The International Framework and Implementation in Iceland - Agnar Bragi Bragason 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48538</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48539</link>
      <description>Íslenska til alls: tillögur Íslenskrar málnefndar að íslenskri málstefnu samþykktar á Alþingi 12. mars 2009 Þýðing á skýrslu Íslenskrar málnefndar og greinargerð - Kira Johanna Veit 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48539</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heillandi heimur gervigreindar: Áskoranir og tækifæri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48537</link>
      <description>Heillandi heimur gervigreindar: Áskoranir og tækifæri - Guðbjörg Sif Halldórsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48537</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áttahorf sveitakirkna og staðsetning miðað við bæ</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48536</link>
      <description>Áttahorf sveitakirkna og staðsetning miðað við bæ - Birna Magnúsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ótengd forritun fyrir unga nemendur: Verkefni til undirbúnings forritunarkennslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48542</link>
      <description>Ótengd forritun fyrir unga nemendur: Verkefni til undirbúnings forritunarkennslu - Lillý Karen Pálsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48542</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver eru áhrif samfélagsmiðla á sjálfsmynd barna á grunnskólaaldri?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48541</link>
      <description>Hver eru áhrif samfélagsmiðla á sjálfsmynd barna á grunnskólaaldri? - Birta María Falsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðskiptalíkön: Hvað eru þau og hvernig geta þau mótað fyrirtæki?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48540</link>
      <description>Viðskiptalíkön: Hvað eru þau og hvernig geta þau mótað fyrirtæki? - Ingimundur Viktor Helgason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48540</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Role of Technology in Humanitarian Assistance: Opportunities and Challenges</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48549</link>
      <description>The Role of Technology in Humanitarian Assistance: Opportunities and Challenges - Gísli Rafn Ólafsson 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48549</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að vera eða ekki vera Íslendingur, er það spurningin? Athugun á sjálfsupplifun sjö einstaklinga sem hafa íslensku að öðru máli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48548</link>
      <description>Að vera eða ekki vera Íslendingur, er það spurningin? Athugun á sjálfsupplifun sjö einstaklinga sem hafa íslensku að öðru máli - Sanna Hendrikje Elísabetardóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48548</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La enseñanza de ELE en los campamentos de refugiados de la RASD. Propuesta de material educativo y guía docente</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48547</link>
      <description>La enseñanza de ELE en los campamentos de refugiados de la RASD. Propuesta de material educativo y guía docente - Teresa Rodríguez Prieto 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48547</guid>
    </item>
    <item>
      <title>REYKINGAR Á VESTURLANDI, BREYTINGAR FRÁ 20. TIL 21. ALDAR</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48544</link>
      <description>REYKINGAR Á VESTURLANDI, BREYTINGAR FRÁ 20. TIL 21. ALDAR - Magnús Benjamínsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í hvernig jarðveg ræktum við skilning nemenda: Forhugmyndir barna gagnvart pöddum og plöntum og hvernig þær hugmyndir hafa áhrif á nám þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48546</link>
      <description>Í hvernig jarðveg ræktum við skilning nemenda: Forhugmyndir barna gagnvart pöddum og plöntum og hvernig þær hugmyndir hafa áhrif á nám þeirra - Davíð Agnar D. Hraunfjörð 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Engin stórkostlegri huggun á jörðu": Skírnarguðfræði Lúthers og lúthersk skírnarguðfræði íslenskra helgisiðabóka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48550</link>
      <description>"Engin stórkostlegri huggun á jörðu": Skírnarguðfræði Lúthers og lúthersk skírnarguðfræði íslenskra helgisiðabóka - Ólafur Jón Magnússon 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48550</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef þessar kellingar geta gert þetta þá  hljótum við að geta gert þetta“ : Upplifun karla sem prjóna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48552</link>
      <description>„Ef þessar kellingar geta gert þetta þá  hljótum við að geta gert þetta“ : Upplifun karla sem prjóna á Íslandi - Jóhanna Gréta Hafsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þáttaskil úr leikskóla í grunnskóla. Hvaða þætti þarf að hafa í huga við undirbúning á farsælum þáttaskilum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48545</link>
      <description>Þáttaskil úr leikskóla í grunnskóla. Hvaða þætti þarf að hafa í huga við undirbúning á farsælum þáttaskilum? - Halldóra Stefánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48545</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplýsingabæklingur fyrir foreldra barna í grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48551</link>
      <description>Upplýsingabæklingur fyrir foreldra barna í grunnskóla - Áslaug Halla Elvarsdóttir 1987-; Sesselja Ósk A. Kristjánsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48551</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Væntingar og mat kvenna með háþrýstingssjúkdóma á fræðslu á meðgöngu og fyrstu vikurnar eftir fæðingu: Forprófun á mælitæki og greining viðtala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48558</link>
      <description>Væntingar og mat kvenna með háþrýstingssjúkdóma á fræðslu á meðgöngu og fyrstu vikurnar eftir fæðingu: Forprófun á mælitæki og greining viðtala - Erla Björk Sigurðardóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Að snúa þar um landslagi öllu“: Konur, landslag og veruleikastig í Íslendingasögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48553</link>
      <description>„Að snúa þar um landslagi öllu“: Konur, landslag og veruleikastig í Íslendingasögum - Marie Sophie Besson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48553</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
