<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jan 2024 08:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Gagnrýnin hugsun: Grundvallarsjónarmið um kennslu gagnrýninnar hugsunar á grunn- og framhaldsskólastigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46024</link>
      <description>Gagnrýnin hugsun: Grundvallarsjónarmið um kennslu gagnrýninnar hugsunar á grunn- og framhaldsskólastigi - Einar Baldvin Brimar Þórðarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46024</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk karla í jafnréttisbaráttunni: Hvað þarf til þess að virkja karlmenn til að taka virkari þátt í jafnréttisbaráttunni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46021</link>
      <description>Hlutverk karla í jafnréttisbaráttunni: Hvað þarf til þess að virkja karlmenn til að taka virkari þátt í jafnréttisbaráttunni? - Viktoría Elsa Snævarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég vil ekki að hún meiði þig“ Um birtingarmyndir ástarinnar í skáldsögunni Z ástarsaga eftir Vigdísi Grímsdóttur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46025</link>
      <description>„Ég vil ekki að hún meiði þig“ Um birtingarmyndir ástarinnar í skáldsögunni Z ástarsaga eftir Vigdísi Grímsdóttur - Helga Björg Heiðdal 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46025</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hart kynlíf - frelsi eða fjötrar? Erótík, klám og kynlíf kvenna undir áhrifum póstfemínismans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46020</link>
      <description>Hart kynlíf - frelsi eða fjötrar? Erótík, klám og kynlíf kvenna undir áhrifum póstfemínismans - Lilja Reykdal Snorradóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46020</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef ritstörf eru glæpsamleg iðja, þá eigum við heima bak við lás og slá…“: Endurspeglun Sovétríkjanna í Friðlandi Sergej Dovlatovs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46026</link>
      <description>„Ef ritstörf eru glæpsamleg iðja, þá eigum við heima bak við lás og slá…“: Endurspeglun Sovétríkjanna í Friðlandi Sergej Dovlatovs - Matthildur Lillý Valdimarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46026</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Blað skilur bakka og egg“ Rannsókn á notkunargildi hnífa frá Skriðuklaustri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46027</link>
      <description>„Blað skilur bakka og egg“ Rannsókn á notkunargildi hnífa frá Skriðuklaustri - Steinunn Edda Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46027</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Data Protection Regulation in EU Law, Current and Future Challenges</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46023</link>
      <description>Data Protection Regulation in EU Law, Current and Future Challenges - Eleonora Maximciuc 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefsíðan luxarar.is verður til</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46022</link>
      <description>Vefsíðan luxarar.is verður til - Elísa Schram 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Laxdæla saga in translation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46028</link>
      <description>Laxdæla saga in translation - Thais Gomes Trindade 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46028</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Climbing the Ladder: Exploring the Challenges faced by Women within Japanese Companies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46029</link>
      <description>Climbing the Ladder: Exploring the Challenges faced by Women within Japanese Companies - Hugrún Alma Halldórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46029</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Split Character as Reaction to Victorian Moral and Social Restrictions in Oscar Wilde’s The Picture of Dorian Gray and Robert Louis Stevenson’s Strange Case of Dr. Jekyll and Mr. Hyde</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46030</link>
      <description>The Split Character as Reaction to Victorian Moral and Social Restrictions in Oscar Wilde’s The Picture of Dorian Gray and Robert Louis Stevenson’s Strange Case of Dr. Jekyll and Mr. Hyde - Lóa Rakel Ellenardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46030</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gæðaréttur til lífs og griðaréttur til friðar: Er sanngirni brúin þar á milli?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46031</link>
      <description>Gæðaréttur til lífs og griðaréttur til friðar: Er sanngirni brúin þar á milli? - Súsan Ósk Sch. Thorsteinsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46031</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oft var þörf en er nauðsyn? Skylduaðild að félögum á sviði eignaréttar í ljósi fyrirmæla 2. málsl. 2. mgr. 74. gr. og 1. mgr. 72. gr. stjórnarskrár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46032</link>
      <description>Oft var þörf en er nauðsyn? Skylduaðild að félögum á sviði eignaréttar í ljósi fyrirmæla 2. málsl. 2. mgr. 74. gr. og 1. mgr. 72. gr. stjórnarskrár - Finnur Marteinn Sigurðsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46032</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Setting the Stage: An Exploration of the Use of Inner and Outer Evil in the Works of  Stephen King, Mary Shelley, and Bram Stoker</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46033</link>
      <description>Setting the Stage: An Exploration of the Use of Inner and Outer Evil in the Works of  Stephen King, Mary Shelley, and Bram Stoker - Benjamín Gígja 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46033</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við vitum öll að þessi unga kona lýgur“: Um gerendameðvirkni í skáldsögunni Brestir eftir Fredrik Backman</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46015</link>
      <description>„Við vitum öll að þessi unga kona lýgur“: Um gerendameðvirkni í skáldsögunni Brestir eftir Fredrik Backman - Hrafnhildur Emma Björnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einn prestur og matráður: Kynhlutleysi, fjölvísanir og dýralíkingar í Stóra bróður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46017</link>
      <description>Einn prestur og matráður: Kynhlutleysi, fjölvísanir og dýralíkingar í Stóra bróður - Auður Siemsen 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Pride and Prejudice and Personal Improvement: Jane Austen’s Moral Advocacy on Growing and Condemnation of Stagnating</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46018</link>
      <description>Pride and Prejudice and Personal Improvement: Jane Austen’s Moral Advocacy on Growing and Condemnation of Stagnating - Telma Björk Guðmundsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46018</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Improving Machine Translation for Faroese using ChatGPT-Generated Parallel Data</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46019</link>
      <description>Improving Machine Translation for Faroese using ChatGPT-Generated Parallel Data - Annika Simonsen 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46019</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rígurinn: Frá brothættum byggðum til borga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46013</link>
      <description>Rígurinn: Frá brothættum byggðum til borga - Hilda Jana Gísladóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sofðu Unga Ástin Mín: The Archaeology of Emotion in Child Burials at Skriðuklaustur Monastery</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46016</link>
      <description>Sofðu Unga Ástin Mín: The Archaeology of Emotion in Child Burials at Skriðuklaustur Monastery - Daníel Freyr Ívarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gamlar og nýjar götur á Reykjanesskaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46014</link>
      <description>Gamlar og nýjar götur á Reykjanesskaga - Helgi Valdimar Viðarsson Biering 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>I hvor høj grad bruges kommunikative metoder i danskundervisningen? En undersøgelse af den kommunikative undervisning i dansk i islandske gymnasier</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46012</link>
      <description>I hvor høj grad bruges kommunikative metoder i danskundervisningen? En undersøgelse af den kommunikative undervisning i dansk i islandske gymnasier - Rósa Árnadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46012</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málsvörn siðfræðilegrar hughyggju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46011</link>
      <description>Málsvörn siðfræðilegrar hughyggju - Helgi Freyr Ólafsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46011</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Eso era lo que había”: Mujeres españolas en general y andaluzas en particular durante la dictadura franquista.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46009</link>
      <description>“Eso era lo que había”: Mujeres españolas en general y andaluzas en particular durante la dictadura franquista. - Paula Vargas Álvarez 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Anion and Functional Group Induced Structural Modification of Lead(II) Complexes of Two Aza-Crown Ether Variants</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46006</link>
      <description>Anion and Functional Group Induced Structural Modification of Lead(II) Complexes of Two Aza-Crown Ether Variants - Bjartur Brynjarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46006</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
