<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 15:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47072</link>
      <description>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021 - Gunnhildur Gunnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47075</link>
      <description>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum - Dagur Mar Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47074</link>
      <description>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn - Sædís Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47071</link>
      <description>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System - Mayu Tomioka 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47071</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47069</link>
      <description>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017 - Aldís Eyja Axelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lifrarskaði af völdum sýklalyfja á Landspítalanum. Á árunum 2016-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47076</link>
      <description>Lifrarskaði af völdum sýklalyfja á Landspítalanum. Á árunum 2016-2023 - Róbert Alexander Björnsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47076</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47073</link>
      <description>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum - Lárus Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.  </title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47070</link>
      <description>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.   - Katla Þöll Þórleifsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>You Are What You Vote? An exploration of the link between political orientation, carbon footprints, and pro-climate behaviour</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47081</link>
      <description>You Are What You Vote? An exploration of the link between political orientation, carbon footprints, and pro-climate behaviour - Örlygur Sævarsson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47081</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útkomur úr magaspeglunum hjá 18-50 ára einstaklingum með magaverki og meltingarónot</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47080</link>
      <description>Útkomur úr magaspeglunum hjá 18-50 ára einstaklingum með magaverki og meltingarónot - Andrea Rún Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47080</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lifrarskaði af völdum lyfja á Íslandi 2009-2024: Orsakir, horfur og langtíma afleiðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47078</link>
      <description>Lifrarskaði af völdum lyfja á Íslandi 2009-2024: Orsakir, horfur og langtíma afleiðingar - Egill Logason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47078</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bandvefsbreytingar í kjölfar meðferðar gegn lifrarbólgu C</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47079</link>
      <description>Bandvefsbreytingar í kjölfar meðferðar gegn lifrarbólgu C - Smári Freyr Kristjánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47079</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Non-formal sustainability education: Case study of environmental NGOs in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47077</link>
      <description>Non-formal sustainability education: Case study of environmental NGOs in Iceland - Kallahan Mical Becher 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47077</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47082</link>
      <description>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023 - Vigdís Selma Sverrisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47083</link>
      <description>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies - Bragi Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47065</link>
      <description>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja - Jökull Jörvar Þórhallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47062</link>
      <description>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility - Anne Seyian Mwangi 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47062</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47066</link>
      <description>Fossil-based reconstruction of the palaeoenvironment at the GBY-NBA archaeological site, Northern Israel - Hjördís Rún Gísladóttir Joensen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47066</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl fjöllyfjameðferðar við vitræna getu og heilabilun á meðal eldri einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47067</link>
      <description>Tengsl fjöllyfjameðferðar við vitræna getu og heilabilun á meðal eldri einstaklinga - Karen Arnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47067</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47064</link>
      <description>Sjálfbær fjármögnun fyrirtækja:  Tækifæri og áskoranir í sjálfbærni - Freyr Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47064</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47060</link>
      <description>Vöðvafíkn eða áhugamál? Samanburður á íslenskum og erlendum vöðvasmiðum á Instagram - Anton Guðlaugsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47060</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47061</link>
      <description>Forprófun á nýju málþroskaprófi fyrir 6–10 ára: Flokkun orða, mál- og hljóðkerfisvitund og málnotkun - Eva Berglind Ómarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47061</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47063</link>
      <description>Málfærni íslenskumælandi grunnskólabarna (MÍSL-G) fyrir 6;0–9;11 ára börn: Forprófun á þremur undirprófum sem kanna merkingarfræði - Vilborg Sólrún Jóhannsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47063</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfsmyndin í speglasal samfélagsmiðla: Tengsl lúxustísku og sjálfbærrar tísku við sjálfsmynd einstaklinga og sjálfsframsetning þeirra á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47068</link>
      <description>Sjálfsmyndin í speglasal samfélagsmiðla: Tengsl lúxustísku og sjálfbærrar tísku við sjálfsmynd einstaklinga og sjálfsframsetning þeirra á samfélagsmiðlum - Guðrún Gígja Georgsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47068</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47050</link>
      <description>ÍL-sjóður: Yfirlit um sögu og vandamál sjóðsins - Guðmundur Ari Hilmarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47050</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
