<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 11:06:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Er marktækur munur á geislunarvísum og geislaskömmtum á milli kynja? Gæðarannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50601</link>
      <description>Er marktækur munur á geislunarvísum og geislaskömmtum á milli kynja? Gæðarannsókn - Þorbjörg Jóna Garðarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greining og einkenni fitubjúgs hjá konum á Heilsubrú HH</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50600</link>
      <description>Greining og einkenni fitubjúgs hjá konum á Heilsubrú HH - Kolbrún Sara Haraldsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psychometric properties of perceived control and empowerment questionnaires for survivor of sexual violence : relationship with a virtual relatiy courtroom and mental health</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50597</link>
      <description>Psychometric properties of perceived control and empowerment questionnaires for survivor of sexual violence : relationship with a virtual relatiy courtroom and mental health - Anqi Wang 2003-; Sara Dögg Hjaltadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Childbirth as trauma : the impact of witnessing a traumatic childbirth on fathers and father-infant bonding</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50599</link>
      <description>Childbirth as trauma : the impact of witnessing a traumatic childbirth on fathers and father-infant bonding - Þóra Björg Ingvarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nýgengi innlagna á Landspítala Háskólasjúkrahús vegna samfallsbrota í hrygg 2022-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50595</link>
      <description>Nýgengi innlagna á Landspítala Háskólasjúkrahús vegna samfallsbrota í hrygg 2022-2024 - Sigurður Arnar Hannesson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá stökkbretti í mark - þegar styrkur skiptir sköpum : rannsókn á tengslum líkamsmælinga og sundárangurs meðal keppnisfólks í Sundfélagi Hafnarfjarðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50596</link>
      <description>Frá stökkbretti í mark - þegar styrkur skiptir sköpum : rannsókn á tengslum líkamsmælinga og sundárangurs meðal keppnisfólks í Sundfélagi Hafnarfjarðar - Pedro M A Monteiro de Oliveira 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afkastamælingar íslenska U18 og A landsliðs kvenna í íshokkí : samanburður á líkamlegri frammistöðu utan ís og á ís eftir aldri og leikstöðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50598</link>
      <description>Afkastamælingar íslenska U18 og A landsliðs kvenna í íshokkí : samanburður á líkamlegri frammistöðu utan ís og á ís eftir aldri og leikstöðu - Teresa Regína Snorradóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50598</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrifaþættir hvatningar og viðhorfs til líkamsræktar : hjá iðkendum 50 ára og eldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50594</link>
      <description>Áhrifaþættir hvatningar og viðhorfs til líkamsræktar : hjá iðkendum 50 ára og eldri - Marek Einar Murawski 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lyfjaheldni einstaklinga með fjölþættar heilbrigðisáskoranir: Fræðileg samantekt með áherslu á sjúkdóma, fötlun, færniskerðingu og fjöllyfjanotkun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50592</link>
      <description>Lyfjaheldni einstaklinga með fjölþættar heilbrigðisáskoranir: Fræðileg samantekt með áherslu á sjúkdóma, fötlun, færniskerðingu og fjöllyfjanotkun - Melkorka Elín Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peripheral Neuropathy Associated with Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance: Prevalence in a screened cohort</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50593</link>
      <description>Peripheral Neuropathy Associated with Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance: Prevalence in a screened cohort - Vigfús Höskuldur Orri Árnason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rannsókn á kröfumun á milli stráka og stelpna í 4. flokks fótbolta : er munur á kröfum til kynjanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50602</link>
      <description>Rannsókn á kröfumun á milli stráka og stelpna í 4. flokks fótbolta : er munur á kröfum til kynjanna? - Sveinn Sær Vattnes Ingólfsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Marktækifæri í kvennaknattspyrnu : þættir sem hafa áhrif á það hvort að marktækifæri endi með marki eða ekki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50603</link>
      <description>Marktækifæri í kvennaknattspyrnu : þættir sem hafa áhrif á það hvort að marktækifæri endi með marki eða ekki - Diljá Ósk Snjólfsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The impact of unequal division of household and emotional labor on marital satisfaction and divorce decisions among Icelandic women across age groups</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50604</link>
      <description>The impact of unequal division of household and emotional labor on marital satisfaction and divorce decisions among Icelandic women across age groups - Fylkir Jóhannsson 2000-; Leó Ernir Reynisson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50604</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Röntgenrannsóknir af hryggjum hjá kírópraktorum og á myndgreiningardeildum: Ástæður rannsókna og stærð myndsvæðis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50605</link>
      <description>Röntgenrannsóknir af hryggjum hjá kírópraktorum og á myndgreiningardeildum: Ástæður rannsókna og stærð myndsvæðis - Nina Milansdóttir Remic 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50605</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrræði vegna vanefnda aðildarríkja í Evrópusambandsrétti : hvaða leiðir eru tiltækar til að taka á viðvarandi brotum ríkja og hversu árangursríkar eru þær?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50556</link>
      <description>Úrræði vegna vanefnda aðildarríkja í Evrópusambandsrétti : hvaða leiðir eru tiltækar til að taka á viðvarandi brotum ríkja og hversu árangursríkar eru þær? - Aleksander Jan Strzalka 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50556</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif örverusmits, áburðargjafar og gróðursetningarstaða á lifun og æskuvöxt alaskaaspar og stafafuru</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50549</link>
      <description>Áhrif örverusmits, áburðargjafar og gróðursetningarstaða á lifun og æskuvöxt alaskaaspar og stafafuru - Salka Einarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50549</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vocational rehabilitation outcomes for individuals with a history of substance abuse</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50554</link>
      <description>Vocational rehabilitation outcomes for individuals with a history of substance abuse - Erna Benediktsdóttir 2002-; Matthildur Emma Diegosdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50554</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirbyggjandi þjálfun og slit á fremra krossbandi : könnun á þjálfunaraðferðum og notkun í kvennaknattspyrnu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50552</link>
      <description>Fyrirbyggjandi þjálfun og slit á fremra krossbandi : könnun á þjálfunaraðferðum og notkun í kvennaknattspyrnu - Emma Sól Aradóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50552</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greining á skráðum upplýsingum úr nýskógræktarverkefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50551</link>
      <description>Greining á skráðum upplýsingum úr nýskógræktarverkefnum - Ásdís Friðgeirsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50551</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun upplifunarsvæða í skógum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50555</link>
      <description>Hönnun upplifunarsvæða í skógum - Hallgrímur Jón Hallgrímsson 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50555</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útbreiðsla birkis (Betula pubescens) í Bæjarstaðarskógi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50553</link>
      <description>Útbreiðsla birkis (Betula pubescens) í Bæjarstaðarskógi - Guðmundur Freyr Kristjánsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðarmagnsáætlun, grisjunaráætlun og samanburður við fjarkönnunargögn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50550</link>
      <description>Viðarmagnsáætlun, grisjunaráætlun og samanburður við fjarkönnunargögn - Gísli Guðlaugsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50550</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig kennum við háttvísi í skólaíþróttum í grunnskóla á miðstigi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50548</link>
      <description>Hvernig kennum við háttvísi í skólaíþróttum í grunnskóla á miðstigi? - Baldur Logi Guðlaugsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50548</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The association between physical activity during work hours and job satisfaction and well-being</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50572</link>
      <description>The association between physical activity during work hours and job satisfaction and well-being - Rakel Leósdóttir 1999-; Jóhanna Lind Stefánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hestahald í þéttbýli: Stíu stærðir og áhrif þeirra á velferð hesta.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50566</link>
      <description>Hestahald í þéttbýli: Stíu stærðir og áhrif þeirra á velferð hesta. - Sæbjörg Einarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50566</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
