<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 09:00:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Skimun og meðferð gegn lifrarbólgu C meðal einstaklinga sem nota vímuefni í æð: Samvinna við hjúkrunarfræðinga á vettvangi Blönduð rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46936</link>
      <description>Skimun og meðferð gegn lifrarbólgu C meðal einstaklinga sem nota vímuefni í æð: Samvinna við hjúkrunarfræðinga á vettvangi Blönduð rannsókn - Lýdía Hrönn Sólmundsdóttir 1998-; Rakel Rán Jónsdóttir 2000-; Birta Líf Bjarkadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46936</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Máttur núvitundar: Fræðileg samantekt um áhrif núvitundarhugleiðslu á streitu nemenda í hjúkrunarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46929</link>
      <description>Máttur núvitundar: Fræðileg samantekt um áhrif núvitundarhugleiðslu á streitu nemenda í hjúkrunarfræði - Þorgerður Ýr Þorvarðardóttir 1990-; Berglind Gyða Loftsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46929</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hingað og ekki lengra? Samtímaumræður um aðgengi, nýtingu, aðlögun og framtíð íslensku þjóðbúningana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46934</link>
      <description>Hingað og ekki lengra? Samtímaumræður um aðgengi, nýtingu, aðlögun og framtíð íslensku þjóðbúningana - Bryndís Súsanna Þórhallsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46934</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jafnvægi milli vinnu og einkalífs: Lykillinn til að auka árangur og starfsánægju innan skipulagsheildar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46930</link>
      <description>Jafnvægi milli vinnu og einkalífs: Lykillinn til að auka árangur og starfsánægju innan skipulagsheildar - Sigurður Róbert Gunnarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46930</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framtíð ráðningarferlisins. Notkun gervigreindar í ráðningarferli fyrirtækja á Íslandi og viðhorf ráðningaraðila til tækifæra og takmarkana gervigreindar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46935</link>
      <description>Framtíð ráðningarferlisins. Notkun gervigreindar í ráðningarferli fyrirtækja á Íslandi og viðhorf ráðningaraðila til tækifæra og takmarkana gervigreindar - Birgitta Rós Skarphéðinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46935</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningagjafir launagreiðanda til starfsmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46931</link>
      <description>Peningagjafir launagreiðanda til starfsmanna - Katrín Ósk Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46931</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Varanlegir rekstrarfjármunir afskrifaðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46932</link>
      <description>Varanlegir rekstrarfjármunir afskrifaðir - Karolina Anikiej 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46932</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jafnrétti - í orði eða á borði? Mættu íslensk jafnréttislög draga lærdóm af valdakerfisnálgun sænsku leiðarinnar til að tryggja betur efnislegt jafnrétti?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46960</link>
      <description>Jafnrétti - í orði eða á borði? Mættu íslensk jafnréttislög draga lærdóm af valdakerfisnálgun sænsku leiðarinnar til að tryggja betur efnislegt jafnrétti? - Helga Østerby Þórðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46960</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun heilbrigðisstarfsmanna af fjarheilbrigðisþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46963</link>
      <description>Upplifun heilbrigðisstarfsmanna af fjarheilbrigðisþjónustu - Anna Heiða Gunnarsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innflytjendur á Íslandi - Tækifæri á vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46957</link>
      <description>Innflytjendur á Íslandi - Tækifæri á vinnumarkaði - Páll Pálsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"nú er ég bara fallegur ha!": Innsýn í hvata fólks að undirgangast fegrunaraðgerðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46956</link>
      <description>"nú er ég bara fallegur ha!": Innsýn í hvata fólks að undirgangast fegrunaraðgerðir - Þórdís Sól Árnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46956</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gerviverktaka: Hver eru viðmiðin? Rýnt í dóma og úrskurði YSKN.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46962</link>
      <description>Gerviverktaka: Hver eru viðmiðin? Rýnt í dóma og úrskurði YSKN. - Guðrún Drífa Egilsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umfram kóðann. Er þörf á verkefnastjóra í hugbúnaðarþróunarverkefnum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46955</link>
      <description>Umfram kóðann. Er þörf á verkefnastjóra í hugbúnaðarþróunarverkefnum? - Harpa Karen Sævarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46955</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun er helsti hvati þess að fara í kvikmyndahús</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46958</link>
      <description>Upplifun er helsti hvati þess að fara í kvikmyndahús - Máney Dís Baldursdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46958</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðir til sparnaðar og fjárfestinga: Hvernig geta ungir einstaklingar sparað og fjárfest?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46959</link>
      <description>Leiðir til sparnaðar og fjárfestinga: Hvernig geta ungir einstaklingar sparað og fjárfest? - María Romy Felekesdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46959</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslensk fasteignalán: Samanburður á hagkvæmni verðtryggðra og óverðtryggðra lána</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46961</link>
      <description>Íslensk fasteignalán: Samanburður á hagkvæmni verðtryggðra og óverðtryggðra lána - Einar Halldórsson Kvaran 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Project Portfolio Management in Icelandic Organizations: A New Dynamic Perspective for Businesses</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46991</link>
      <description>Project Portfolio Management in Icelandic Organizations: A New Dynamic Perspective for Businesses - Guðrún Holm Aðalsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46991</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eignasamsetning, ávöxtun og áhætta lífeyrissjóða á Íslandi samanborið við lífeyrissjóði á Norðurlöndunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46992</link>
      <description>Eignasamsetning, ávöxtun og áhætta lífeyrissjóða á Íslandi samanborið við lífeyrissjóði á Norðurlöndunum - Júlía Hrönn Petersen 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46992</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbærnireikningsskil: Hafa reglur um sjálfbærnireikningsskil áhrif á fyrirtæki?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46993</link>
      <description>Sjálfbærnireikningsskil: Hafa reglur um sjálfbærnireikningsskil áhrif á fyrirtæki? - Elif Krasniqi 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46993</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Launamunur karla og kvenna í knattspyrnu: Er launamunur milli karla og kvenna í efstu tveimur deildum í knattspyrnu á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46990</link>
      <description>Launamunur karla og kvenna í knattspyrnu: Er launamunur milli karla og kvenna í efstu tveimur deildum í knattspyrnu á Íslandi? - Eva Rut Ásþórsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46990</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Saman erum við Seðlabankinn. Upplifun stjórnenda af sameiningarferli Seðlabanka Íslands og Fjármálaeftirlitsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46995</link>
      <description>Saman erum við Seðlabankinn. Upplifun stjórnenda af sameiningarferli Seðlabanka Íslands og Fjármálaeftirlitsins - Telma Ýr Unnsteinsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46995</guid>
    </item>
    <item>
      <title>User experience of the online Students’ Bookstore</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46989</link>
      <description>User experience of the online Students’ Bookstore - Elías Gunnar Hafþórsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46989</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurkoma almennings á hlutabréfamarkað í Covid-faraldrinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46994</link>
      <description>Endurkoma almennings á hlutabréfamarkað í Covid-faraldrinum - Dagur Ingi Valsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46994</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að ná að sinna sjúklingnum í kaotísku umhverfi. Sjúklingurinn í öndvegi: Rýnihópaviðtöl við sjúkraliða á skurðdeildum Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46923</link>
      <description>Að ná að sinna sjúklingnum í kaotísku umhverfi. Sjúklingurinn í öndvegi: Rýnihópaviðtöl við sjúkraliða á skurðdeildum Landspítala - Erna Guðrún Halldórsdóttir 2001-; Silja Rós Þorsteinsdóttir 1999-; Theodóra Tómasdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46923</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja í fjölbreyttu menningarlegu umhverfi: Starfsánægja meðal starfsmanna Íslenska gámafélagsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46928</link>
      <description>Starfsánægja í fjölbreyttu menningarlegu umhverfi: Starfsánægja meðal starfsmanna Íslenska gámafélagsins - Chantal Ösp van Erven 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46928</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
