<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 12:00:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ráðstöfunar- og nýtingarheimildir sameigenda: Skráðar og óskráðar reglur um ákvarðanatöku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46427</link>
      <description>Ráðstöfunar- og nýtingarheimildir sameigenda: Skráðar og óskráðar reglur um ákvarðanatöku - Gylfi Bergur Konráðsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46427</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miska- og sanngirnisbætur. Samanburður á miskabótum samkvæmt 1. mgr. 26. gr. laga nr. 50/1993 og sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn samkvæmt lögum nr. 47/2010.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46429</link>
      <description>Miska- og sanngirnisbætur. Samanburður á miskabótum samkvæmt 1. mgr. 26. gr. laga nr. 50/1993 og sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn samkvæmt lögum nr. 47/2010. - Kristín Hekla Örvarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46429</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lögerfðir. Um brottfall og takmörkun á erfðarétti lögerfingja samkvæmt reglum erfðalaga nr. 8/1962.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46428</link>
      <description>Lögerfðir. Um brottfall og takmörkun á erfðarétti lögerfingja samkvæmt reglum erfðalaga nr. 8/1962. - Kolbrún Björk Ágústsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46428</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif andláts á fjölskyldu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46425</link>
      <description>Áhrif andláts á fjölskyldu - Loreta Hoti 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46425</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slit fyrningar kröfuréttinda eftir gjaldþrot skuldara. Túlkun dómstóla á skilyrðinu um sérstaka hagsmuni kröfuhafa til fyrningaslita eftir gjaldþrot skuldara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46426</link>
      <description>Slit fyrningar kröfuréttinda eftir gjaldþrot skuldara. Túlkun dómstóla á skilyrðinu um sérstaka hagsmuni kröfuhafa til fyrningaslita eftir gjaldþrot skuldara - Sigurður Aron Snorrason 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46426</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi og hindranir að heilbrigðis- og félagsþjónustu: Frá sjónarhorni innflytjenda, flóttafólks og umsækjenda um alþjóðlega vernd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46432</link>
      <description>Aðgengi og hindranir að heilbrigðis- og félagsþjónustu: Frá sjónarhorni innflytjenda, flóttafólks og umsækjenda um alþjóðlega vernd - Árný Margrét Agnarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólaforðun barna og tengslamyndun við umönnunaraðila: Hafa tengsl barna við umönnunaraðila áhrif á skólaforðun þeirra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46437</link>
      <description>Skólaforðun barna og tengslamyndun við umönnunaraðila: Hafa tengsl barna við umönnunaraðila áhrif á skólaforðun þeirra? - Auður Gunnarsdóttir 2002-; Bertha Sóley Sverrisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46437</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallamiðuð nálgun í fangelsum: félagsráðgjafar og störf þeirra með föngum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46431</link>
      <description>Áfallamiðuð nálgun í fangelsum: félagsráðgjafar og störf þeirra með föngum - Svandís Lilja Jónasdóttir 2000-; Aþena Lind Vestmann Ágústsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallamiðuð nálgun í grunnskóla: Hver er ávinningur slíkrar nálgunar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46435</link>
      <description>Áfallamiðuð nálgun í grunnskóla: Hver er ávinningur slíkrar nálgunar? - Katrín Björk Guðmundsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frjáls félagasamtök og þjónusta við fólk á flótta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46430</link>
      <description>Frjáls félagasamtök og þjónusta við fólk á flótta - Íris Dögg Ingvadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46430</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Inngildandi menntun: Nemendur með stuðningsþarfir á Norðurlöndunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46441</link>
      <description>Inngildandi menntun: Nemendur með stuðningsþarfir á Norðurlöndunum - Áslaug Alda Þórarinsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46441</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hin ósýnilegu börn“ : Áhrif þess að alast upp við vímuefnaröskun foreldra í barnæsku og á fullorðinsárum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46440</link>
      <description>„Hin ósýnilegu börn“ : Áhrif þess að alast upp við vímuefnaröskun foreldra í barnæsku og á fullorðinsárum - Agnes Rut Ásgeirsdóttir 2000-; Agnes Tinna Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46440</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur og vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46439</link>
      <description>Konur og vímuefnaröskun - Elísa Sif Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46439</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérstök sameign. Hagnýting sameiganda í sérstakri sameign með hliðsjón af II. kafla A. jarðalaga nr. 81/2004.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46444</link>
      <description>Sérstök sameign. Hagnýting sameiganda í sérstakri sameign með hliðsjón af II. kafla A. jarðalaga nr. 81/2004. - Guðrún Sóley Magnúsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46444</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl líkamlegs og andlegs ofbeldis í æsku og áhrif þess á fullorðinsárum. Hvernig hægt er að öðlast betri líðan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46442</link>
      <description>Tengsl líkamlegs og andlegs ofbeldis í æsku og áhrif þess á fullorðinsárum. Hvernig hægt er að öðlast betri líðan - Charlotte Vest Pedersen 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46442</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andlát foreldris í bernsku: Úrræði við sorgarúrvinnslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46434</link>
      <description>Andlát foreldris í bernsku: Úrræði við sorgarúrvinnslu - Kristbjörg Sigtryggsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks: Áskoranir við innleiðingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46436</link>
      <description>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks: Áskoranir við innleiðingu - Nína Björg Arnbjörnsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46436</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vanræskla barna hjá foreldrum með vímuefnavanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46438</link>
      <description>Vanræskla barna hjá foreldrum með vímuefnavanda - Salka María Símonardóttir 2001-; Hildur Ýr Andrésdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46438</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun staðlaðra samningsskilmála í vátryggingarsamningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46443</link>
      <description>Túlkun staðlaðra samningsskilmála í vátryggingarsamningum - Birgir Bent Þorvaldsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46443</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsleg áhrif á áhættuhegðun unglinga. Áskoranir og viðurlög</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46433</link>
      <description>Félagsleg áhrif á áhættuhegðun unglinga. Áskoranir og viðurlög - Nikulás Guðnason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46433</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttur veiðifélags til nýtingar og ráðstöfunar á eignum félagsins. Inntak e-liðar 1. mgr. 37. gr. laga nr. 61/2006 um lax- og silungsveiði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46445</link>
      <description>Réttur veiðifélags til nýtingar og ráðstöfunar á eignum félagsins. Inntak e-liðar 1. mgr. 37. gr. laga nr. 61/2006 um lax- og silungsveiði - Garðar Árni Garðarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46445</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brottvísun EES-borgara á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis: Hvernig hafa dómstólar túlkað skilyrði 27.gr. tilskipunar 2004/38/EBE og 95.gr. laga um útlendinga nr. 80/2016, um ógn við allsherjarreglu, við brottvísun EES-borgara á grundvelli afbrota?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46446</link>
      <description>Brottvísun EES-borgara á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis: Hvernig hafa dómstólar túlkað skilyrði 27.gr. tilskipunar 2004/38/EBE og 95.gr. laga um útlendinga nr. 80/2016, um ógn við allsherjarreglu, við brottvísun EES-borgara á grundvelli afbrota? - Hekla Gaja Birgisdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46446</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brottvísun EES-borgara á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Til hvaða atriða er litið við töku slíkrar ákvörunar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46447</link>
      <description>Brottvísun EES-borgara á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Til hvaða atriða er litið við töku slíkrar ákvörunar? - Karlotta Líf Sumarliðadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver á að sinna systkinum fatlaðra barna?: Þjónusta systkina barna með fötlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46448</link>
      <description>Hver á að sinna systkinum fatlaðra barna?: Þjónusta systkina barna með fötlun - Dagmar Ósk Guðmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slit á sérstakri sameign með nauðungarsölu: Er nauðungarsala þrautalending þegar til slita kemur á sérstakri sameign?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46449</link>
      <description>Slit á sérstakri sameign með nauðungarsölu: Er nauðungarsala þrautalending þegar til slita kemur á sérstakri sameign? - Clara Yushan Ng Sigurðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46449</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
