<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 12:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Preschool Teacher Shared-Reading Behaviours: A Pilot Study of the Effect of Explicit Training in the Orðaheimurinn Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48643</link>
      <description>Preschool Teacher Shared-Reading Behaviours: A Pilot Study of the Effect of Explicit Training in the Orðaheimurinn Study - Auður Ragnarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48643</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gjósku á votlendisgróður: Rannsókn á mómýrum á láglendi á Norðurlandi vestra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48644</link>
      <description>Áhrif gjósku á votlendisgróður: Rannsókn á mómýrum á láglendi á Norðurlandi vestra - Halldóra Klara Valdimarsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rót : starfendarannsókn; að kenna nýsköpun, þróa starfskenningu og vaxa í starfi kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48635</link>
      <description>Rót : starfendarannsókn; að kenna nýsköpun, þróa starfskenningu og vaxa í starfi kennara - Eyberg Sólveigar Högnason 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48635</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hann er bara vondur“ : hvaða verkferlar geta stutt leikskólakennara hvað varðar alvarlega hegðunarerfiðleika?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48636</link>
      <description>„Hann er bara vondur“ : hvaða verkferlar geta stutt leikskólakennara hvað varðar alvarlega hegðunarerfiðleika? - Edda Sigurlaug Ragnarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48636</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Art or craft, is there a right way to teach art in preschool?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48637</link>
      <description>Art or craft, is there a right way to teach art in preschool? - Laura de Mello Alves Pires 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48637</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það má einhvern veginn skapa alls konar list, það er engin að pæla í því" - Hvaða tækifæri felast í skapandi vinnu til að ræða og skilja tilfinningar? -</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48638</link>
      <description>"Það má einhvern veginn skapa alls konar list, það er engin að pæla í því" - Hvaða tækifæri felast í skapandi vinnu til að ræða og skilja tilfinningar? - - Laufey Björnsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48638</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tónfræðamolar : fræðslumyndbönd fyrir tónfræði á grunnstigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48639</link>
      <description>Tónfræðamolar : fræðslumyndbönd fyrir tónfræði á grunnstigi - Borgþór Jónsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48639</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fagmennska, starfsmenntun og starfsréttindi tónlistarkennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48640</link>
      <description>Fagmennska, starfsmenntun og starfsréttindi tónlistarkennara - Haukur Þórðarson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48640</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue to Credo - PIP Review : audiovisual Documentary and Composition</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48641</link>
      <description>Prologue to Credo - PIP Review : audiovisual Documentary and Composition - Jirí Ospalík 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48641</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég veit að ég er tía innra með mér" : rannsókn á sjálfsmyndarstyrkingu í gegnum listsköpun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48642</link>
      <description>"Ég veit að ég er tía innra með mér" : rannsókn á sjálfsmyndarstyrkingu í gegnum listsköpun - Ragnhildur Ragnarsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48642</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líðan barna og ungmenna í samræðum á öðru máli: Hefur eigið mat á tungumálafærni áhrif á sjálfsöryggi og stress í samræðum meðal barna og ungmenna 10–16 ára þegar þau nota annað mál en móðurmál sitt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48632</link>
      <description>Líðan barna og ungmenna í samræðum á öðru máli: Hefur eigið mat á tungumálafærni áhrif á sjálfsöryggi og stress í samræðum meðal barna og ungmenna 10–16 ára þegar þau nota annað mál en móðurmál sitt? - Hulda Rós Blöndal Snorradóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48632</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðaheimurinn: The fidelity of a soft-structured intervention evaluated in Icelandic preschools</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48629</link>
      <description>Orðaheimurinn: The fidelity of a soft-structured intervention evaluated in Icelandic preschools - Björg Einarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48629</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Warm-up exercises for choir singers: A study on the effects of warm-ups on choir singers‘ vocal quality and experience</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48631</link>
      <description>Warm-up exercises for choir singers: A study on the effects of warm-ups on choir singers‘ vocal quality and experience - Anna Bjarnsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48631</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif stuðningsáætlunar með Beanfee táknstyrkjakerfi á námsástundun, líðan og skólasókn nemenda í 9. bekk með skólaforðun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48633</link>
      <description>Áhrif stuðningsáætlunar með Beanfee táknstyrkjakerfi á námsástundun, líðan og skólasókn nemenda í 9. bekk með skólaforðun - Svandís Hjartardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48633</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Problematic Alien Plant Species: Distribution of Garden Lady’s Mantle (Alchemilla mollis) in Reykjavík Green Spaces</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48628</link>
      <description>Problematic Alien Plant Species: Distribution of Garden Lady’s Mantle (Alchemilla mollis) in Reykjavík Green Spaces - Megan Amelia Ólafsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Investigating PU.1 site-specific binding to a native nucleosome with crosslinking-MS and smFRET</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48634</link>
      <description>Investigating PU.1 site-specific binding to a native nucleosome with crosslinking-MS and smFRET - Kjartan Skarphéðinsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48634</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útskýrðu nánar! Stoðefni fyrir samþáttun á námsbókunum Efnisheimurinn og CO2 - Framtíðin í okkar höndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48630</link>
      <description>Útskýrðu nánar! Stoðefni fyrir samþáttun á námsbókunum Efnisheimurinn og CO2 - Framtíðin í okkar höndum - Erlingur Viðarsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48630</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Á endanum snýst þetta allt um börnin“ Hvað einkennir fyrirmyndarsamstarf frístundaheimila og grunnskóla? Hvað styður og hvað hindrar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48626</link>
      <description>„Á endanum snýst þetta allt um börnin“ Hvað einkennir fyrirmyndarsamstarf frístundaheimila og grunnskóla? Hvað styður og hvað hindrar? - Hafdís Oddgeirsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48626</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplýsingaóreiða um matvæli og næringu á netinu og mikilvægi matvælavísindavefs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48627</link>
      <description>Upplýsingaóreiða um matvæli og næringu á netinu og mikilvægi matvælavísindavefs - Guðrún Nanna Egilsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48627</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þakklát fyrir reynsluna en ekki fyrir krabbameinið“ Upplifun ungra kvenna af krabbameini og lærdómur þeirrar reynslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48625</link>
      <description>„Þakklát fyrir reynsluna en ekki fyrir krabbameinið“ Upplifun ungra kvenna af krabbameini og lærdómur þeirrar reynslu - Ebba Áslaug Kristjánsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48625</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The impact of Orðaheimurinn language intervention on the vocabulary of monolingual and multilingual Icelandic-speaking preschoolers: Findings of a CRCT</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48623</link>
      <description>The impact of Orðaheimurinn language intervention on the vocabulary of monolingual and multilingual Icelandic-speaking preschoolers: Findings of a CRCT - Bryndís Bergþórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48623</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málörvunarleiðir í leikskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48621</link>
      <description>Málörvunarleiðir í leikskóla - Helena Rut Hannesdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48621</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málfræðiefni á unglingastigi í grunnskóla: Úttekt á málfræðikennsluefni á unglingastigi og rannsókn á viðhorfi kennara til þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48619</link>
      <description>Málfræðiefni á unglingastigi í grunnskóla: Úttekt á málfræðikennsluefni á unglingastigi og rannsókn á viðhorfi kennara til þess - Sunna Kristín Gunnlaugsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48619</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úthlutun fjármagns til grunnskóla – verklag sveitarfélaga og eignarhald skólastjóra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48624</link>
      <description>Úthlutun fjármagns til grunnskóla – verklag sveitarfélaga og eignarhald skólastjóra. - Haraldur Axel Einarsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48624</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hljóðkerfisvitund og áhrif hennar á lesfimi barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48622</link>
      <description>Hljóðkerfisvitund og áhrif hennar á lesfimi barna - Grétar Snær Gunnarsson 1997-; Bergur Elí Rúnarsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48622</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
