<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 12:10:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Comparing the availability and use of biophysical agents by Icelandic physical therapists to other countries: An integrative review</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50384</link>
      <description>Comparing the availability and use of biophysical agents by Icelandic physical therapists to other countries: An integrative review - Tómas Bragi Gunnarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50384</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lost in Translation? Not Anymore: A Mokken Scale Analysis of the Revised Icelandic Translation of the PHQ-9</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50385</link>
      <description>Lost in Translation? Not Anymore: A Mokken Scale Analysis of the Revised Icelandic Translation of the PHQ-9 - Laufey Ósk Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif sjúkraþjálfunar á göngugetu og færni einstaklinga í hjólastól eftir heilablóðfall</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50383</link>
      <description>Áhrif sjúkraþjálfunar á göngugetu og færni einstaklinga í hjólastól eftir heilablóðfall - Arnór Smári Sverrisson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50383</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meta-analysis of Somatic Mutations in Lung Cancer</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50386</link>
      <description>Meta-analysis of Somatic Mutations in Lung Cancer - Þorri Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberbullying Among Icelandic University Students: Prevalence, Manifestations, and Perpetrators' Personality Traits</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50391</link>
      <description>Cyberbullying Among Icelandic University Students: Prevalence, Manifestations, and Perpetrators' Personality Traits - Elísa Marie Guðjónsdóttir 2001-; Ólína Helga Sverrisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsfærnikennsla barna með sérþarfir á leikskólaaldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50390</link>
      <description>Félagsfærnikennsla barna með sérþarfir á leikskólaaldri - Kristín Klara Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50390</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fá allir einstaklingar, sem eru inniliggjandi á Landspítalanum Hringbraut og í Fossvogi vegna heilablóðfalls, sjúkraþjálfun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50389</link>
      <description>Fá allir einstaklingar, sem eru inniliggjandi á Landspítalanum Hringbraut og í Fossvogi vegna heilablóðfalls, sjúkraþjálfun? - Sóley Ásta Lóudóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50389</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Capturing carbon dioxide from Ocean water. A technical and economic evaluation of feasibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50388</link>
      <description>Capturing carbon dioxide from Ocean water. A technical and economic evaluation of feasibility - Ásgeir Matthíasson 1954-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50388</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Próf á talnafærni við byrjun grunnskóla: Gerð, þáttaformgerð og áreiðanleiki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50392</link>
      <description>Próf á talnafærni við byrjun grunnskóla: Gerð, þáttaformgerð og áreiðanleiki - Ágústa Katrín Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50392</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Three-dimensional and structural properties of decellularized intact fish skin grafts that support tissue repair</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50393</link>
      <description>Three-dimensional and structural properties of decellularized intact fish skin grafts that support tissue repair - Skúli Magnússon 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50393</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virði líkamshluta: Sameiginlegt mat einstaklinga á virði líkamshluta og fylgni við skaðabótalög</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50387</link>
      <description>Virði líkamshluta: Sameiginlegt mat einstaklinga á virði líkamshluta og fylgni við skaðabótalög - Lísbet Katla Júlíusdóttir 2001-; Sylvía Rut Sævarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50387</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætt heilsutengd lífsgæði samhliða hreyfiseðilsúrræðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50394</link>
      <description>Bætt heilsutengd lífsgæði samhliða hreyfiseðilsúrræðinu - India Bríet Böðvarsdóttir Terry 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50394</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru ímyndunarferli mælanleg? Hönnun á nýju prófi til að meta einstaklingsmun á sjónrænni ímyndun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50395</link>
      <description>Eru ímyndunarferli mælanleg? Hönnun á nýju prófi til að meta einstaklingsmun á sjónrænni ímyndun - Dagur Árnason 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50395</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Grófhreyfifærni barna á Íslandi sem hafa fengið bráðaeitilfrumuhvítblæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50396</link>
      <description>Grófhreyfifærni barna á Íslandi sem hafa fengið bráðaeitilfrumuhvítblæði - Elísa Sjöfn Sveinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50396</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Culture, revenue, recreation, and nature: Navigating challenges in reindeer management in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50397</link>
      <description>Culture, revenue, recreation, and nature: Navigating challenges in reindeer management in Iceland - Jorden Pieter Richard Hendrik Knubben 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50397</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50358</link>
      <description>Hvað skýrir NIMBY-viðhorf? Andstaða gegn búsetuúræðum fyrir heimilislausa og flóttafólk á Íslandi. - Katrín Jónsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50355</link>
      <description>Að stilla skapið sitt: Árangur hugrænnar atferlismeðferðar fyrir börn með mótþróaþrjóskuröskun - Rúna Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50356</link>
      <description>Hömlun í daglegu lífi unglinga með áráttu- og þráhyggjuröskun: Athugun á árangri hnitmiðaðrar hópmeðferðar - Sóley Katla Þorsteinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50359</link>
      <description>What the fucoidan: Extraction yield, monosaccharide quantification, and quality testing of fucoidans from edible brown seaweeds - Olivia Raine DeAngelis 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50354</link>
      <description>Oppositional Defiant Disorder and Emotion Dysregulation: Exploring Gender-Based Differences - Ásta Gígja Elfarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Magn miðlægrar verkjanæmingar hjá einstaklingum með slingáverkaröskun eftir bifreiðaslys</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50382</link>
      <description>Magn miðlægrar verkjanæmingar hjá einstaklingum með slingáverkaröskun eftir bifreiðaslys - Þórdís Líf Valgeirsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfvirk merking á heilastofni í segulómmyndum: Samanburður á djúpnámi og hand-merkingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50362</link>
      <description>Sjálfvirk merking á heilastofni í segulómmyndum: Samanburður á djúpnámi og hand-merkingum - Ingibjörg Kristjánsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Risk of malnutrition in the intensive care unit: Systematic nutritional therapy in critical care and at the time of transfer to general wards</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50363</link>
      <description>Risk of malnutrition in the intensive care unit: Systematic nutritional therapy in critical care and at the time of transfer to general wards - Dögg Guðmundsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl hreyfingar og framgangs einkenna í sérhæfðri endurhæfingu eftir heilahristing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50365</link>
      <description>Tengsl hreyfingar og framgangs einkenna í sérhæfðri endurhæfingu eftir heilahristing - Indíana Lind Gylfadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of EGFL7 on the TGF-β/BMP family</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50366</link>
      <description>The effect of EGFL7 on the TGF-β/BMP family - Rakel Karen Hrefnudóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50366</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
