<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 09:10:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Stefnumiðuð nýsköpun - staða stefnumiðaðrar nýsköpunar á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51883</link>
      <description>Stefnumiðuð nýsköpun - staða stefnumiðaðrar nýsköpunar á Íslandi - Gísli Vilberg Stefánsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51883</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættur og óvissa í rekstri sjávarútvegsfyrirtækja: Hverjir eru helstu óvissu- og áhættuþættir í virðiskeðju íslenskra sjávarútvegsfyrirtækja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51882</link>
      <description>Áhættur og óvissa í rekstri sjávarútvegsfyrirtækja: Hverjir eru helstu óvissu- og áhættuþættir í virðiskeðju íslenskra sjávarútvegsfyrirtækja? - Björgvin Viðar Þórðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51882</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viking Age Connectivity as Reflected in Frankish Annalistic Writing: An analysis of connections, diplomatic contacts, and trade as they appear in the Frankish Annals</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51880</link>
      <description>Viking Age Connectivity as Reflected in Frankish Annalistic Writing: An analysis of connections, diplomatic contacts, and trade as they appear in the Frankish Annals - Pauline Pralle 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51880</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innheimta dómsekta á Íslandi: Skýringar á slökum innheimtuárangri og samanburður við Norðurlönd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51888</link>
      <description>Innheimta dómsekta á Íslandi: Skýringar á slökum innheimtuárangri og samanburður við Norðurlönd - Ásta Lilja Ásgeirsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51888</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er kalt á toppnum“: Upplifun íslenskra kvenna af framkvæmdastjórnarhlutverki í karllægum fyrirtækjum og atvinnugreinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51886</link>
      <description>„Það er kalt á toppnum“: Upplifun íslenskra kvenna af framkvæmdastjórnarhlutverki í karllægum fyrirtækjum og atvinnugreinum - Elsa Kristrún Bjarnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51886</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimilislausir með miklar og flóknar þjónustuþarfir. Skaðaminnkandi hugmyndafræði og úrræði á Íslandi og í Danmörku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51885</link>
      <description>Heimilislausir með miklar og flóknar þjónustuþarfir. Skaðaminnkandi hugmyndafræði og úrræði á Íslandi og í Danmörku - Fanney Ösp Guðjónsdóttir 2002-; Lydía Líf Örvar 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51885</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sértrúarsöfnuðir samtímans: Náðarvald og áhrifamáttur orða í mótun sjálfsmyndar ungra karla á samfélagsmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51881</link>
      <description>Sértrúarsöfnuðir samtímans: Náðarvald og áhrifamáttur orða í mótun sjálfsmyndar ungra karla á samfélagsmiðlum - Kolbrún Olga Reynisdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51881</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárþurfi Þjóðarsport: Staða rekstrar og vinsælda handknattleiks á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51884</link>
      <description>Fjárþurfi Þjóðarsport: Staða rekstrar og vinsælda handknattleiks á Íslandi - Erlendur Guðmundsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51884</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„En þú lítur ekki út fyrir að vera það“: Upplifun seinhverfra kvenna og kvára af kynjuðum staðalímyndum um einhverft fólk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51878</link>
      <description>„En þú lítur ekki út fyrir að vera það“: Upplifun seinhverfra kvenna og kvára af kynjuðum staðalímyndum um einhverft fólk - Ragnheiður Ösp Sigurðardóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51878</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun manndrápa á Íslandi 1952-2023: Kynbundin mynstur og manndráp í nánu sambandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51877</link>
      <description>Þróun manndrápa á Íslandi 1952-2023: Kynbundin mynstur og manndráp í nánu sambandi - Bjarnar Ingi Pétursson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51877</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barngildi í leikskólastarfi - Samanburður á stefnumótun Íslands og Noregs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51870</link>
      <description>Barngildi í leikskólastarfi - Samanburður á stefnumótun Íslands og Noregs - Guðrún Birta Pétursdóttir 2000-; Vilma Waage Þórarinsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður hefur bara svo ógeðslega mikla trú á hugmyndinni“ Tækifæri og áskoranir hringrásarfrumkvöðla á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51871</link>
      <description>„Maður hefur bara svo ógeðslega mikla trú á hugmyndinni“ Tækifæri og áskoranir hringrásarfrumkvöðla á Íslandi - Hildur Mist Friðjónsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun barns frá æsku til samfélagslegrar velferðar : Mikilvægi félagslegs og menningarlegs auðmagns í lífi barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51879</link>
      <description>Mótun barns frá æsku til samfélagslegrar velferðar : Mikilvægi félagslegs og menningarlegs auðmagns í lífi barna - Ása Gréta Díönudóttir 1960-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51879</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif evróputekna á íslenska knattspyrnu: Efsta deild karla á árunum 2019 til 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51874</link>
      <description>Áhrif evróputekna á íslenska knattspyrnu: Efsta deild karla á árunum 2019 til 2024 - Emil Ásgeir Emilsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51874</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áherslur í félagsþjónustu í fjölmenningarlegu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51876</link>
      <description>Áherslur í félagsþjónustu í fjölmenningarlegu samfélagi - Ingibjörg Anna Sólveigardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51876</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfjöldasjóður Sameinuðu þjóðanna - Hlutverk Norðurlandanna eftir brotthvarf Bandaríkjanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51873</link>
      <description>Mannfjöldasjóður Sameinuðu þjóðanna - Hlutverk Norðurlandanna eftir brotthvarf Bandaríkjanna - Brynja Þrastardóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51873</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun hlutverks forsetaembættis Íslands: Krýnt með kosningum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51872</link>
      <description>Þróun hlutverks forsetaembættis Íslands: Krýnt með kosningum? - Baltasar Bærendtsen Hafstað 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver á Grindvíkinginn? Húsnæðisvandi í kjölfar náttúruvár - hver ber ábyrgðina?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51869</link>
      <description>Hver á Grindvíkinginn? Húsnæðisvandi í kjölfar náttúruvár - hver ber ábyrgðina? - Ellen Jacqueline Calmon 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Fyrir einhvern svona gáfaðan ertu ótrúlega heimskur“ Birtingarmynd ADHD í ADHD: Bannað að... bókaflokknum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51890</link>
      <description>„Fyrir einhvern svona gáfaðan ertu ótrúlega heimskur“ Birtingarmynd ADHD í ADHD: Bannað að... bókaflokknum - Rebekka Margrét Elínardóttir Kjartansdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51890</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tröllin í steinunum: Leirmótun, menningararfur og skapandi nám á yngsta stigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51889</link>
      <description>Tröllin í steinunum: Leirmótun, menningararfur og skapandi nám á yngsta stigi - Þorbjörg Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51889</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn, fjölmiðlar og félagsmótun: Eigindleg greining á barnaefni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51892</link>
      <description>Börn, fjölmiðlar og félagsmótun: Eigindleg greining á barnaefni - Bryndís Embla Bjarnadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51892</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekki gæluverkefni heldur nauðsyn“ – Mannlegar frásagnir, fagleg vinnubrögð og samfélagslegur ávinningur í Ljósablaðinu 2025</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51887</link>
      <description>„Ekki gæluverkefni heldur nauðsyn“ – Mannlegar frásagnir, fagleg vinnubrögð og samfélagslegur ávinningur í Ljósablaðinu 2025 - Rósa Margrét Tryggvadóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51887</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samveruleiki barna og leikskólakennara. Gildi samskipti í námi og mótun sjálfsmyndar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51895</link>
      <description>Samveruleiki barna og leikskólakennara. Gildi samskipti í námi og mótun sjálfsmyndar - Sóley Auður Mímisdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einelti í frístund : handbók fyrir frístundaleiðbeinendur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51891</link>
      <description>Einelti í frístund : handbók fyrir frístundaleiðbeinendur - Birkir Sigurjónsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moska við Suðurlandsbraut 76</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51893</link>
      <description>Moska við Suðurlandsbraut 76 - Arnbjörn Guðjónsson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51893</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
