<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 16:07:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Mæður með ADHD þær eru bara alveg að drukkna“: Upplifun mæðra með ADHD af móðurhlutverkinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51517</link>
      <description>„Mæður með ADHD þær eru bara alveg að drukkna“: Upplifun mæðra með ADHD af móðurhlutverkinu - Sóley Ágústa Ómarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávöxtunarferlar óverðtryggðra ríkisskuldabréfa 2003-2024: Samband ávöxtunarferla við landsframleiðslu, atvinnuleysi og eignaverð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51516</link>
      <description>Ávöxtunarferlar óverðtryggðra ríkisskuldabréfa 2003-2024: Samband ávöxtunarferla við landsframleiðslu, atvinnuleysi og eignaverð - Hannes Lúðvíksson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sparnaður ellilífeyrisþega: Fer sparnaður minnkandi á efri árum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51515</link>
      <description>Sparnaður ellilífeyrisþega: Fer sparnaður minnkandi á efri árum? - Oddur Sigurðarson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn mannfræði. Þróun stafrænnar mannfræði og áskoranir á nútímavettvangi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51514</link>
      <description>Stafræn mannfræði. Þróun stafrænnar mannfræði og áskoranir á nútímavettvangi - Margrét Hugrún Gústavsdóttir Björnsson 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51514</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulag og skrifræði hjá stóru alþjóðlegu fyrirtæki: Upplifun starfsmanna mismunandi landa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51511</link>
      <description>Skipulag og skrifræði hjá stóru alþjóðlegu fyrirtæki: Upplifun starfsmanna mismunandi landa - Guðný Rós Ámundadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51511</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fatlað fólk og atvinnulíf. Viðhorf fyrirtækja til atvinnuþátttöku fatlaðra einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51513</link>
      <description>Fatlað fólk og atvinnulíf. Viðhorf fyrirtækja til atvinnuþátttöku fatlaðra einstaklinga - Rut Þorsteinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51513</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Identifying the barriers of Internationalisation of Icelandic Companies with an emphasis on the type of industry</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51512</link>
      <description>Identifying the barriers of Internationalisation of Icelandic Companies with an emphasis on the type of industry - Mahin Rahim Pour 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51512</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka almennings í hlutafjárútboðum Íslandsbanka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51509</link>
      <description>Þátttaka almennings í hlutafjárútboðum Íslandsbanka - Valdimar Daði Sævarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51509</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fast Instance Detection and Sorting of Salmon Eggs by Viability Status Using Convolutional Neural Networks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51510</link>
      <description>Fast Instance Detection and Sorting of Salmon Eggs by Viability Status Using Convolutional Neural Networks - Alexander Patrick Spahr 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51510</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Næringarástand aldraðra á bráðamóttöku - Skimun fyrir næringarástandi eldra fólks við komu á bráðamóttöku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51500</link>
      <description>Næringarástand aldraðra á bráðamóttöku - Skimun fyrir næringarástandi eldra fólks við komu á bráðamóttöku - Emese Kenderesi 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51500</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf starfsfólks á fyrirtækjamenningu á tímum jarðhræringa: „Við erum búin að læra svo heilmikið af öllum þessum eldgosum“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51502</link>
      <description>Viðhorf starfsfólks á fyrirtækjamenningu á tímum jarðhræringa: „Við erum búin að læra svo heilmikið af öllum þessum eldgosum“ - Guðrún Thelma Matthíasdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51502</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkefnastjórnun í umbreytingu: Áhrif skipulagsbreytinga á gæði verkefna í alþjóðlegu nýsköpunarumhverfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51501</link>
      <description>Verkefnastjórnun í umbreytingu: Áhrif skipulagsbreytinga á gæði verkefna í alþjóðlegu nýsköpunarumhverfi - Þórunn Valdimarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51501</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármögnunarleiðir sveitarfélaga í uppbyggingu fráveitna á Íslandi - Úttekt á möguleikum sveitarfélaga og einkaaðila á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51505</link>
      <description>Fjármögnunarleiðir sveitarfélaga í uppbyggingu fráveitna á Íslandi - Úttekt á möguleikum sveitarfélaga og einkaaðila á Íslandi - Egill Örn Egilsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51505</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iceland is LOUD: Antecedents of international success for Icelandic metal bands. Perspective of interorganizational networks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51503</link>
      <description>Iceland is LOUD: Antecedents of international success for Icelandic metal bands. Perspective of interorganizational networks - Grant Joseph Dunderman 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51503</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Influence and Perception: Institutional Investors in Corporate Decision-Making – Qualitative Approach</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51504</link>
      <description>Influence and Perception: Institutional Investors in Corporate Decision-Making – Qualitative Approach - Joseph Michael Castillo 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51504</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umhverfi englafjárfesta á Íslandi. Fjárfestingaumhverfi engla í þeirra augum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51506</link>
      <description>Umhverfi englafjárfesta á Íslandi. Fjárfestingaumhverfi engla í þeirra augum. - Brynja Ísfeld Eyjólfsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51506</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“If we don’t lead on sustainability, we’ll fall behind on everything else”: Exploring Social Sustainability Practices, Stakeholder Engagement, and Opportunities for Improvement in Icelandic Land-Based Aquaculture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51508</link>
      <description>“If we don’t lead on sustainability, we’ll fall behind on everything else”: Exploring Social Sustainability Practices, Stakeholder Engagement, and Opportunities for Improvement in Icelandic Land-Based Aquaculture - Rut Tómasdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51508</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármögnun og vistkerfi íslenskra frumkvöðla: Tækifæri og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51507</link>
      <description>Fjármögnun og vistkerfi íslenskra frumkvöðla: Tækifæri og áskoranir - Þorgerður Júlía Halldórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51507</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvítsmári sem fóstra fyrir nýgróðursettar birkiplöntur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51499</link>
      <description>Hvítsmári sem fóstra fyrir nýgróðursettar birkiplöntur - Eiður Eyþórsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51499</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef við ætlum að fara aftur í gamla farið þá á ég eftir að horfa á eftir einhverjum hjúkrunarfræðingum héðan út“ Starfsánægja og álag í starfi hjúkrunarfræðinga Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins eftir innleiðingu forflokkunar Upplýsingamiðstöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51478</link>
      <description>„Ef við ætlum að fara aftur í gamla farið þá á ég eftir að horfa á eftir einhverjum hjúkrunarfræðingum héðan út“ Starfsánægja og álag í starfi hjúkrunarfræðinga Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins eftir innleiðingu forflokkunar Upplýsingamiðstöðvar - Þórunn Sara Guðbrandsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51478</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig leiðsagnarnám birtist í hugsandi kennslurými í stærðfræði á vettvangi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51474</link>
      <description>Hvernig leiðsagnarnám birtist í hugsandi kennslurými í stærðfræði á vettvangi? - Óttar Haraldsson 1999-; Jóhann Hannesson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnun og þrálát líkamleg einkenni meðal leikskólakennara: Áhrif starfsálags á heilsu og líðan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51475</link>
      <description>Kulnun og þrálát líkamleg einkenni meðal leikskólakennara: Áhrif starfsálags á heilsu og líðan - Sara Ólafsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bankastarfsemi og regluverk á fjármálamörkuðum: Hlutverk eiginfjár- og lausafjárkrafna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51477</link>
      <description>Bankastarfsemi og regluverk á fjármálamörkuðum: Hlutverk eiginfjár- og lausafjárkrafna - Daníel Logi Árnason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð stjórnvalda við efnahagsáföllum á 21. öld: Samanburður á viðbrögðum Íslands í alþjóðlegu samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51473</link>
      <description>Viðbrögð stjórnvalda við efnahagsáföllum á 21. öld: Samanburður á viðbrögðum Íslands í alþjóðlegu samhengi - Svavar Egilsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51473</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningamagnskenningin og fórnarkostnaður peninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51476</link>
      <description>Peningamagnskenningin og fórnarkostnaður peninga - Stefán Baldvin Stefánsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51476</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
