<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 12:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48801</link>
      <description>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum - Úlfur Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48801</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48799</link>
      <description>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra? - Gréta Dögg Þórisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48799</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48800</link>
      <description>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi - Hildigunnur Fönn Hauksdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48782</link>
      <description>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles - Regan Ellen Aarts 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk skv. 100. gr. a. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Gildi undirbúningsathafna við brot á 100. gr. a. alm. hgl.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48781</link>
      <description>Hryðjuverk skv. 100. gr. a. almennra hegningarlaga nr. 19/1940. Gildi undirbúningsathafna við brot á 100. gr. a. alm. hgl. - Aníta Lind Hlynsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverkalöggjöf á Íslandi. Tilraun til hryðjuverka á Íslandi, með hliðsjón af danskri hryðjuverkalöggjöf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48779</link>
      <description>Hryðjuverkalöggjöf á Íslandi. Tilraun til hryðjuverka á Íslandi, með hliðsjón af danskri hryðjuverkalöggjöf - Sara Huld Ármannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk samkvæmt 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940: Tilraun til hryðjuverka og undirbúningsathafnir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48780</link>
      <description>Hryðjuverk samkvæmt 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940: Tilraun til hryðjuverka og undirbúningsathafnir - Bjarki Gunnar Steinarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48780</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hulstur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48777</link>
      <description>Hulstur - Elísabet Dröfn Kristjánsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Myelin Pattern Diversity in Grey Matter</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48772</link>
      <description>Myelin Pattern Diversity in Grey Matter - Íris Omholt Hassing 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48772</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um aðildarskort og skort á lögvörðum hagsmunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48773</link>
      <description>Um aðildarskort og skort á lögvörðum hagsmunum - Steinunn Helga Björgólfsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Miska - og sanngirnisbætur. Samanburður á sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn á grundvelli laga nr. 47/2010 og miskabótum á grundvelli laga nr. 2. mgr. 246. gr. um meðferð sakamála.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48778</link>
      <description>Miska - og sanngirnisbætur. Samanburður á sanngirnisbótum fyrir misgjörðir á opinberum heimilum fyrir börn á grundvelli laga nr. 47/2010 og miskabótum á grundvelli laga nr. 2. mgr. 246. gr. um meðferð sakamála. - Kristín Lind Björnsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eco Anxiety and Contemplative Practices: A Case Study in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48776</link>
      <description>Eco Anxiety and Contemplative Practices: A Case Study in Iceland - Svenja Flügger 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining the Role of International Education in achieving Sustainable Development Goals 4 and 8. A Case of Higher Education in Ghana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48775</link>
      <description>Examining the Role of International Education in achieving Sustainable Development Goals 4 and 8. A Case of Higher Education in Ghana - Esther Anyan Darko 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagsleg þátttaka barna með einhverfu:  Leiðir til stuðnings í gegnum leikinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48774</link>
      <description>Félagsleg þátttaka barna með einhverfu:  Leiðir til stuðnings í gegnum leikinn - Þorgerður Elísa Daníelsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerability assessment of Sog Bridge’s lead rubber bearing pads</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48771</link>
      <description>Vulnerability assessment of Sog Bridge’s lead rubber bearing pads - Evan Lloyd Greene 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48771</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning Approaches in Wind Energy Using High-Performance Computing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48770</link>
      <description>Machine Learning Approaches in Wind Energy Using High-Performance Computing - Abdollah Shahinfar 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Woman's Body in the Hortus Conclusus: Queer Femininity from Genesis to Chaucer's "Knight's Tale"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48769</link>
      <description>The Woman's Body in the Hortus Conclusus: Queer Femininity from Genesis to Chaucer's "Knight's Tale" - Beatrice Fiducia 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Milli frelsis og fallaxar: Söguleg og femínísk greining á kvenpersónum Dickens í Sögu tveggja borga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48768</link>
      <description>Milli frelsis og fallaxar: Söguleg og femínísk greining á kvenpersónum Dickens í Sögu tveggja borga - Arndís María Finnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48767</link>
      <description>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala - Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Synjunarvald forseta lýðveldis Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48765</link>
      <description>Synjunarvald forseta lýðveldis Íslands - Kristófer Daði Kristjánsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Hvað sem gerist héðan í frá, breytir því ekki að ég verð áfram í þessum hópi, alltaf“: Upplifun kvenna úr hópi flóttamanna og umsækjenda um alþjóðlega vernd af samfélagsvinnuverkefni hjá Hjálparstarfi kirkjunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48764</link>
      <description>,,Hvað sem gerist héðan í frá, breytir því ekki að ég verð áfram í þessum hópi, alltaf“: Upplifun kvenna úr hópi flóttamanna og umsækjenda um alþjóðlega vernd af samfélagsvinnuverkefni hjá Hjálparstarfi kirkjunnar - Rakel Pálsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tengslamyndun er svo ógeðslega stór partur í þessu“ Undirbúningur, þjálfun og eftirfylgni fyrir fósturforeldra með áherslu á tengslamyndun við fósturbörn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48757</link>
      <description>„Tengslamyndun er svo ógeðslega stór partur í þessu“ Undirbúningur, þjálfun og eftirfylgni fyrir fósturforeldra með áherslu á tengslamyndun við fósturbörn - Sunneva Líf Sindradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólasóknarvandi í Reykjavík: Upplifun og reynsla fagaðila á þjónustumiðstöðvum á skólasóknarvanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48761</link>
      <description>Skólasóknarvandi í Reykjavík: Upplifun og reynsla fagaðila á þjónustumiðstöðvum á skólasóknarvanda - Anna María Birgisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Kona einsömul“ - Einmanaleiki mæðra með ung börn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48760</link>
      <description>„Kona einsömul“ - Einmanaleiki mæðra með ung börn á Íslandi - Theódóra Björk Guðjónsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónusta við börn með fjölþættan vanda: Sýn fjögurra sveitarfélaga og áskoranir í framkvæmd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48753</link>
      <description>Þjónusta við börn með fjölþættan vanda: Sýn fjögurra sveitarfélaga og áskoranir í framkvæmd - Elvar Einir Oddsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48753</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
