<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 14:06:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Að snúa skipinu við: Hönnun á vaxtarstefnu Félagsbústaða með jákvæðu sjóðstreymi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51656</link>
      <description>Að snúa skipinu við: Hönnun á vaxtarstefnu Félagsbústaða með jákvæðu sjóðstreymi - Daniela Katarzyna Zbikowska 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Navigating our fragmented narratives in search of increased unity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51657</link>
      <description>Navigating our fragmented narratives in search of increased unity - Gunnar Grímsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vörumerkjabreyting - Hafa íslensk fyrirtæki sem hafa framkvæmt vörumerkjabreytingu upplifað jákvæð áhrif á rekstur og ímynd?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51651</link>
      <description>Vörumerkjabreyting - Hafa íslensk fyrirtæki sem hafa framkvæmt vörumerkjabreytingu upplifað jákvæð áhrif á rekstur og ímynd? - Rakel Anna Jónasdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51651</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almannaréttur og heimildir landeigenda til takmörkunar þar á sbr. 18.gr. náttúruverndarlaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51650</link>
      <description>Almannaréttur og heimildir landeigenda til takmörkunar þar á sbr. 18.gr. náttúruverndarlaga - Hörður Míó Ólafsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51650</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurheimta ofgreiddrar og ólögmætrar kröfu. Uppgreiðslugjald Íbúðalánasjóðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51649</link>
      <description>Endurheimta ofgreiddrar og ólögmætrar kröfu. Uppgreiðslugjald Íbúðalánasjóðs - Hrafnhildur Bridde 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51649</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lagaumhverfi sýndareigna: Hvernig falla sýndareignir að gildandi íslenskum rétti og ESB regluverki og er þörf á lagabreytingu til að tryggja viðeigandi neytenda- og fjárfestavernd?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51652</link>
      <description>Lagaumhverfi sýndareigna: Hvernig falla sýndareignir að gildandi íslenskum rétti og ESB regluverki og er þörf á lagabreytingu til að tryggja viðeigandi neytenda- og fjárfestavernd? - Hrefna Sif Gunnarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51652</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð íslenskra fyrirtækja við gagnrýni á samfélagsmiðlum - Greining í samræmi við fræðileg viðmið um krísusamskipti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51654</link>
      <description>Viðbrögð íslenskra fyrirtækja við gagnrýni á samfélagsmiðlum - Greining í samræmi við fræðileg viðmið um krísusamskipti - Berglind Ýr Björgvinsdóttir 1999-; Berglind Ýr Björgvinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur í upptökustjórnun: Af hverju eru konur í miklum minnihluta meðal upptökustjóra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51655</link>
      <description>Konur í upptökustjórnun: Af hverju eru konur í miklum minnihluta meðal upptökustjóra? - Helena Sif Gunnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif skóla án aðgreiningar á vinnuumhverfi og líðan kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51653</link>
      <description>Áhrif skóla án aðgreiningar á vinnuumhverfi og líðan kennara - Laufey Ósk Þórðardóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51653</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating dNBR and CBI for Fire Severity Estimation in Fennoscandian Boreal Surface Fires</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51646</link>
      <description>Evaluating dNBR and CBI for Fire Severity Estimation in Fennoscandian Boreal Surface Fires - Chiara Gherardelli 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51646</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peysuprjón á 18. og 19. öld: Rannsókn heimilda og endurgerðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51647</link>
      <description>Peysuprjón á 18. og 19. öld: Rannsókn heimilda og endurgerðir - Guðrún Hildur Rosenkjær 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51647</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf til jafnlaunavottunar: Rannsókn á viðhorfi hagsmunaaðila á jafnlaunavottun á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51645</link>
      <description>Viðhorf til jafnlaunavottunar: Rannsókn á viðhorfi hagsmunaaðila á jafnlaunavottun á Íslandi - Steinar Lúðvíksson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51645</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Empathy in Dementia Care: A Study of Professional Virtue, Communication and Dignity in Nursing Practice</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51648</link>
      <description>Empathy in Dementia Care: A Study of Professional Virtue, Communication and Dignity in Nursing Practice - Arnrún Halla Arnórsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Observing Seasonal Cycles in Greenhouse Gas Fluxes with Automatic Flushing Chambers in a Low-Arctic Lake</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51644</link>
      <description>Observing Seasonal Cycles in Greenhouse Gas Fluxes with Automatic Flushing Chambers in a Low-Arctic Lake - Celeste Bergne 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating impacts of hydroclimatic extremes on water use efficiency and carbon use efficiency of northern ecosystems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51643</link>
      <description>Evaluating impacts of hydroclimatic extremes on water use efficiency and carbon use efficiency of northern ecosystems - Vaishnavi Prashant Karkare 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51643</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El aprendizaje del léxico andaluz en ELE: de las unidades univerbales a las fraseológicas Una propuesta didáctica de ELE sobre el léxico andaluz</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51641</link>
      <description>El aprendizaje del léxico andaluz en ELE: de las unidades univerbales a las fraseológicas Una propuesta didáctica de ELE sobre el léxico andaluz - Ana Valdenebro Ortega 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51641</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Allir eiga að vera mega hressir og með brennandi áhuga“. Kröfur um samskiptahæfni í atvinnuauglýsingum og upplifun einhverfra  einstaklinga á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51640</link>
      <description>„Allir eiga að vera mega hressir og með brennandi áhuga“. Kröfur um samskiptahæfni í atvinnuauglýsingum og upplifun einhverfra  einstaklinga á íslenskum vinnumarkaði - Bjarney Lárudóttir Bjarnadóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51640</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif núvitundar á streitu, kvíða og lífsánægju hjá starfsfólki á fjölmennum vinnustað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51639</link>
      <description>Áhrif núvitundar á streitu, kvíða og lífsánægju hjá starfsfólki á fjölmennum vinnustað - Magnea Ingólfsdóttir 1961-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51639</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Við getum alltaf gert betur: Aðgerðir sveitarfélaga til að styðja við inngildingu barna af erlendum uppruna í tómstundastarfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51637</link>
      <description>Við getum alltaf gert betur: Aðgerðir sveitarfélaga til að styðja við inngildingu barna af erlendum uppruna í tómstundastarfi - Halldóra Elín Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51637</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Greenwashing and misvaluation : evidence from the U.S. energy sector</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51638</link>
      <description>Greenwashing and misvaluation : evidence from the U.S. energy sector - Andri Sævar Reynisson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51638</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tónmenntin er svolítið olnbogabarn í grunnskólum“ :  viðhorf til tónmenntakennslu og leiðir að úrbótum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51636</link>
      <description>„Tónmenntin er svolítið olnbogabarn í grunnskólum“ :  viðhorf til tónmenntakennslu og leiðir að úrbótum - Silja Garðarsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51636</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskylduhjúkrun í líknar- og lífslokameðferð á bráðalegudeild : reynsla og upplifun aðstandenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51635</link>
      <description>Fjölskylduhjúkrun í líknar- og lífslokameðferð á bráðalegudeild : reynsla og upplifun aðstandenda - Sæbjörg Lára Másdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51635</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Establishing ecocide as an international crime under the Rome Statute :  a contribution to climate justice?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51633</link>
      <description>Establishing ecocide as an international crime under the Rome Statute :  a contribution to climate justice? - Lára Kristín Traustadóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51633</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur af þátttöku í fagsýningum : ávinningur og viðhorf íslenskra fyrirtækja í mannvirkja-, byggingariðnaði og samgöngumálum til fagsýninga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51628</link>
      <description>Ávinningur af þátttöku í fagsýningum : ávinningur og viðhorf íslenskra fyrirtækja í mannvirkja-, byggingariðnaði og samgöngumálum til fagsýninga á Íslandi - Guðrún Elsa G. Kristjánsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seasonality, cognitive vulnerability, and safety threat : seasonal symptoms in relation to rumination, negative habitual thinking, seasonal natural disasters, risk perception, and disaster anxiety</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51629</link>
      <description>Seasonality, cognitive vulnerability, and safety threat : seasonal symptoms in relation to rumination, negative habitual thinking, seasonal natural disasters, risk perception, and disaster anxiety - Ásta Guðrún Birgisdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51629</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
