<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 May 2023 10:00:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Vökul augu næturinnar: Ávinningur af skipulögðu viðbragðsteymi á sjúkrahúsum að næturlagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44122</link>
      <description>Vökul augu næturinnar: Ávinningur af skipulögðu viðbragðsteymi á sjúkrahúsum að næturlagi - Ásta Marý Kristmanns 1998-; Steinunn Ýr Hilmarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kostnaður hlutabréfaviðskipta: Hver er munurinn á þóknun við hlutabréfakaup á Íslandi, Danmörku og Bandaríkjunum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44119</link>
      <description>Kostnaður hlutabréfaviðskipta: Hver er munurinn á þóknun við hlutabréfakaup á Íslandi, Danmörku og Bandaríkjunum? - Viktor Júlíusson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44119</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvert er hlutverk auglýsingastofa. Hvaða áhrif hefur notkun auglýsingastofa á viðskipti fyrirtækja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44117</link>
      <description>Hvert er hlutverk auglýsingastofa. Hvaða áhrif hefur notkun auglýsingastofa á viðskipti fyrirtækja? - Andi Andri Morina 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Kanntu að lesa launaseðilinn þinn?“ Fjármálalæsi ungra Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44121</link>
      <description>„Kanntu að lesa launaseðilinn þinn?“ Fjármálalæsi ungra Íslendinga - Ástrós Harpa Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi fjármálalæsis hjá ungu fólki á Íslandi. Hverjar eru afleiðingar þess að vera illa læs á fjármál?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44120</link>
      <description>Mikilvægi fjármálalæsis hjá ungu fólki á Íslandi. Hverjar eru afleiðingar þess að vera illa læs á fjármál? - Hjördís Rósa Guðmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnun og stefnumótun Flatey Pizza: Áhrif samkeppniskrafta á veitingamarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44116</link>
      <description>Stjórnun og stefnumótun Flatey Pizza: Áhrif samkeppniskrafta á veitingamarkaði - Adam Smári Ólafsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44116</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugræn atferlismeðferð meðal ungra og miðaldra einstaklinga með geðrænar áskoranir: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44125</link>
      <description>Hugræn atferlismeðferð meðal ungra og miðaldra einstaklinga með geðrænar áskoranir: Fræðileg samantekt - Hrafnhildur Rós Ólafsdóttir 1998-; Anna Kristín Ólafsdóttir 1994-; Sonja Katrín Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44125</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármögnun eigin bygginga. Þröskuldar við fjármögnun nýbygginga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44124</link>
      <description>Fjármögnun eigin bygginga. Þröskuldar við fjármögnun nýbygginga - Hans Ottó Tómasson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44124</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fráhvörf nýbura: Þýðing og staðfærsla á mælitækinu Eat, Sleep, Console</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44129</link>
      <description>Fráhvörf nýbura: Þýðing og staðfærsla á mælitækinu Eat, Sleep, Console - Gyða Kolbrún Hallgrímsdóttir 2000-; Dóra Marín Karvelsdóttir 1997-; Unnur Eir Guðbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44129</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sprotafyrirtæki á Íslandi: Upplifun íslenskra frumkvöðla á mistökum við eigin rekstur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44123</link>
      <description>Sprotafyrirtæki á Íslandi: Upplifun íslenskra frumkvöðla á mistökum við eigin rekstur - Sölvi Steinn Sigurðsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44123</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorfs- og hegðunarbil gagnvart sjálfbærum fatnaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44118</link>
      <description>Viðhorfs- og hegðunarbil gagnvart sjálfbærum fatnaði - Sólveig Þrastardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44118</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kaupréttarsamningar starfsmanna skráðra fyrirtækja á Íslandi. Árin 2012 til 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44127</link>
      <description>Kaupréttarsamningar starfsmanna skráðra fyrirtækja á Íslandi. Árin 2012 til 2022 - Einar Örn Steinarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44127</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Takmarkanir á skortsölu á íslenskum hlutabréfamarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44128</link>
      <description>Takmarkanir á skortsölu á íslenskum hlutabréfamarkaði - Jónas Valtýsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44128</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ljós í myrkri: Birta frá lýsislömpum við brennslu lýsis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44126</link>
      <description>Ljós í myrkri: Birta frá lýsislömpum við brennslu lýsis - Björn Ari Örvarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44126</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þekking fólks á lögbundnum lífeyrissparnaði. Tækifæri lífeyrissjóðanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44098</link>
      <description>Þekking fólks á lögbundnum lífeyrissparnaði. Tækifæri lífeyrissjóðanna - Aníta Rún Árnadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Trú á eigin getu til sjálfsumönnunar. Lýsandi þversniðsrannsókn meðal sjúklinga með krabbamein í meltingarvegi og blóðkrabbamein sem eru í krabbameinslyfjameðferð.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44110</link>
      <description>Trú á eigin getu til sjálfsumönnunar. Lýsandi þversniðsrannsókn meðal sjúklinga með krabbamein í meltingarvegi og blóðkrabbamein sem eru í krabbameinslyfjameðferð. - Hekla Björk Grétarsdóttir 1999-; Guðbjörg María Lorange 1998-; Sigríður Kristjana Þorkelsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44110</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytingar í taugavef innri sjónhimnunnar hjá fólki með parkinsonsveiki: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44109</link>
      <description>Breytingar í taugavef innri sjónhimnunnar hjá fólki með parkinsonsveiki: Fræðileg samantekt - Hannah Rós Jónasdóttir 1997-; Eva Margrét Jónsdóttir 1998-; Vigdís Katrín Halldórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44109</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kvik hagkvæmni og fjármögnun lífeyrssjóða: kvik hagkvæmni í nútíma hagkerfum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44111</link>
      <description>Kvik hagkvæmni og fjármögnun lífeyrssjóða: kvik hagkvæmni í nútíma hagkerfum - Jarþrúður Pálmey Freysdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hæfniþættir og sérþekking hjúkrunarfræðinga í sérhæfðri líknarheimaþjónustu - Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44108</link>
      <description>Hæfniþættir og sérþekking hjúkrunarfræðinga í sérhæfðri líknarheimaþjónustu - Fræðileg samantekt - Bjargey Þóra Þórarinsdóttir 1998-; Arna Liv Halldórsdóttir Kvaran 1998-; Iðunn Elísabet Davíðsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44108</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orðspor - Rannsókn áhrifa þess á traust og tryggð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44114</link>
      <description>Orðspor - Rannsókn áhrifa þess á traust og tryggð - Brynhildur Hermannsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44114</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spilling og íslenskt viðskiptalíf: Að endurheimta traust almennings á fjármálakerfinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44113</link>
      <description>Spilling og íslenskt viðskiptalíf: Að endurheimta traust almennings á fjármálakerfinu - Ragnheiður Lína Kjartansdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44113</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neytendahegðun á íslenskum tölvuleikjamarkaði. Kortlagning tölvuleikjamarkaðarins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44112</link>
      <description>Neytendahegðun á íslenskum tölvuleikjamarkaði. Kortlagning tölvuleikjamarkaðarins. - Daníel Snorri Gunnarsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44112</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ABC aðferð í birgðastjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44115</link>
      <description>ABC aðferð í birgðastjórnun - Emý Sara Björnsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44102</link>
      <description>„Þú ert að gera svo margt á sama tíma“. Stjórnun, stefnumótun og lærdómur almannavarna í tengslum við eldgos - Dóra Björg Árnadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/44101</link>
      <description>Psoriasis - Áhrif á andlega líðan og lífsgæði - Helga Sóley Hallgrímsdóttir 1999-; Líney Erla Hallgrímsdóttir 1999-; Tara Katrín Sigursteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/44101</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
