<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 16:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46523</link>
      <description>Impact of COVID-19 on prescribing of medicines in children and adolescents - Katrín Þóra Gunnarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46523</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46524</link>
      <description>Peningalán í skilningi fyrningarlaga. Túlkun dómstóla á 1. málsl. 2. mgr. 5. gr. laga nr. 150/2007 um fyrningu kröfuréttinda - Birta Marsilía Össurardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46524</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46521</link>
      <description>Þróun á þrívíddarprentuðum eyrnatöppum gegn miðeyrnarsýkingu í börnum. Mat á in vitro drápsvirkni og stöðugleika - Þorsteinn Gíslason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46525</link>
      <description>Development of stable mAb formulations for fast and reliable on-site reconstitution - Steinunn Benediktsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46525</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Engir tveir eru eins: Ráðgjöf fyrir einhverf ungmenni á leið í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46526</link>
      <description>Engir tveir eru eins: Ráðgjöf fyrir einhverf ungmenni á leið í framhaldsskóla - Sigríður Helga Jónasdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46526</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lyfjameðferð við ópíóíðafíkn og samhliða notkun annarra lyfja frá 2019 til 2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46528</link>
      <description>Lyfjameðferð við ópíóíðafíkn og samhliða notkun annarra lyfja frá 2019 til 2022 - Katrín Silja Gunnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46528</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi lyfja á íslenskum markaði. Aðgengi lyfja á Íslandi 2023 borið saman við aðgengi í Danmörku, Finnlandi og Noregi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46527</link>
      <description>Aðgengi lyfja á íslenskum markaði. Aðgengi lyfja á Íslandi 2023 borið saman við aðgengi í Danmörku, Finnlandi og Noregi. - Aldís Huld Höskuldsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Synthetic efforts towards Flustramine Q, an acetylcholinesterase inhibitor of marine origin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46529</link>
      <description>Synthetic efforts towards Flustramine Q, an acetylcholinesterase inhibitor of marine origin - Kristín Káradóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46529</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46522</link>
      <description>The effect of risk-minimizing pharmacovigilance measures on the prescription of anti-biotics in Iceland and the Nordic countries - Petra Ósk Guðbjargardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46522</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation of antibiotic (+)-usnic acid into skincare products</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46530</link>
      <description>Formulation of antibiotic (+)-usnic acid into skincare products - Selma Rún Jóhannesdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46530</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Serum PP13, sFlt-1, and PlGF levels in the third trimester and after birth, with a summary of PP13 levels for different periods of gestation</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46531</link>
      <description>Serum PP13, sFlt-1, and PlGF levels in the third trimester and after birth, with a summary of PP13 levels for different periods of gestation - Sólveig Axelsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46531</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peri-operative Medication-induced Delirium in Patients with and without Dementia: A Systematic Literature Review of Original Studies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46517</link>
      <description>Peri-operative Medication-induced Delirium in Patients with and without Dementia: A Systematic Literature Review of Original Studies - Guðrún Lóa Sverrisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Medication-Induced Delirium in Peri-operative Setting A systematic review of international guidelines</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46516</link>
      <description>Medication-Induced Delirium in Peri-operative Setting A systematic review of international guidelines - Rakel Rán Ákadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46516</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði skamm- og langtímanotkunar ópíóíða í kjölfar i innlagnar á lyflækningadeild</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46518</link>
      <description>Faraldsfræði skamm- og langtímanotkunar ópíóíða í kjölfar i innlagnar á lyflækningadeild - Ína Lísa Gísladóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46518</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vændi og kynlífsvinna í íslensku samfélagi: Staða þekkingar og úrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46519</link>
      <description>Vændi og kynlífsvinna í íslensku samfélagi: Staða þekkingar og úrræði - Aþena Ýr Káradóttir 1998-; Berglind Ósk Ásgrímsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46519</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í einu og öllu um föst orðasambönd við þýðingar, með hliðsjón af íslensku og pólsku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46520</link>
      <description>Í einu og öllu um föst orðasambönd við þýðingar, með hliðsjón af íslensku og pólsku - Ísabella Trojanowska 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46520</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sanngirnisbætur - Lög nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum fyrir fötluð börn borin saman við frumvarp til laga um almennar sanngirnisbætur sem forsætisráðuneytið lagði fram 2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46468</link>
      <description>Sanngirnisbætur - Lög nr. 47/2010 um sanngirnisbætur fyrir misgjörðir á stofnunum fyrir fötluð börn borin saman við frumvarp til laga um almennar sanngirnisbætur sem forsætisráðuneytið lagði fram 2023 - Heba Bjarg Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46468</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slit fyrningar. Fyrningu slitið með málssókn sbr. 15. gr. laga nr. 150/2007</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46470</link>
      <description>Slit fyrningar. Fyrningu slitið með málssókn sbr. 15. gr. laga nr. 150/2007 - Máni Ákason 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46470</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fátækt á meðal aldraðra: Staða þekkingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46473</link>
      <description>Fátækt á meðal aldraðra: Staða þekkingar - Ísabella Magnúsdóttir 2000-; Kristjana Margrét Snorradóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46473</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskyldugerðir nútímasamfélags: Hverjar eru áskoranir og ávinningur þess að alast upp í ólíkum fjölskyldugerðum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46477</link>
      <description>Fjölskyldugerðir nútímasamfélags: Hverjar eru áskoranir og ávinningur þess að alast upp í ólíkum fjölskyldugerðum? - Soffía Sara Steingrímsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hátindur 60+ í Fjallabyggð: Áherslur og verkefni í málefnum eldra fólks?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46471</link>
      <description>Hátindur 60+ í Fjallabyggð: Áherslur og verkefni í málefnum eldra fólks? - Akaliya Nanda Gajendran 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46471</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkun staðlaðra samningsskilmála með hliðsjón af 36. gr. a.-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46476</link>
      <description>Túlkun staðlaðra samningsskilmála með hliðsjón af 36. gr. a.-c. laga nr. 7/1936 um samningsgerð, umboð og ógilda löggerninga - Alex Uni Haraldsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46476</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru Norðurlöndin velferðarríki: Umfjöllun um ójöfnuð innan Norðurlandanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46474</link>
      <description>Eru Norðurlöndin velferðarríki: Umfjöllun um ójöfnuð innan Norðurlandanna - Annetta Poulsen Ragnarsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvaða atvik leiða til skipunar rannsóknarnefnda Alþingis?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46469</link>
      <description>Hvaða atvik leiða til skipunar rannsóknarnefnda Alþingis? - Dagur Breki Júlíusson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46469</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ég man þig: Mannfræðilegt sjónarhorn á heilabilun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46472</link>
      <description>Ég man þig: Mannfræðilegt sjónarhorn á heilabilun - Bylgja Dögg Kristjánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46472</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
