<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 17:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47310</link>
      <description>Almennt mat á foreldrafærni og rútínum með GAPS færnilistanum: atferlisíhlutun með einni fjölskyldu - Helena Hafdís Víðisdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47310</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47314</link>
      <description>Leiðin að markvissari skimun. Fyrstu skrefin í sameiningu skimunarprófanna HLJÓM-II og Leið til læsis. - Kolbrún Sara Bjarnadóttir 2001-; Signý Helga Guðbjartsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47314</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD. Samanburður WJ IV ECAD við WPPSI-R-IS og Íslenska orðleysuprófið.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47315</link>
      <description>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD. Samanburður WJ IV ECAD við WPPSI-R-IS og Íslenska orðleysuprófið. - Manon Anna Victoria Robertet 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47315</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks : þjónustuhlutverk leikskóla á tímum heimsfaraldurs Covid</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47316</link>
      <description>Sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks : þjónustuhlutverk leikskóla á tímum heimsfaraldurs Covid - Anna Björk Marteinsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47316</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47309</link>
      <description>Tengsl bardagaíþróttaiðkunar við hugræna starfsemi: Rannsókn á skammtíma- og vinnsluminni - Eydís Hrönn Guðmundsdóttir 2000-; Ármann Rúnar Þórarinsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47309</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Psychometric properties of the Icelandic version of HEXACO-60: Cognitive interviews and confirmatory factor analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47317</link>
      <description>Psychometric properties of the Icelandic version of HEXACO-60: Cognitive interviews and confirmatory factor analysis - Aðalheiður Magnúsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47317</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47311</link>
      <description>Samvinna Íslands og Kyrrahafsríkja Rómönsku Ameríku í landhelgismálum - Andri Snær Karlsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47311</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The cost of suicide in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47313</link>
      <description>The cost of suicide in Iceland - Sóley Anna Benónýsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47313</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47305</link>
      <description>Næringarástand einstaklinga í þjónustu heimahjúkrunar á höfuðborgarsvæðinu - Harpa Harðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47305</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eiginleikar annarrar útgáfu íslenskrar þýðingar og staðfærslu á WJ IV ECAD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47308</link>
      <description>Eiginleikar annarrar útgáfu íslenskrar þýðingar og staðfærslu á WJ IV ECAD - Berglind Sunna Birgisdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47308</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ATL2 Gene Knockout in Estrogen-Receptor Positive Breast Cancer Cell Line T47D</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47306</link>
      <description>ATL2 Gene Knockout in Estrogen-Receptor Positive Breast Cancer Cell Line T47D - Sólný Sif Jóhannsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47306</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The effects of interletter and line spacing on reading speed, comprehension, and perceived comfortability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47307</link>
      <description>The effects of interletter and line spacing on reading speed, comprehension, and perceived comfortability - Sóley Kristjánsdóttir 2001-; Víðir Gunnarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47307</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orkuþörf og næringarástand gjörgæslusjúklinga, einstaklingsmiðuð nálgun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47319</link>
      <description>Orkuþörf og næringarástand gjörgæslusjúklinga, einstaklingsmiðuð nálgun - Bjarki Þór Jónasson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47319</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilfinningavandi og tilfinningastjórnun: Frumathugun á árangri af hnitmiðaðri hópmeðferð fyrir ungmenni með áráttu- og þráhyggjuröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47318</link>
      <description>Tilfinningavandi og tilfinningastjórnun: Frumathugun á árangri af hnitmiðaðri hópmeðferð fyrir ungmenni með áráttu- og þráhyggjuröskun - Marín Sif Jónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47318</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun gæðaviðmiða við val á landi til skógræktar. Upprunalegt gróðurlendi og landgerðir á þinglýstum skógræktarsvæðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47324</link>
      <description>Mótun gæðaviðmiða við val á landi til skógræktar. Upprunalegt gróðurlendi og landgerðir á þinglýstum skógræktarsvæðum - Belma Mesetovic 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47324</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD meðal fullorðinna: Samanburður á algengi ADHD út frá einkennalista um núverandi einkenni árin 2005 og 2023, ásamt athugun á tíðni greininga og lyfjanotkunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47312</link>
      <description>ADHD meðal fullorðinna: Samanburður á algengi ADHD út frá einkennalista um núverandi einkenni árin 2005 og 2023, ásamt athugun á tíðni greininga og lyfjanotkunar - Þórhildur Guðjónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47312</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eftir þetta finnst mér ég bara geta allt“ : upplifun þriggja ungra kvenna á styttingu námstíma til stúdentsprófs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47321</link>
      <description>„Eftir þetta finnst mér ég bara geta allt“ : upplifun þriggja ungra kvenna á styttingu námstíma til stúdentsprófs - Gígja Kjartansdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47321</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umfjöllun fjölmiðla um sjálfsvíg: Fylgni íslenskra fjölmiðla við tilmæli um ábyrga umfjöllun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47320</link>
      <description>Umfjöllun fjölmiðla um sjálfsvíg: Fylgni íslenskra fjölmiðla við tilmæli um ábyrga umfjöllun. - Thelma Ragnarsdóttir 2000-; Karólína Kristbjörg Björnsdóttir 2001-; Elfa Falsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47320</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á áhrifum þreytu á undirstöðukrafta og liðferla í ökkla hjá hlaupurum í skóm og berfættum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47326</link>
      <description>Samanburður á áhrifum þreytu á undirstöðukrafta og liðferla í ökkla hjá hlaupurum í skóm og berfættum - Svana Ösp Kristmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47326</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD með samanburði við WISC-IVIS og Talnalykil</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47330</link>
      <description>Réttmætisathugun á WJ IV ECAD með samanburði við WISC-IVIS og Talnalykil - Saga Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl samsærisþankagangs við kvíða, þunglyndi og einmanaleika: Þýðisrannsókn meðal Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47328</link>
      <description>Tengsl samsærisþankagangs við kvíða, þunglyndi og einmanaleika: Þýðisrannsókn meðal Íslendinga - Tinna Rún Rúnarsdóttir 1998-; Fjóla Ósk Guðmannsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47328</guid>
    </item>
    <item>
      <title>An evolutionary perspective on life threat and social threat in the development of post-traumatic stress disorder and social anxiety disorder.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47331</link>
      <description>An evolutionary perspective on life threat and social threat in the development of post-traumatic stress disorder and social anxiety disorder. - Katrín Justyna Alexdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47331</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Supporting the foundation of EEG research through replication: The relationship between contralateral delay activity and visual working memory</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47327</link>
      <description>Supporting the foundation of EEG research through replication: The relationship between contralateral delay activity and visual working memory - Rakel Gyða Gunnarsdóttir 2000-; Viktoría Sif Haraldsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47327</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Is EEG frontal alpha asymmetry associated with habitual characteristics of negative thinking and rumination?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47325</link>
      <description>Is EEG frontal alpha asymmetry associated with habitual characteristics of negative thinking and rumination? - Sigrún Amina Wone 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47325</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Atriðagreining á prófatriðum Leið til Læsis og HLJÓM-2 skimunarprófum í úrtaki nemenda í 1. bekk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47329</link>
      <description>Atriðagreining á prófatriðum Leið til Læsis og HLJÓM-2 skimunarprófum í úrtaki nemenda í 1. bekk - Vala Dagsdóttir 2000-; Jón Eyjólfur Guðmundsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47329</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
