<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 10:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43892</link>
      <description>Kynferðisofbeldi meðal barna í skólasamfélaginu. Hvað er til ráða þegar börn eru beggja vegna borðsins? - Sara Bryndís Þórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43892</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43891</link>
      <description>Bótaábyrgð heilbrigðisstarfsmanna og heilbrigðisstofnana - Alda Lín Auðunsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43887</link>
      <description>Loftslagsmál fyrir Mannréttindadómstól Evrópu. Áhersla á réttinn til réttlátrar málsmeðferðar  samkvæmt 1. mgr. 6. gr. MSE. - Anna Katrín Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43887</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43885</link>
      <description>Efnahags- og samfélagslegir þættir sem stuðla að háum launum á Íslandi: Samanburður við Norðurlöndin - Bergdís Bjarnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43885</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43888</link>
      <description>Reglugerð um markaði fyrir sýndareignir - Aron Ás Kjartansson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43888</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43890</link>
      <description>Berðu höfuðið hátt. Inntökuhneykslið í Bandaríkjunum árið 2019 með kenningar Pierre Bourdieu til hliðsjónar - Birta Hlín Sigmarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43890</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43886</link>
      <description>Opinberar sóttvarnir og atvinnuréttindi: Athugun á beitingu opinberra sóttvarna vegna COVID-19 faraldursins með hliðsjón af stjórnskipulegri vernd atvinnuréttinda - Leifur Þorbjarnarson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43886</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rannsókn lögreglu. Forvirkar rannsóknir.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43889</link>
      <description>Rannsókn lögreglu. Forvirkar rannsóknir. - Arnhildur Guðrún Eyþórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43889</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El autoaprendizaje como herramienta de trabajo a través de la lectura en ELE Estrategias de aprendizaje autónomo y proyecto de diario</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43900</link>
      <description>El autoaprendizaje como herramienta de trabajo a través de la lectura en ELE Estrategias de aprendizaje autónomo y proyecto de diario - Clara García Reguera 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43900</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvers vegna eru sérákvæði vegna lyfja í einkaleyfalögum? Þróun sérákvæða vegna lyfja í lögum um einkaleyfi nr. 17/1991 í samanburði við danskan rétt og Evrópusambandsrétt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43896</link>
      <description>Hvers vegna eru sérákvæði vegna lyfja í einkaleyfalögum? Þróun sérákvæða vegna lyfja í lögum um einkaleyfi nr. 17/1991 í samanburði við danskan rétt og Evrópusambandsrétt - Sara Björg Kristjánsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skattskylda hlunninda - framkvæmd þekking eftirlit</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43895</link>
      <description>Skattskylda hlunninda - framkvæmd þekking eftirlit - Rannveig Lena Gísladóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frelsissvipting: Um skilyrði gæsluvarðhalds og nauðungarvistunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43893</link>
      <description>Frelsissvipting: Um skilyrði gæsluvarðhalds og nauðungarvistunar - Steinþór Stefánsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43893</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun afbrota á hverja 10.000 íbúa á Íslandi á árunum 2001-2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43898</link>
      <description>Þróun afbrota á hverja 10.000 íbúa á Íslandi á árunum 2001-2021 - Brynjólfur Jóhann Bjarnason 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rétturinn til nafns samkvæmt lögum um mannanöfn og stjórnarskrá</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43894</link>
      <description>Rétturinn til nafns samkvæmt lögum um mannanöfn og stjórnarskrá - Jón Sigurðsson Nordal 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43894</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvingunarráðstafanir við rannsókn sakamála: Með áherslu á líkamsleit og líkamsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43897</link>
      <description>Þvingunarráðstafanir við rannsókn sakamála: Með áherslu á líkamsleit og líkamsrannsókn - Emma Ljósbrá Friðriksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43897</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rammaáætlun. Setja lög um verndar- og orkunýtingaráætlun nr. 48/2011 faghópum nægilega skýr mörk í störfum sínum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43899</link>
      <description>Rammaáætlun. Setja lög um verndar- og orkunýtingaráætlun nr. 48/2011 faghópum nægilega skýr mörk í störfum sínum? - Berglind Gísladóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43899</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannauðsstefnur fyrirtækja: Er munur á mannauðsstefnu fyrirtækja í ólíkum atvinnugreinum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43901</link>
      <description>Mannauðsstefnur fyrirtækja: Er munur á mannauðsstefnu fyrirtækja í ólíkum atvinnugreinum? - Karen Ösp Guðnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43901</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbær fjármögnun: Hvatar til sjálfbærrar fjármögnunar í regluverki ESB á sviði sjálfbærra fjármála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43902</link>
      <description>Sjálfbær fjármögnun: Hvatar til sjálfbærrar fjármögnunar í regluverki ESB á sviði sjálfbærra fjármála - Kristín Alexandra Gísladóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43902</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluation of the European Green Deal</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43903</link>
      <description>Evaluation of the European Green Deal - Aixin Wen 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43903</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif ofbeldis í umgengnis- og forsjármálum: Samanburðarrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43904</link>
      <description>Áhrif ofbeldis í umgengnis- og forsjármálum: Samanburðarrannsókn - Valdís Erla Björnsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43904</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Umfang verðtryggðra og óverðtryggðra húsnæðislána : Hvernig ákvarðast valið á milli þeirra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43905</link>
      <description>Umfang verðtryggðra og óverðtryggðra húsnæðislána : Hvernig ákvarðast valið á milli þeirra? - Sæunn Nanna Ægisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43905</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þátttaka sveitarfélaga í samkeppnisrekstri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43906</link>
      <description>Þátttaka sveitarfélaga í samkeppnisrekstri - Ólöf Sunna Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43906</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gríska smáorðið οὖν í Nýja testamentinu. Orðræðugreining á hlutverki οὖν í píslarsögu Jóhannesarguðspjalls</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43907</link>
      <description>Gríska smáorðið οὖν í Nýja testamentinu. Orðræðugreining á hlutverki οὖν í píslarsögu Jóhannesarguðspjalls - Auður Pálsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43907</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samrunar og yfirtökur: Með hliðsjón af skyldum stjórna hlutafélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43908</link>
      <description>Samrunar og yfirtökur: Með hliðsjón af skyldum stjórna hlutafélaga - Gunnar Magnús Bergs 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43908</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43852</link>
      <description>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948. - Þorkell Gunnar Sigurbjörnsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43852</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
