<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 08:08:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Lýðræði, jafnaðarstefna og félagslegt öryggi. Á hvern hátt endurspeglaði kosningastefna Alþýðuflokksins  árið 1946 samfélagsbreytingar fyrri hluta 20. aldar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49578</link>
      <description>Lýðræði, jafnaðarstefna og félagslegt öryggi. Á hvern hátt endurspeglaði kosningastefna Alþýðuflokksins  árið 1946 samfélagsbreytingar fyrri hluta 20. aldar. - Sigurður Skorri Arnalds 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49578</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La matanza de los vascos de 1615: Posibles razones y consecuencias</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49574</link>
      <description>La matanza de los vascos de 1615: Posibles razones y consecuencias - Bryndís Arnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>No Closer Could I Be to God: The Romantic Sublime and Transcendence in Hozier’s Lyrics</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49571</link>
      <description>No Closer Could I Be to God: The Romantic Sublime and Transcendence in Hozier’s Lyrics - Lilja Ragnheiður Einarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Corrupting power of the One Ring: A comparative analysis of J.R.R Tolkien‘s text and Peter Jackson‘s adaptation   of The Lord of the Rings</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49572</link>
      <description>The Corrupting power of the One Ring: A comparative analysis of J.R.R Tolkien‘s text and Peter Jackson‘s adaptation   of The Lord of the Rings - Kristján Sindri K Granz 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"I didn't want to be loveless":  A Translation of Loveless by Alice Oseman with Analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49576</link>
      <description>"I didn't want to be loveless":  A Translation of Loveless by Alice Oseman with Analysis - Katla Dögg Traustadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guinea Pig: A Memoir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49575</link>
      <description>Guinea Pig: A Memoir - Margaret Kathryn Ketchersid 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenska sem annað mál hjá fjöltyngdum börnum í leikskóla og hlutverk starfsfólks í námsferli þeirra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49577</link>
      <description>Íslenska sem annað mál hjá fjöltyngdum börnum í leikskóla og hlutverk starfsfólks í námsferli þeirra. - Anna Sendrowska 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49577</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á hálum ís: Stjórnmálaleg skautun og félagsleg þekkingarfræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49573</link>
      <description>Á hálum ís: Stjórnmálaleg skautun og félagsleg þekkingarfræði - Guðni Thorlacius 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kjarval, Influenza d'arte e creazione italiana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49579</link>
      <description>Kjarval, Influenza d'arte e creazione italiana - Heiðrún Perla Heiðarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49579</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Formulation of Dual-Burst Release Tablets Using a Compression-Coating Method</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49592</link>
      <description>Formulation of Dual-Burst Release Tablets Using a Compression-Coating Method - Jóna María Aradóttir 1999-; Laila Þóroddsdóttir 2001-; Rawha Nasr Nasser 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ars Gratia Artis. The Picture of Dorian Gray in the Context of European Decadence and Aestheticism</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49589</link>
      <description>Ars Gratia Artis. The Picture of Dorian Gray in the Context of European Decadence and Aestheticism - Luna Björk Travagini Vigdísardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kubbur: La traducción islandesa de la novela infantil Lilo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49591</link>
      <description>Kubbur: La traducción islandesa de la novela infantil Lilo - Steinunn G Kristinsdóttir 1952-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun íþróttakennara á píp-prófi í grunnskólum á íslandi. Megindleg rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49596</link>
      <description>Upplifun íþróttakennara á píp-prófi í grunnskólum á íslandi. Megindleg rannsókn - Patrekur Darri Ólason 1999-; Sunneva Lind Gunnlaugsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þáttaskil leik- og grunnskóla: Umbrotatími í lífi barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49595</link>
      <description>Þáttaskil leik- og grunnskóla: Umbrotatími í lífi barna - Helga Sólveig Aðalsteinsdóttir 1981-; Kristín Sif Kristjánsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslensk þjóðlög í tónmenntastofunni. Heimasíða með fróðleik og verkefnum fyrir tónmenntakennara.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49594</link>
      <description>Íslensk þjóðlög í tónmenntastofunni. Heimasíða með fróðleik og verkefnum fyrir tónmenntakennara. - Unnur Malín Sigurðardóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fræðsla og skilningur á hugtakinu „house edge“ í fjárhættuspilum: Rannsókn meðal 9. og 10. bekkinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49593</link>
      <description>Fræðsla og skilningur á hugtakinu „house edge“ í fjárhættuspilum: Rannsókn meðal 9. og 10. bekkinga - Eyjólfur Brynjar Brynjólfsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar tengsl rofna: Áföll í æsku og áhættuhegðun unglinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49590</link>
      <description>Þegar tengsl rofna: Áföll í æsku og áhættuhegðun unglinga - Svandís Alexía Sveinsdóttir 1993-; Vilborg Telma Ólafs 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skrifað í skugga þjóðarmorðs: Dagbók frá Gaza</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49597</link>
      <description>Skrifað í skugga þjóðarmorðs: Dagbók frá Gaza - Þórunn Ólafsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru meðfæddar vaxtartruflanir hjá BRCA2 c.771_775del5 arfberum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49613</link>
      <description>Eru meðfæddar vaxtartruflanir hjá BRCA2 c.771_775del5 arfberum? - Rakel Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49613</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Corporate Sustainability Reporting Directive:  Advancing Reporting Practices in Europe and Beyond - Analysing the European Sustainability Reporting Standards in  Relation to Global Standards and its Impact on Corporate  Sustainability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49612</link>
      <description>The Corporate Sustainability Reporting Directive:  Advancing Reporting Practices in Europe and Beyond - Analysing the European Sustainability Reporting Standards in  Relation to Global Standards and its Impact on Corporate  Sustainability - Jinsong Yang 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Raiders of the Lost Colours: Non-Invasive Spectroscopic Analysis of Dyes in Icelandic Wool Textiles from Archaeological to Contemporary Contexts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49607</link>
      <description>Raiders of the Lost Colours: Non-Invasive Spectroscopic Analysis of Dyes in Icelandic Wool Textiles from Archaeological to Contemporary Contexts - Noemi Cubas Martin 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Byrjendalæsi í inngildandi skólastarfi: Að hvaða leyti styður lestrarkennsluaðferðin Byrjendalæsi við inngildandi skólastarf ?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49610</link>
      <description>Byrjendalæsi í inngildandi skólastarfi: Að hvaða leyti styður lestrarkennsluaðferðin Byrjendalæsi við inngildandi skólastarf ? - Assa Arnardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49610</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How does physical performance affect team standard in women's basketball top league in Iceland?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49611</link>
      <description>How does physical performance affect team standard in women's basketball top league in Iceland? - Kolbrún Eir Þorláksdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49611</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valnámskeið um einhverfu: Um einhverfu frá einhverfum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49608</link>
      <description>Valnámskeið um einhverfu: Um einhverfu frá einhverfum - Sara Kristjánsdóttir 1992-; Ragnhildur Jónsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49608</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Öllum finnst ég svo leiðinleg": Hegðunarvandi leikskólabarna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49609</link>
      <description>"Öllum finnst ég svo leiðinleg": Hegðunarvandi leikskólabarna - Dagbjört Bára Baxter 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49609</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
