<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Það er bara einhvern veginn eins og það sé ekkert verið að pæla í okkur“: Upplifun einstaklinga af því að eignast fóstursystkini á barnsaldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45950</link>
      <description>„Það er bara einhvern veginn eins og það sé ekkert verið að pæla í okkur“: Upplifun einstaklinga af því að eignast fóstursystkini á barnsaldri - Vigdís Lea Kjartansdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45950</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45951</link>
      <description>„Það var svo sem ekkert vandamál en þetta er eitthvað sem gagnkynhneigt fólk þarf ekki að ganga í gegnum“: Upplifun samkynja foreldra á fæðingar- og foreldraorlofi - Freyja Hrönn Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45951</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér finnst við stundum einblína of mikið á að við vitum hvað er þeim fyrir bestu.“: Upplifun starfsfólks af innleiðingu jafningjastuðnings.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45952</link>
      <description>„Mér finnst við stundum einblína of mikið á að við vitum hvað er þeim fyrir bestu.“: Upplifun starfsfólks af innleiðingu jafningjastuðnings. - Nína Eck 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45952</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„..upp frá því byrjaði líf mitt að snúast við“ Viðhorf skjólstæðinga í lyfjameðferð við ópíóíðafíkn hjá SÁÁ gagnvart meðferð sinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45953</link>
      <description>„..upp frá því byrjaði líf mitt að snúast við“ Viðhorf skjólstæðinga í lyfjameðferð við ópíóíðafíkn hjá SÁÁ gagnvart meðferð sinni - Rúna Sif Harðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45953</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallamiðuð nálgun í starfi með börnum: Frá sjónarhól kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45954</link>
      <description>Áfallamiðuð nálgun í starfi með börnum: Frá sjónarhól kennara - Ásthildur Ósk Ragnarsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45954</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilraunaverkefni í fjarheilbrigðisþjónustu: Áhrif og mögulegur ávinningur að mati notenda og starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45945</link>
      <description>Tilraunaverkefni í fjarheilbrigðisþjónustu: Áhrif og mögulegur ávinningur að mati notenda og starfsfólks - Lára Guðrún Leifsdóttir Bachmann 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45945</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt meðal félagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45944</link>
      <description>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt meðal félagsráðgjafa - Jette Magnea Jónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45944</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta er alveg viðbrigði bæði að vera ung og vera komin með barn og allir aðrir vinir þínir eru á allt öðrum stað í lífinu“: Upplifun ungra mæðra á að takast á við móðurhlutverkið ungar að aldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45946</link>
      <description>„Þetta er alveg viðbrigði bæði að vera ung og vera komin með barn og allir aðrir vinir þínir eru á allt öðrum stað í lífinu“: Upplifun ungra mæðra á að takast á við móðurhlutverkið ungar að aldri - Guðbjörg Arna Evudóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tíðni mismunandi tegunda systkinaofbeldis: Spurningakönnun meðal framhaldsskólanema</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45947</link>
      <description>Tíðni mismunandi tegunda systkinaofbeldis: Spurningakönnun meðal framhaldsskólanema - Linda Ósk Alfreðsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnustaðamenning og skapandi verkefnastjórn; Mikilvægi skapandi forystu í nútíma stjórnarháttum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45948</link>
      <description>Vinnustaðamenning og skapandi verkefnastjórn; Mikilvægi skapandi forystu í nútíma stjórnarháttum - Gunndís Eva Reykdal Baldursdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45948</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Samt heyrðist söngurinn í Braga" Reynsla og viðhorf einstaklinga sem hafa búið við kröpp kjör í æsku á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45949</link>
      <description>„Samt heyrðist söngurinn í Braga" Reynsla og viðhorf einstaklinga sem hafa búið við kröpp kjör í æsku á Íslandi. - Sandra Natalia Gunnsteinsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ungar flóttakonur frá Mið-Austurlöndum og komandi fullorðinsár: Kögunaryfirlit yfir stöðu þekkingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45941</link>
      <description>Ungar flóttakonur frá Mið-Austurlöndum og komandi fullorðinsár: Kögunaryfirlit yfir stöðu þekkingar - Stella Beekman 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45941</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölmenning og kirkjugarðar Forsendur fyrir hönnun og skipulag kirkjugarða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45943</link>
      <description>Fjölmenning og kirkjugarðar Forsendur fyrir hönnun og skipulag kirkjugarða - Margrét Valdimarsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45943</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hafnarsvæði á Íslandi. Þróun, hnignun og uppbygging</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45942</link>
      <description>Hafnarsvæði á Íslandi. Þróun, hnignun og uppbygging - Guðlaugur Darri Pétursson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45942</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við vitum að þörfin er til staðar“ Þarfagreining á kvennaathvarfi fyrir konur með alvarlegan vímuefnavanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45940</link>
      <description>„Við vitum að þörfin er til staðar“ Þarfagreining á kvennaathvarfi fyrir konur með alvarlegan vímuefnavanda - Sigfríður Ólafsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45940</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við höfum komist í gegnum þetta, þá getum við komist í gegnum allt“ Áhrif ítrekaðra fósturláta á parsambönd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45939</link>
      <description>„Við höfum komist í gegnum þetta, þá getum við komist í gegnum allt“ Áhrif ítrekaðra fósturláta á parsambönd - Ásta Berglind Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45939</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplýsingaskylda vegna innherjaupplýsinga á heildsöluorkumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45938</link>
      <description>Upplýsingaskylda vegna innherjaupplýsinga á heildsöluorkumarkaði - Ninna Ýr Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45938</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sami people´s fishing rights at the international, regional and national level : institutional and legislative framework</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45937</link>
      <description>Sami people´s fishing rights at the international, regional and national level : institutional and legislative framework - Adrien Christian Fontenaud 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45937</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Quantifying glacier melt enhancement due to dust  deposition during the 2022 melt season. Tungnaárjökull glacier, South Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45936</link>
      <description>Quantifying glacier melt enhancement due to dust  deposition during the 2022 melt season. Tungnaárjökull glacier, South Iceland - Steinunn Helgadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45936</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"If I did not sit and stand as she wanted, all hell broke loose!" : men´s experience of female-perpetrated intimate partner violence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45925</link>
      <description>"If I did not sit and stand as she wanted, all hell broke loose!" : men´s experience of female-perpetrated intimate partner violence - Hildur Petra Friðriksdóttir 1966-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45925</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Orð geta verið ógeðslega ljót þau geta oft verið verri en höggin" : reynsluheimur kvenna af sambúð með maka með áfengisvanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45930</link>
      <description>"Orð geta verið ógeðslega ljót þau geta oft verið verri en höggin" : reynsluheimur kvenna af sambúð með maka með áfengisvanda - Ólafía Lilja Sævarsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45930</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thermoanaerobacter alcohol dehydrogenases revisited</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45924</link>
      <description>Thermoanaerobacter alcohol dehydrogenases revisited - Eva María Ingvadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45924</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Third Pole process : to what extent is the Arctic Council model suitable for replication in the Third Pole region?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45927</link>
      <description>The Third Pole process : to what extent is the Arctic Council model suitable for replication in the Third Pole region? - Kanagavalli Suryanarayanan 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45927</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er staða forsjárlauss foreldris gagnvart barnavernd samkvæmt 67. gr. a. barnaverndarlaga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45928</link>
      <description>Hver er staða forsjárlauss foreldris gagnvart barnavernd samkvæmt 67. gr. a. barnaverndarlaga? - Lilja Guðrún Kjartansdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45928</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Antisemitism in Eastern Poland from the 18th to the 20th century : an historical overview</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45926</link>
      <description>Antisemitism in Eastern Poland from the 18th to the 20th century : an historical overview - Hólmfríður María Bjarnveig Önnudóttir Þorsteinsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45926</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
