<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 11:00:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46864</link>
      <description>Eru hluthafabreytingar tegund af krísunni? „Þeir eru að kasta bensínsprengjum í átt að eldinum“ - Eygló Alexandra Sævarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46860</link>
      <description>PPP-samvinnuverkefni aðkoma einkaaðila í opinberum framkvæmdum, þjónustu og innviðafjárfestingum - Sindri Scheving 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46863</link>
      <description>Samningur Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks áhrifalaus í dómaframkvæmd? Áhrif samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks á túlkun mannréttindaákvæða stjórnarskrárinnar - Andrea Urður Hafsteinsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46861</link>
      <description>Um skaðabótaábyrgð samkvæmt lögum um fjöleignarhús - Jónína Þórdís Karlsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46861</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á orsakatengslum á milli líkamstjóns og umferðar- eða vinnuslysa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46862</link>
      <description>Mat á orsakatengslum á milli líkamstjóns og umferðar- eða vinnuslysa - Karol Walejko 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46862</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lögmæti lokaðs búsetuúrræðis fyrir flóttafólk</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46859</link>
      <description>Lögmæti lokaðs búsetuúrræðis fyrir flóttafólk - Jara Sól Jakobsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stórfelldar líkamsmeiðingar í nánum samböndum. Sambeiting 218. gr. b. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 með öðrum ákvæðum laganna um stórfelldar líkamsmeiðingar og tilraun til manndráps</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46856</link>
      <description>Stórfelldar líkamsmeiðingar í nánum samböndum. Sambeiting 218. gr. b. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 með öðrum ákvæðum laganna um stórfelldar líkamsmeiðingar og tilraun til manndráps - Kristín Lilja Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakhæf ungmenni á aldrinum 15-21 árs. Hvaða úrræði eru í boði fyrir sakhæf ungmenni sem fremja afbrot?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46858</link>
      <description>Sakhæf ungmenni á aldrinum 15-21 árs. Hvaða úrræði eru í boði fyrir sakhæf ungmenni sem fremja afbrot? - Esther Ruth Aðalsteinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46858</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Alþekkt vörumerki og umsókn um skráningu í vondri trú, sbr. 2. og 3. tölul. 14. gr. laga nr. 45/1997 um vörumerki. Er vörumerkjarétturinn landsbundinn í raun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46854</link>
      <description>Alþekkt vörumerki og umsókn um skráningu í vondri trú, sbr. 2. og 3. tölul. 14. gr. laga nr. 45/1997 um vörumerki. Er vörumerkjarétturinn landsbundinn í raun? - Kristín Inga Friðþjófsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á vegferð frá velferð? Niðurfelling þjónustu skv. 8. mgr. 33. gr. útl. í ljósi 1. mgr. 76. gr. stjskr.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46857</link>
      <description>Á vegferð frá velferð? Niðurfelling þjónustu skv. 8. mgr. 33. gr. útl. í ljósi 1. mgr. 76. gr. stjskr. - Arndís Ósk Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í leit að lögmæti: Upplifun stjórnarmanna íslenskra fyrirtækja á þrýsting haghafa í umhverfismálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46853</link>
      <description>Í leit að lögmæti: Upplifun stjórnarmanna íslenskra fyrirtækja á þrýsting haghafa í umhverfismálum - Erlingur Einarsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og ábyrgð hönnuða við mannvirkjagerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46855</link>
      <description>Hlutverk og ábyrgð hönnuða við mannvirkjagerð - Daníel Hjörvar Guðmundsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upp að hvaða marki þarf náttúran að víkja fyrir raforkuþörf almennings? Undanþáguheimildir EES-reglna og réttlætingarástæður fyrir beitingu þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46865</link>
      <description>Upp að hvaða marki þarf náttúran að víkja fyrir raforkuþörf almennings? Undanþáguheimildir EES-reglna og réttlætingarástæður fyrir beitingu þeirra - Lenya Rún Taha Karim 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrræði vegna brota á regluverki opinberra innkaupa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46866</link>
      <description>Úrræði vegna brota á regluverki opinberra innkaupa - Erna Geirsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hugtakið gjaldfærni í skilningi XX. kafla laga nr. 21/1991 um gjaldþrotaskipti o.fl.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46867</link>
      <description>Hugtakið gjaldfærni í skilningi XX. kafla laga nr. 21/1991 um gjaldþrotaskipti o.fl. - Ágúst Guðjónsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppsögn húsaleigusamninga. Greining á íslenskum rétti og samanburður við erlendan rétt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46868</link>
      <description>Uppsögn húsaleigusamninga. Greining á íslenskum rétti og samanburður við erlendan rétt - Kristín Alfa Arnórsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46868</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það sem barni er fyrir bestu: Ákvörðun refsingar þegar sakborningur er foreldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46869</link>
      <description>Það sem barni er fyrir bestu: Ákvörðun refsingar þegar sakborningur er foreldri - Dagbjört Ýr Kiesel 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef mig dreymir að jeg drekk kaffi, er það fyrir einhverju leiðinlegu“. Rannsókn og túlkun á sögnum ljósmóðurinnar Ragnheiðar í Kjós</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46811</link>
      <description>„Ef mig dreymir að jeg drekk kaffi, er það fyrir einhverju leiðinlegu“. Rannsókn og túlkun á sögnum ljósmóðurinnar Ragnheiðar í Kjós - Ragnheiður Ingibjörg Einarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From Biopower to Human Rights: Advocating for Uyghur Rights in China.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46816</link>
      <description>From Biopower to Human Rights: Advocating for Uyghur Rights in China. - Ragnhildur J. Steingrímsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirbyggjandi aðgerðir kulnunar: Hvaða fyrirbyggjandi aðgerðir eru stór fyrirtæki á Íslandi að beita til að koma í veg fyrir kulnun starfsmanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46812</link>
      <description>Fyrirbyggjandi aðgerðir kulnunar: Hvaða fyrirbyggjandi aðgerðir eru stór fyrirtæki á Íslandi að beita til að koma í veg fyrir kulnun starfsmanna? - Anna Kristín Ólafsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birtingarmyndir, umfang og afleiðingar skipulagðrar brotastarfsemi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46813</link>
      <description>Birtingarmyndir, umfang og afleiðingar skipulagðrar brotastarfsemi - Oddur Hrafnkell Daníelsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gagnrýnin söguleg orðræðugreining kynferðisbrota í fjölmiðlum árin 2016 og 2019</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46815</link>
      <description>Gagnrýnin söguleg orðræðugreining kynferðisbrota í fjölmiðlum árin 2016 og 2019 - Rakel Líf Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Öryggisvistun. Framkvæmd, stefna og lög</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46814</link>
      <description>Öryggisvistun. Framkvæmd, stefna og lög - Sverrir Þórðarson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Getur klámiðnaðurinn verið feminískur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46810</link>
      <description>Getur klámiðnaðurinn verið feminískur? - Lotta Lóa Ortiz 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiksvið hinna smáu: Áherslur, samhæfing og skipulag lítillar stjórnsýslu á sviði utanríkismála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46806</link>
      <description>Leiksvið hinna smáu: Áherslur, samhæfing og skipulag lítillar stjórnsýslu á sviði utanríkismála - Jörundur Guðni Sigurbjörnsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46806</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
