<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 13:00:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Pragmatísk menntaheimspeki: Erindi Deweys í nútímanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46663</link>
      <description>Pragmatísk menntaheimspeki: Erindi Deweys í nútímanum - Oddný Þorvaldsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á ferðalagi með gnostum í 2000 ár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46656</link>
      <description>Á ferðalagi með gnostum í 2000 ár - Alda Lóa Leifsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um 19. gr. skaðabótalaganna og áhrif hennar á skaðabóta- og vátryggingaréttinn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46658</link>
      <description>Um 19. gr. skaðabótalaganna og áhrif hennar á skaðabóta- og vátryggingaréttinn á Íslandi - Alex Þór Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Influence of Eastern European Folklore on Vampire Portrayals in John William Polidori’s "The Vampyre" and Bram Stoker’s "Dracula"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46661</link>
      <description>The Influence of Eastern European Folklore on Vampire Portrayals in John William Polidori’s "The Vampyre" and Bram Stoker’s "Dracula" - Agnieszka Nowik-Niton 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samstarf í þágu þolenda, Bjarmahlíð sem tengslanet í opinberri stjórnsýslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46662</link>
      <description>Samstarf í þágu þolenda, Bjarmahlíð sem tengslanet í opinberri stjórnsýslu - Páley Borgþórsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“I’m Your Man”: A Feminist Analysis of Lana Del Rey’s Critique on Traditional Notions of Femininities and Masculinities</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46660</link>
      <description>“I’m Your Man”: A Feminist Analysis of Lana Del Rey’s Critique on Traditional Notions of Femininities and Masculinities - Hrafnhildur Ósk Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver eru helstu áhrif gervigreindar á störf og starfsmenn á vinnumarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46655</link>
      <description>Hver eru helstu áhrif gervigreindar á störf og starfsmenn á vinnumarkaði? - Eva Hlíf Rannversdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Veröldin er víð. Um ólíka heima í skáldsögunni Ljósbera</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46657</link>
      <description>Veröldin er víð. Um ólíka heima í skáldsögunni Ljósbera - Unnur Balaka Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá hugmynd að bók: Emma Lára í ljómandi leik, fyrir tvítyngd börn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46654</link>
      <description>Frá hugmynd að bók: Emma Lára í ljómandi leik, fyrir tvítyngd börn - Dino Ðula 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ég ætla að kaupa svona með myndum". Um hlutverk svona á undan forsetningarliðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46659</link>
      <description>,,Ég ætla að kaupa svona með myndum". Um hlutverk svona á undan forsetningarliðum - Bingjie Mao 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46659</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lögreglan og samfélagsmiðlar ,,er eitthvað gagn af þeim?“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46664</link>
      <description>Lögreglan og samfélagsmiðlar ,,er eitthvað gagn af þeim?“ - Óskar Gunnar Óskarsson 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Examining Intersections and Divergences of Animal Welfare Perspectives in Alternative Agriculture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46665</link>
      <description>Examining Intersections and Divergences of Animal Welfare Perspectives in Alternative Agriculture - Sylvia Sophia Boucher 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konfúsíanismi og staða kvenna í Kína: Heimspekin, hefðin og nútíminn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46666</link>
      <description>Konfúsíanismi og staða kvenna í Kína: Heimspekin, hefðin og nútíminn - Elísabet Hulda Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kanelið og mandelin. Aðlögun tökuorða í Einföldtu Matreidslu Vasa-Qveri, fyrir heldri manna Húss-freyjur.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46667</link>
      <description>Kanelið og mandelin. Aðlögun tökuorða í Einföldtu Matreidslu Vasa-Qveri, fyrir heldri manna Húss-freyjur. - Henriette Schoeneck 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46667</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af tungum fæðast þjóðir: Sameiginleg arfleifð tveggja þjóðtungna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46668</link>
      <description>Af tungum fæðast þjóðir: Sameiginleg arfleifð tveggja þjóðtungna - Jóhanna Guðrún Gunnarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðningur eftir ofbeldi í starfi á geðdeild: Skjót samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46669</link>
      <description>Stuðningur eftir ofbeldi í starfi á geðdeild: Skjót samantekt - Guðfinna Betty Hilmarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46669</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Out of context. Can separate finds throw light on the Icelandic kuml tradition?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46670</link>
      <description>Out of context. Can separate finds throw light on the Icelandic kuml tradition? - Eva Bryndís Ágústsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46670</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sálræn vanlíðan nemenda í heilbrigðisvísindum: Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46671</link>
      <description>Sálræn vanlíðan nemenda í heilbrigðisvísindum: Þversniðsrannsókn - Þórey Rósa Einarsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46671</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif þvingunar á bataupplifun sjúklinga á  geðdeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og nýþemun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46609</link>
      <description>Áhrif þvingunar á bataupplifun sjúklinga á  geðdeildum: Kerfisbundin fræðileg samantekt og nýþemun - Hrafnhildur Benediktsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46609</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Enginn skilinn eftir: Sálgæsla einstaklinga með heilabilunarsjúkdóma og aðstandenda þeirra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46606</link>
      <description>Enginn skilinn eftir: Sálgæsla einstaklinga með heilabilunarsjúkdóma og aðstandenda þeirra. - Elísabet Gísladóttir 1959-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46606</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Næturnar í Keflavík þær sitja enn í mér“: Um sérstöðu ljóða og ljóðheims kef LAVÍKur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46608</link>
      <description>„Næturnar í Keflavík þær sitja enn í mér“: Um sérstöðu ljóða og ljóðheims kef LAVÍKur - Magnús Orri Aðalsteinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46608</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Of gott er þér að fara fyrir sverði mínu“: Eiríks saga frækna í bókmenntasögulegu samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46604</link>
      <description>„Of gott er þér að fara fyrir sverði mínu“: Eiríks saga frækna í bókmenntasögulegu samhengi - Elfa Jónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46604</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefndarhvöt og heiður kvenna í Laxdælu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46607</link>
      <description>Hefndarhvöt og heiður kvenna í Laxdælu - Lovísa H. Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Minimizing the Environmental Impact of Broken Women: On Writing the Novella Mondays</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46610</link>
      <description>Minimizing the Environmental Impact of Broken Women: On Writing the Novella Mondays - Kamilla Guðmundsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46610</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46599</link>
      <description>Rótað í rusli: Saga um mink sem fann furðuveru, ferðaðist til borgarinnar og sneri aftur á hauginn - Magnús Jochum Pálsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46599</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
