<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 08:08:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50081</link>
      <description>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024 - Þórdís Agla Kristinsdóttir 2001-; María Valgarðsdóttir 2002-; Hrafnhildur Ingólfsdóttir 1999-; Guðbjörg Ósk Beck 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50081</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„ég held að þetta sé bara sagan að endurtaka sig“. Innkoma kínverskra bílaframleiðanda til Íslands í ljósi landsímyndar  og sögulegra fordæma.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50084</link>
      <description>„ég held að þetta sé bara sagan að endurtaka sig“. Innkoma kínverskra bílaframleiðanda til Íslands í ljósi landsímyndar  og sögulegra fordæma. - Theodór Örn Björgvinsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eldvarnir eldri timburhúsa á Íslandi. Hvernig er hægt að meta þær og bæta?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50082</link>
      <description>Eldvarnir eldri timburhúsa á Íslandi. Hvernig er hægt að meta þær og bæta? - Natalía Ýr Hjaltadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahagslegur ávinningur af opnun nýrra flugleiða til og frá Íslandi. Geta ólík rekstrarlíkön borið sig samtímis á íslenskum markaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50083</link>
      <description>Efnahagslegur ávinningur af opnun nýrra flugleiða til og frá Íslandi. Geta ólík rekstrarlíkön borið sig samtímis á íslenskum markaði? - Magda María Jónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á hlutabréfamarkað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50085</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á hlutabréfamarkað - Birnir Steinn Axelsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við erum að draga úr samfélagslegri ógn með því að tryggja mannréttindi fólks“: Reynsla starfsfólks Reykjavíkurborgar af árangursþáttum opinberra smáhúsaverkefna fyrir heimilislaust fólk með miklar og flóknar þjónustuþarfir.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50090</link>
      <description>„Við erum að draga úr samfélagslegri ógn með því að tryggja mannréttindi fólks“: Reynsla starfsfólks Reykjavíkurborgar af árangursþáttum opinberra smáhúsaverkefna fyrir heimilislaust fólk með miklar og flóknar þjónustuþarfir. - Ásdís Rán Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólastjórar: Framkvæmdastjórar eða faglegir leiðtogar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50088</link>
      <description>Skólastjórar: Framkvæmdastjórar eða faglegir leiðtogar? - Kristján Arnar Ingason 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rætur árangurs: Hvatning sem skilar sér í starfi. Rannsókn á starfshvatningu eftir kynslóðum, vinnumörkuðum og eðli starfa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50092</link>
      <description>Rætur árangurs: Hvatning sem skilar sér í starfi. Rannsókn á starfshvatningu eftir kynslóðum, vinnumörkuðum og eðli starfa - Edda Björk Eggertsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50092</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kostnaðar- og ábatagreining fjárfestinga í endurnýjanlegri orku á Íslandi: Samanburður á endurnýjanlegum orkugjöfum fyrir nýjar orkuframkvæmdir á Íslandi miðað við LCOE mælikvarða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50086</link>
      <description>Kostnaðar- og ábatagreining fjárfestinga í endurnýjanlegri orku á Íslandi: Samanburður á endurnýjanlegum orkugjöfum fyrir nýjar orkuframkvæmdir á Íslandi miðað við LCOE mælikvarða - Styrmir Vilhjálmsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífsleikniáfangi með áherslu á útinám fyrir framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50087</link>
      <description>Lífsleikniáfangi með áherslu á útinám fyrir framhaldsskóla - Hólmfríður Svala Ingibjargardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðssetning byggð á tilfinningum: Beiting tilfinningalegrar markaðssetningar á fimm víddir neysluvirðis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50089</link>
      <description>Markaðssetning byggð á tilfinningum: Beiting tilfinningalegrar markaðssetningar á fimm víddir neysluvirðis - Ásdís Birna Þórarinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun opinberrar stefnumótunar í málefnum kræklingaræktar 2000-2024 og áhrif hennar á greinina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50091</link>
      <description>Þróun opinberrar stefnumótunar í málefnum kræklingaræktar 2000-2024 og áhrif hennar á greinina - Stefanía Ingvarsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50091</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staðsetning sjálfbærni í stjórnskipulagi banka: Rannsókn á sjálfbærni í stjórnskipulagi íslenskra viðskiptabanka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50100</link>
      <description>Staðsetning sjálfbærni í stjórnskipulagi banka: Rannsókn á sjálfbærni í stjórnskipulagi íslenskra viðskiptabanka - Hrafnhildur Jónsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað getur þú gert fyrir mig? Ráðningar sem stuðla að farsælu ráðningarsambandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50094</link>
      <description>Hvað getur þú gert fyrir mig? Ráðningar sem stuðla að farsælu ráðningarsambandi - Anna Hedvig Þorsteinsdóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50094</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afleiður skyldubundinna losunarheimilda: Verkfæri í áhættustýringu og fjárfestingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50095</link>
      <description>Afleiður skyldubundinna losunarheimilda: Verkfæri í áhættustýringu og fjárfestingum - Kolbeinn Tumi Skjöld Magnússon 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50095</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta var bara ein djúpalaug sko“ Upplifun nýliða af móttöku, þjálfun og félagslegum stuðningi á fyrstu mánuðum í starfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50096</link>
      <description>„Þetta var bara ein djúpalaug sko“ Upplifun nýliða af móttöku, þjálfun og félagslegum stuðningi á fyrstu mánuðum í starfi - Dagný Guðsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring Opportunities &amp; Challenges of Green Human Resource Management in achieving Sustainability: Systematic Literature Review 2015-2025</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50098</link>
      <description>Exploring Opportunities &amp; Challenges of Green Human Resource Management in achieving Sustainability: Systematic Literature Review 2015-2025 - Khizra Ahmad Chaudhry 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skynjun og ímynd íslenskra viðskiptabanka árið 2025. Greining á skynjun og staðfærslu Landsbanka, Íslandsbanka og Arion banka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50101</link>
      <description>Skynjun og ímynd íslenskra viðskiptabanka árið 2025. Greining á skynjun og staðfærslu Landsbanka, Íslandsbanka og Arion banka - Páll Birkir Reynisson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagforeldraforritið Dagný. Viðskiptalíkan fyrir smáforrit sem verður milliliður foreldra og dagforeldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50093</link>
      <description>Dagforeldraforritið Dagný. Viðskiptalíkan fyrir smáforrit sem verður milliliður foreldra og dagforeldra - Garðar Elí Jónasson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50093</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif lykilárangursvísa á rekstrarhætti og markaðsþætti fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50099</link>
      <description>Áhrif lykilárangursvísa á rekstrarhætti og markaðsþætti fyrirtækja - Tómas Þórisson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður áttar sig á að við vorum kannski bara svolítið eins og villta vestrið.“ Reynsla og viðhorf skólastjórnenda í grunnskóla af ákvarðanatöku og nýtingu tæknilausna fyrir skólastarf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50102</link>
      <description>„Maður áttar sig á að við vorum kannski bara svolítið eins og villta vestrið.“ Reynsla og viðhorf skólastjórnenda í grunnskóla af ákvarðanatöku og nýtingu tæknilausna fyrir skólastarf - Berglind Kristjánsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virka stýrivextir í litlu opnu hagkerfi? Samanburður á peningastefnu Seðlabanka Íslands og Seðlabanka Evrópu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50108</link>
      <description>Virka stýrivextir í litlu opnu hagkerfi? Samanburður á peningastefnu Seðlabanka Íslands og Seðlabanka Evrópu - Lísa Karen Reynisdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50108</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framkvæmd heimalesturs í 1. bekk: Hugmyndir kennara um ójöfn tækifæri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50106</link>
      <description>Framkvæmd heimalesturs í 1. bekk: Hugmyndir kennara um ójöfn tækifæri - Jóhanna María Bjarnadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50106</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagslíf í framhaldsskólum: Skipulag og stuðningur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50104</link>
      <description>Félagslíf í framhaldsskólum: Skipulag og stuðningur - Bjarni Gautur Eydal Tómasson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50104</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn umbreyting Íslandsbanka. Hvernig hefur þróun og innleiðing stafrænnar umbreytingar mótað starfsemi Íslandsbanka og hvernig upplifir starfsfólk hana?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50080</link>
      <description>Stafræn umbreyting Íslandsbanka. Hvernig hefur þróun og innleiðing stafrænnar umbreytingar mótað starfsemi Íslandsbanka og hvernig upplifir starfsfólk hana? - Ída María Halldórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50080</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
