<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 14:05:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Banksy í Palestínu: Götulist og pólitík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48817</link>
      <description>Banksy í Palestínu: Götulist og pólitík - Arnar Freyr Kristinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48817</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Value of Translanguaging Within Multilingual Learning Environments: The Icelandic Perspective. The Advantage of Bilingualism and Translanguaging Within the Icelandic School System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48818</link>
      <description>The Value of Translanguaging Within Multilingual Learning Environments: The Icelandic Perspective. The Advantage of Bilingualism and Translanguaging Within the Icelandic School System - Ýda Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Urban Linguistics in Motion: A Comparative Analysis of Postcolonial Discourses in Yerevan and Tbilisi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48819</link>
      <description>Urban Linguistics in Motion: A Comparative Analysis of Postcolonial Discourses in Yerevan and Tbilisi - Rafal Jan Koczanowicz 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á vonarströndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48820</link>
      <description>Á vonarströndum - Orri Matthías Haraldsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>English as a Lingua Franca in Nigeria: Its Influence on the Political, Commercial, and Educational Development</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48821</link>
      <description>English as a Lingua Franca in Nigeria: Its Influence on the Political, Commercial, and Educational Development - Uchechukwu Eme Ukonu 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Listaverkafalsanir: Gildi og áhrif á Listasafn Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48822</link>
      <description>Listaverkafalsanir: Gildi og áhrif á Listasafn Íslands - Bryndís Ólafsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áherslur stjórnenda hjá árangursríkum fyrirtækjum sem styðja við vellíðan starfsfólks: „Þetta eru ekki skil á milli vinnu og einkalífs, þetta er eitt líf“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48814</link>
      <description>Áherslur stjórnenda hjá árangursríkum fyrirtækjum sem styðja við vellíðan starfsfólks: „Þetta eru ekki skil á milli vinnu og einkalífs, þetta er eitt líf“ - Sara Linneth Lovísudóttir Castaneda 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notkun myndskeiða í náttúrufræðikennslu: reynsla og viðhorf íslenskra kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48815</link>
      <description>Notkun myndskeiða í náttúrufræðikennslu: reynsla og viðhorf íslenskra kennara - Örn Bjartmars Ólafsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Réð eg kvenglysi kasta mínu": Sagnaefni um Snjá konung í kvæðum og þjóðsögum af ævintýragerð ATU 306</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48816</link>
      <description>"Réð eg kvenglysi kasta mínu": Sagnaefni um Snjá konung í kvæðum og þjóðsögum af ævintýragerð ATU 306 - Ásdís Kristinsdóttir 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sip&amp;Save. Viðskiptaáætlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48812</link>
      <description>Sip&amp;Save. Viðskiptaáætlun - Danival Ísak Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk málþroska barna í daglegu lífi þeirra. Hvernig hægt er að efla málþroska barna heima fyrir og í leikskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48813</link>
      <description>Hlutverk málþroska barna í daglegu lífi þeirra. Hvernig hægt er að efla málþroska barna heima fyrir og í leikskólum - Sirrý Rúnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við erum mjög einsleitur hópur - en það má alltaf gera betur“: Fjölbreytileiki og inngilding í Stjórnarráði Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48811</link>
      <description>„Við erum mjög einsleitur hópur - en það má alltaf gera betur“: Fjölbreytileiki og inngilding í Stjórnarráði Íslands - Unnur Ágústsdóttir 1955-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð á íslenskum hlutabréfamarkaði: Atburðarannsókn á skilvirkni íslensks hlutabréfamarkaðar árin 2019-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48810</link>
      <description>Viðbrögð á íslenskum hlutabréfamarkaði: Atburðarannsókn á skilvirkni íslensks hlutabréfamarkaðar árin 2019-2024 - Þorgeir Bjarki Davíðsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vengeance is Mine; I will repay: A Postcolonial Exploration of Revenge and Mercy in Alexandre Dumas’s The Count of Monte Cristo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48809</link>
      <description>Vengeance is Mine; I will repay: A Postcolonial Exploration of Revenge and Mercy in Alexandre Dumas’s The Count of Monte Cristo - Whitney Jacqueline Bryan 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48809</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meðlíðan sem hagnýt guðvörn. Hvernig getur meðlíðan hjálpað fólki til að takast á við áföll sem tengjast náttúruhamförum þegar það finnur ekki hjálp í hefðbundinni guðvörn?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48808</link>
      <description>Meðlíðan sem hagnýt guðvörn. Hvernig getur meðlíðan hjálpað fólki til að takast á við áföll sem tengjast náttúruhamförum þegar það finnur ekki hjálp í hefðbundinni guðvörn? - Hanna Margrét Gísladóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48808</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað er hagnýt íslenska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48806</link>
      <description>Hvað er hagnýt íslenska? - Erik Anders Maher 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48806</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Memory, Trauma, and Fragmentation in the Musical Poetry of Amy Winehouse, Gordon Lightfoot, and Johnny Cash</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48807</link>
      <description>Memory, Trauma, and Fragmentation in the Musical Poetry of Amy Winehouse, Gordon Lightfoot, and Johnny Cash - Nichole Antoinette Moten 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48807</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægi stafrænna viðskiptahátta í Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48805</link>
      <description>Mikilvægi stafrænna viðskiptahátta í Covid-19 - Ágústa Sigurðardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48805</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Perlusaumur sem skreytiaðferð í textílkennslu - Kennsluhefti í perlusaumi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48803</link>
      <description>Perlusaumur sem skreytiaðferð í textílkennslu - Kennsluhefti í perlusaumi - Agatha Mist Atladóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48803</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðrænt Sakhæfi. Sjúkdómur eða samfélagsdómur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48802</link>
      <description>Geðrænt Sakhæfi. Sjúkdómur eða samfélagsdómur? - Thelma Hlíf Þórsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48802</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hryðjuverk: Tveir heimar, ein ógn. Inntak hryðjuverkaákvæðis 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940 og samanburður við 114. gr. danskra hegningarlag</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48804</link>
      <description>Hryðjuverk: Tveir heimar, ein ógn. Inntak hryðjuverkaákvæðis 100. gr. a almennra hegningarlaga nr. 19/1940 og samanburður við 114. gr. danskra hegningarlag - Sandra Dögg Þrastardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48801</link>
      <description>Réttur aðila stjórnsýslumáls til aðgangs að gögnum málsins. Upplýsingaréttur og takmarkanir á aðgangi að vinnugögnum - Úlfur Þórarinsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48801</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48799</link>
      <description>Að standa reikningsskil ráðsmennsku sinnar. Er tilefni til að lögfesta refsiábyrgð vegna brota á upplýsingaskyldu ráðherra? - Gréta Dögg Þórisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48799</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48800</link>
      <description>Stjórnspeki á umbrotatímum: Átök um uppruna valds og laga í Evrópu á 13. öld. Konungur boðar manngerð lög á Íslandi - Hildigunnur Fönn Hauksdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48782</link>
      <description>Adapting the Homeric Epics for a 21st Century Audience: Gender and Sexuality in Madeline Miller’s Circe and The Song of Achilles - Regan Ellen Aarts 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48782</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
