<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2023 17:00:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ráð hef ég kennd í kvæði: Spakmæli, sálmar og fljúgandi furðuhlutir í handritinu AM 427 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45762</link>
      <description>Ráð hef ég kennd í kvæði: Spakmæli, sálmar og fljúgandi furðuhlutir í handritinu AM 427 12mo - Guðrún Brjánsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sýn miðaldakonunganna í norðri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45766</link>
      <description>Sýn miðaldakonunganna í norðri - Guðrún Erla Sigurðardóttir 1957-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Handan viðmótshönnunar: Hvernig meta notendur stafræn þjónustugæði indó-appsins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45763</link>
      <description>Handan viðmótshönnunar: Hvernig meta notendur stafræn þjónustugæði indó-appsins? - Auður Arna Oddgeirsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er kostnaðurinn við að vera ekki sama? Annars stigs áföll, bjargráð og andleg líðan lögreglumanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45769</link>
      <description>Hver er kostnaðurinn við að vera ekki sama? Annars stigs áföll, bjargráð og andleg líðan lögreglumanna - Þóra Björk Hlöðversdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er fagmennskan og starfsandinn, manni bara líður vel á deildinni“. Upplifun hjúkrunarfræðinga á hjartadeild Landspítalans af starfsumhverfi sínu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45765</link>
      <description>„Það er fagmennskan og starfsandinn, manni bara líður vel á deildinni“. Upplifun hjúkrunarfræðinga á hjartadeild Landspítalans af starfsumhverfi sínu - Rósa Eiríksdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hrakningar á fjöllum: Háleit orðræða í sögunum Aðventu og Harmi englanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45764</link>
      <description>Hrakningar á fjöllum: Háleit orðræða í sögunum Aðventu og Harmi englanna - Hjálmar Benónýsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að teikna sögur: Starf myndhöfundarins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45768</link>
      <description>Að teikna sögur: Starf myndhöfundarins - Bergrún Adda Pálsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The English Language: The Influencers of the English Language</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45770</link>
      <description>The English Language: The Influencers of the English Language - Amalía Petra Duffield 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er þetta frétt? Sex þátta gamansería</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45767</link>
      <description>Er þetta frétt? Sex þátta gamansería - Hrafnhildur Rafnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vendipunktur í íslenskri netverslun. Áhrif samkomutakmarkana í heimsfaraldrinum á netverslun  Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45761</link>
      <description>Vendipunktur í íslenskri netverslun. Áhrif samkomutakmarkana í heimsfaraldrinum á netverslun  Íslendinga - Andri Steinn Harðarson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmatsgreining Haga: Er markaðurinn að verðmeta Haga rétt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45759</link>
      <description>Verðmatsgreining Haga: Er markaðurinn að verðmeta Haga rétt? - Patrekur Gísli Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikilvægur orðaforði fyrir fjöltyngi og vélþýðingar: 25 smásögur á grundvelli námsorðaforða LÍNÓ II</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45760</link>
      <description>Mikilvægur orðaforði fyrir fjöltyngi og vélþýðingar: 25 smásögur á grundvelli námsorðaforða LÍNÓ II - Berglind Erna Tryggvadóttir 1993-; Þórunn Rakel Gylfadóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Towards Automated Icelandic Skill Level Evaluation: A Deep Dive into L2 Error Corpus patterns and Classification</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45776</link>
      <description>Towards Automated Icelandic Skill Level Evaluation: A Deep Dive into L2 Error Corpus patterns and Classification - Isidora Glišić 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45776</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jul i Islændingesagaerne</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45773</link>
      <description>Jul i Islændingesagaerne - Signe Læsaa 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Góð samskipti eru bara lykilatriði". Upplifun grunnskólakennara af samskiptum og vinnustaðamenningu í grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45775</link>
      <description>"Góð samskipti eru bara lykilatriði". Upplifun grunnskólakennara af samskiptum og vinnustaðamenningu í grunnskólum - Inga Dóra Ragnarsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45775</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig dæmir maður döff persónur? Fræðilegt sjónarhorn á gerð kvikmyndalæsisprófs fyrir döff og heyrnarlausar persónur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45771</link>
      <description>Hvernig dæmir maður döff persónur? Fræðilegt sjónarhorn á gerð kvikmyndalæsisprófs fyrir döff og heyrnarlausar persónur - Íris Árnadóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45771</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hvað ertu annars að gera þegar þú vinnur heima?“: Upplifun stjórnenda af fjarvinnu starfsfólks síns</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45777</link>
      <description>„Hvað ertu annars að gera þegar þú vinnur heima?“: Upplifun stjórnenda af fjarvinnu starfsfólks síns - Nína Rannveig Daðadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45777</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The role of International and European Union Law in protecting biodiversity with an emphasis on species protection in the European Union</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45772</link>
      <description>The role of International and European Union Law in protecting biodiversity with an emphasis on species protection in the European Union - Slávka Volanska 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45772</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ótti jötna og lundur læva: Rannsókn á kenningum um guðina Þór og Loka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45778</link>
      <description>Ótti jötna og lundur læva: Rannsókn á kenningum um guðina Þór og Loka - Marc Lazaro I Azkarate 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45778</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eigur vinnuhjúa í Skagafirði um miðja 19. öld</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45774</link>
      <description>Eigur vinnuhjúa í Skagafirði um miðja 19. öld - Kolbeinn Sturla G. Heiðuson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnukona, ómagi, stúlka og frú. Rannsókn á því hvaða konur skrifuðu undir áskorun Hins íslenska kvenfélags 1895</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45783</link>
      <description>Vinnukona, ómagi, stúlka og frú. Rannsókn á því hvaða konur skrifuðu undir áskorun Hins íslenska kvenfélags 1895 - Atli Björn Jóhannesson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45783</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áætlun um meðferðarmarkmið hjá sjúklingum með lífsógnandi sjúkdóma: Kerfisbundin fræðileg samantekt af eigindlegum rannsóknum með áherslu á þætti tengdt vinnuumhverfinu, hjúkrunarfræðingnum og viðkomandi stofnun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45779</link>
      <description>Áætlun um meðferðarmarkmið hjá sjúklingum með lífsógnandi sjúkdóma: Kerfisbundin fræðileg samantekt af eigindlegum rannsóknum með áherslu á þætti tengdt vinnuumhverfinu, hjúkrunarfræðingnum og viðkomandi stofnun. - Kristbjörg Hólmfríður Sigurgísladóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eins og að nota sama hamarinn á öll vandamálin“: Upplifun stjórnenda Landspítala af straumlínustjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45782</link>
      <description>„Eins og að nota sama hamarinn á öll vandamálin“: Upplifun stjórnenda Landspítala af straumlínustjórnun - Kristjana Guðjónsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45782</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring Brand Success and Progress Measurement Strategies in Icelandic Companies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45781</link>
      <description>Exploring Brand Success and Progress Measurement Strategies in Icelandic Companies - Ulpiana Morina 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45781</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lygi - málfræðirannsóknir á blekkingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45784</link>
      <description>Lygi - málfræðirannsóknir á blekkingum - Heiðbjört Ragna Axelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45784</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
