<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 12:11:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Farsæld í framkvæmd: Upplifun umsjónarkennara á miðstigi af innleiðingu farsældarlaga nr. 86/2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51662</link>
      <description>Farsæld í framkvæmd: Upplifun umsjónarkennara á miðstigi af innleiðingu farsældarlaga nr. 86/2021 - Aníta Ýr Siggeirsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf eldra fólks til starfsloka og áframhaldandi atvinnuþátttöku í ljósi laga og stefnu á Íslandi: Valfrelsi eða kerfisbundnar hindranir? „Það er ljós við enda ganganna“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51661</link>
      <description>Viðhorf eldra fólks til starfsloka og áframhaldandi atvinnuþátttöku í ljósi laga og stefnu á Íslandi: Valfrelsi eða kerfisbundnar hindranir? „Það er ljós við enda ganganna“ - Dögg Guðjohnsen Ásgeirsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Mér líður ekki vel fyrr en ég er búinn með allan peninginn": Aukið aðgengi að peningaspilasíðum og spilavandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51663</link>
      <description>"Mér líður ekki vel fyrr en ég er búinn með allan peninginn": Aukið aðgengi að peningaspilasíðum og spilavandi - Valdís Von Valdimarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51663</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla ráðgjafa Bergsins Headspace af Solihull-aðferðinni. "Umhygð, gangvæmni og atferlismótun í verki"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51660</link>
      <description>Reynsla ráðgjafa Bergsins Headspace af Solihull-aðferðinni. "Umhygð, gangvæmni og atferlismótun í verki" - Guðlaug Rún Gísladóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að vera stuðningsfjölskylda á Íslandi: Upplifun og viðhorf stuðningsforeldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51664</link>
      <description>Að vera stuðningsfjölskylda á Íslandi: Upplifun og viðhorf stuðningsforeldra - Birta Líf Ólafsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51664</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er enginn fullorðinn þótt hann sé orðinn 18 ára": Ákvarðanataka, reynsla og upplifanir barnaverndarstarfsmanna af framlengdri fósturvistun ungmenna umfram 18 ára aldur til tvítugs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51665</link>
      <description>"Það er enginn fullorðinn þótt hann sé orðinn 18 ára": Ákvarðanataka, reynsla og upplifanir barnaverndarstarfsmanna af framlengdri fósturvistun ungmenna umfram 18 ára aldur til tvítugs - Dagný Sif Ómarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"það er bara þessi bið" : Eigindleg rannsókn á upplifun foreldra trans barna af þjónustu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51666</link>
      <description>"það er bara þessi bið" : Eigindleg rannsókn á upplifun foreldra trans barna af þjónustu á Íslandi - Charlotte Vest Pedersen 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að alast upp hjá foreldri með vímuefnaröskun: Langtímaáhrif á sálræna líðan og félagslega stöðu. Yfirlitssamantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51667</link>
      <description>Að alast upp hjá foreldri með vímuefnaröskun: Langtímaáhrif á sálræna líðan og félagslega stöðu. Yfirlitssamantekt - Elísa Sif Snorradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51667</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar fagaðilar verða þolendur: Ofbeldi gegn félagsráðgjöfum eins og það birtist í íslenskum dómum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51659</link>
      <description>Þegar fagaðilar verða þolendur: Ofbeldi gegn félagsráðgjöfum eins og það birtist í íslenskum dómum - Inga Beck Jónsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51659</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskipti og stuðningur í kjölfar fæðingar fyrsta barns: Tengsl við líðan mæðra og feðra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51658</link>
      <description>Samskipti og stuðningur í kjölfar fæðingar fyrsta barns: Tengsl við líðan mæðra og feðra - Karen Mjöll Þorfinnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að snúa skipinu við: Hönnun á vaxtarstefnu Félagsbústaða með jákvæðu sjóðstreymi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51656</link>
      <description>Að snúa skipinu við: Hönnun á vaxtarstefnu Félagsbústaða með jákvæðu sjóðstreymi - Daniela Katarzyna Zbikowska 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Navigating our fragmented narratives in search of increased unity</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51657</link>
      <description>Navigating our fragmented narratives in search of increased unity - Gunnar Grímsson 1963-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51657</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vörumerkjabreyting - Hafa íslensk fyrirtæki sem hafa framkvæmt vörumerkjabreytingu upplifað jákvæð áhrif á rekstur og ímynd?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51651</link>
      <description>Vörumerkjabreyting - Hafa íslensk fyrirtæki sem hafa framkvæmt vörumerkjabreytingu upplifað jákvæð áhrif á rekstur og ímynd? - Rakel Anna Jónasdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51651</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almannaréttur og heimildir landeigenda til takmörkunar þar á sbr. 18.gr. náttúruverndarlaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51650</link>
      <description>Almannaréttur og heimildir landeigenda til takmörkunar þar á sbr. 18.gr. náttúruverndarlaga - Hörður Míó Ólafsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51650</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurheimta ofgreiddrar og ólögmætrar kröfu. Uppgreiðslugjald Íbúðalánasjóðs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51649</link>
      <description>Endurheimta ofgreiddrar og ólögmætrar kröfu. Uppgreiðslugjald Íbúðalánasjóðs - Hrafnhildur Bridde 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51649</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lagaumhverfi sýndareigna: Hvernig falla sýndareignir að gildandi íslenskum rétti og ESB regluverki og er þörf á lagabreytingu til að tryggja viðeigandi neytenda- og fjárfestavernd?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51652</link>
      <description>Lagaumhverfi sýndareigna: Hvernig falla sýndareignir að gildandi íslenskum rétti og ESB regluverki og er þörf á lagabreytingu til að tryggja viðeigandi neytenda- og fjárfestavernd? - Hrefna Sif Gunnarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51652</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð íslenskra fyrirtækja við gagnrýni á samfélagsmiðlum - Greining í samræmi við fræðileg viðmið um krísusamskipti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51654</link>
      <description>Viðbrögð íslenskra fyrirtækja við gagnrýni á samfélagsmiðlum - Greining í samræmi við fræðileg viðmið um krísusamskipti - Berglind Ýr Björgvinsdóttir 1999-; Berglind Ýr Björgvinsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur í upptökustjórnun: Af hverju eru konur í miklum minnihluta meðal upptökustjóra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51655</link>
      <description>Konur í upptökustjórnun: Af hverju eru konur í miklum minnihluta meðal upptökustjóra? - Helena Sif Gunnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif skóla án aðgreiningar á vinnuumhverfi og líðan kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51653</link>
      <description>Áhrif skóla án aðgreiningar á vinnuumhverfi og líðan kennara - Laufey Ósk Þórðardóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51653</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating dNBR and CBI for Fire Severity Estimation in Fennoscandian Boreal Surface Fires</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51646</link>
      <description>Evaluating dNBR and CBI for Fire Severity Estimation in Fennoscandian Boreal Surface Fires - Chiara Gherardelli 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51646</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peysuprjón á 18. og 19. öld: Rannsókn heimilda og endurgerðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51647</link>
      <description>Peysuprjón á 18. og 19. öld: Rannsókn heimilda og endurgerðir - Guðrún Hildur Rosenkjær 1962-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51647</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf til jafnlaunavottunar: Rannsókn á viðhorfi hagsmunaaðila á jafnlaunavottun á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51645</link>
      <description>Viðhorf til jafnlaunavottunar: Rannsókn á viðhorfi hagsmunaaðila á jafnlaunavottun á Íslandi - Steinar Lúðvíksson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51645</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Empathy in Dementia Care: A Study of Professional Virtue, Communication and Dignity in Nursing Practice</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51648</link>
      <description>Empathy in Dementia Care: A Study of Professional Virtue, Communication and Dignity in Nursing Practice - Arnrún Halla Arnórsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Observing Seasonal Cycles in Greenhouse Gas Fluxes with Automatic Flushing Chambers in a Low-Arctic Lake</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51644</link>
      <description>Observing Seasonal Cycles in Greenhouse Gas Fluxes with Automatic Flushing Chambers in a Low-Arctic Lake - Celeste Bergne 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating impacts of hydroclimatic extremes on water use efficiency and carbon use efficiency of northern ecosystems</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51643</link>
      <description>Evaluating impacts of hydroclimatic extremes on water use efficiency and carbon use efficiency of northern ecosystems - Vaishnavi Prashant Karkare 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51643</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
