<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 13:09:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sjálfstæði dómstóla - skipun dómara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49355</link>
      <description>Sjálfstæði dómstóla - skipun dómara - Erna Birgisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sveitarfélögin Akraneskaupstaður og Árborg: Samanburður á fjölskyldustefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49356</link>
      <description>Sveitarfélögin Akraneskaupstaður og Árborg: Samanburður á fjölskyldustefnum - Margrét A Kristófersdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Advances Towards the Total Synthesis of Flustramine Q:  A Marine Derived Cholinesterase Inhibitor</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49368</link>
      <description>Advances Towards the Total Synthesis of Flustramine Q:  A Marine Derived Cholinesterase Inhibitor - Björn Hrannar Brynjarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49368</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrræði í geðþjónustu. Samanburður á geðheilbrigðisþjónustu fyrir einstaklinga með langvarandi geðrænan vanda og geðrof á Íslandi og í Bretlandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49369</link>
      <description>Úrræði í geðþjónustu. Samanburður á geðheilbrigðisþjónustu fyrir einstaklinga með langvarandi geðrænan vanda og geðrof á Íslandi og í Bretlandi - Dögg Magnúsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í skjóli leyndarhjúps og þagnar: Áhrif geðklofa og geðhvarfasýki á parasambönd og fjölskyldur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49366</link>
      <description>Í skjóli leyndarhjúps og þagnar: Áhrif geðklofa og geðhvarfasýki á parasambönd og fjölskyldur - Sylvía Lind Gunnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Friðhelgi einkalífsins brotin: Áhrif stafræns kynferðisofbeldis á börn og ungmenni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49367</link>
      <description>Friðhelgi einkalífsins brotin: Áhrif stafræns kynferðisofbeldis á börn og ungmenni - Anna Guðrún Heimisdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjá um aðra en gleymast í ferlinu. Starfsumhverfi og kulnun meðal félagsráðgjafa á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49370</link>
      <description>Sjá um aðra en gleymast í ferlinu. Starfsumhverfi og kulnun meðal félagsráðgjafa á Íslandi - Jana Rún Hermannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49370</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rétturinn til að gleymast og risamállíkön: Er 1. mgr. 20. gr. persónuverndarlaga framkvæmanleg?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49373</link>
      <description>Rétturinn til að gleymast og risamállíkön: Er 1. mgr. 20. gr. persónuverndarlaga framkvæmanleg? - Árni Steinn Ásgeirsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49373</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er þörf á hinni ólögfestu reglu samningaréttar um brostnar forsendur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49371</link>
      <description>Er þörf á hinni ólögfestu reglu samningaréttar um brostnar forsendur? - Elísa Aðalheiður Eyvindsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49371</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað telst til riftanlegrar gjafar í skilningi 131. gr. laga nr. 21/1991</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49372</link>
      <description>Hvað telst til riftanlegrar gjafar í skilningi 131. gr. laga nr. 21/1991 - Ólafur Helgi Örvarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49372</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samtalsmeðferð með aðstoð dýra: Áhrif hunda á tengsl fagaðila og notenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49374</link>
      <description>Samtalsmeðferð með aðstoð dýra: Áhrif hunda á tengsl fagaðila og notenda - Anna Rakel Róbertsdóttir Glad 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49374</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættuhegðun barna og unglinga: Mikilvægi snemmtækrar íhlutunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49359</link>
      <description>Áhættuhegðun barna og unglinga: Mikilvægi snemmtækrar íhlutunar - Karen Glóey Guðnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfstæði dómstóla í íslenskri stjórnskipan. Er unnt að styrkja sjálfstæði dómstóla með lagabreytingum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49363</link>
      <description>Sjálfstæði dómstóla í íslenskri stjórnskipan. Er unnt að styrkja sjálfstæði dómstóla með lagabreytingum? - Sara Líf Guðjónsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekki benda á mig „Hversu vel uppfyllir raunverulegt aðgengi að meðferðarúrræðum fyrir börn með fjölþættan vanda á Íslandi þær skuldbindingar sem settar hafa verið fram með opinberum lögum og stefnumótun?“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49365</link>
      <description>Ekki benda á mig „Hversu vel uppfyllir raunverulegt aðgengi að meðferðarúrræðum fyrir börn með fjölþættan vanda á Íslandi þær skuldbindingar sem settar hafa verið fram með opinberum lögum og stefnumótun?“ - Steinunn Björk Halldórsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valdefling í gegnum tónlist: Félagsleg og tilfinningaleg áhrif tónlistar á börn með sjónskerðingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49360</link>
      <description>Valdefling í gegnum tónlist: Félagsleg og tilfinningaleg áhrif tónlistar á börn með sjónskerðingu - Elísabet Heiða Valdemarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49360</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi í parsamböndum: Tilfinningalegt ofbeldi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49358</link>
      <description>Ofbeldi í parsamböndum: Tilfinningalegt ofbeldi - Saga Rún Vilhjálmsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>En hvað með týndu stelpurnar? Stelpur með ADHD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49362</link>
      <description>En hvað með týndu stelpurnar? Stelpur með ADHD - Sara Rós Guðmundsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tvær leiðir, eitt markmið: Samanburður á áfallamiðaðri og batamiðaðri nálgun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49361</link>
      <description>Tvær leiðir, eitt markmið: Samanburður á áfallamiðaðri og batamiðaðri nálgun - Thelma Hrund Hilmarsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svona varð ég til: Upplifun og tengslamyndun einstaklinga sem getnir eru með gjafasæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49357</link>
      <description>Svona varð ég til: Upplifun og tengslamyndun einstaklinga sem getnir eru með gjafasæði - Gunnhildur Lilja Kristinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Milli veggja fangelsis og samfélags: Félagsleg áhrif afplánunar og vegferð fanga aftur út í samfélagið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49376</link>
      <description>Milli veggja fangelsis og samfélags: Félagsleg áhrif afplánunar og vegferð fanga aftur út í samfélagið - Una Lára Lárusdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49376</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Distribution of Diclofenac Sodium in Porcine Skin: A Quantitative Approach Using Franz Diffusion Cells and Tape Stripping</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49375</link>
      <description>The Distribution of Diclofenac Sodium in Porcine Skin: A Quantitative Approach Using Franz Diffusion Cells and Tape Stripping - Bria Shi-Anne Carrie Robinson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49375</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn og foreldrar í fangelsi: Áhrif aðskilnaðar á tengslamyndun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49364</link>
      <description>Börn og foreldrar í fangelsi: Áhrif aðskilnaðar á tengslamyndun - María Magnúsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vímuefnaröskun mæðra. Tengslamyndun mæðra við börn þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49378</link>
      <description>Vímuefnaröskun mæðra. Tengslamyndun mæðra við börn þeirra - Margrét Íris Einarsdóttir 1999-; Huldís Edda Annelsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49378</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stórhátíð neysluhyggjunnar. Afleiðingar óhóflegrar neyslu á jólunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49377</link>
      <description>Stórhátíð neysluhyggjunnar. Afleiðingar óhóflegrar neyslu á jólunum - Vala Olsen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49377</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traduzione in islandese e analisi di sei racconti dal libro «Favole al Telefono» di Gianni Rodari</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49379</link>
      <description>Traduzione in islandese e analisi di sei racconti dal libro «Favole al Telefono» di Gianni Rodari - Birna Hreiðarsdóttir 1951-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49379</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
