<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 15:05:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Viðhorf og væntingar hjúkrunarfræðinga tengt fyrirhuguðum samruna og breytingaferli  gjörgæsludeilda í Nýja Landspítala: Blönduð rannsókn með eigindlegri áherslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51458</link>
      <description>Viðhorf og væntingar hjúkrunarfræðinga tengt fyrirhuguðum samruna og breytingaferli  gjörgæsludeilda í Nýja Landspítala: Blönduð rannsókn með eigindlegri áherslu - Helga Hrönn Þórsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51458</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samlegðaráhrif safna og grunnskóla: Safnfræðsla á höfuðborgarsvæðinu 2024-2025.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51459</link>
      <description>Samlegðaráhrif safna og grunnskóla: Safnfræðsla á höfuðborgarsvæðinu 2024-2025. - Vigdís Hlíf Sigurðardóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tvær æðar í naflastreng (iSUA) - Algengi og útkoma meðgöngu fyrir móður og barn í einburameðgöngu á Íslandi á árunum 2015 – 2022: Lýðgrunduð ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51453</link>
      <description>Tvær æðar í naflastreng (iSUA) - Algengi og útkoma meðgöngu fyrir móður og barn í einburameðgöngu á Íslandi á árunum 2015 – 2022: Lýðgrunduð ferilrannsókn - Signý Dóra Harðardóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51453</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppruni, þróun og áskoranir starfsmats: Frá stigveldi til sveigjanleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51449</link>
      <description>Uppruni, þróun og áskoranir starfsmats: Frá stigveldi til sveigjanleika - Bryndís Guðrún Knútsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51449</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á stafrænum krossgötum. Upplifun náms- og starfsráðgjafa af stafrænni náms- og starfsráðgjöf  í framhaldsskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51448</link>
      <description>Á stafrænum krossgötum. Upplifun náms- og starfsráðgjafa af stafrænni náms- og starfsráðgjöf  í framhaldsskólum - Hólmar Hákon Óðinsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploration of exclusive breastfeeding practices among working mothers in Ghana: a qualitative study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51447</link>
      <description>Exploration of exclusive breastfeeding practices among working mothers in Ghana: a qualitative study - Angela Manful 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Valdið til þorpanna: Frá hverfisráðum til heimastjórna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51452</link>
      <description>Valdið til þorpanna: Frá hverfisráðum til heimastjórna? - Steinunn Ása Sigurðardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51452</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ukrainian refugees in Europe: Iceland as a case study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51445</link>
      <description>Ukrainian refugees in Europe: Iceland as a case study - Tetyana Karchevska 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51445</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á milli skráningar og grisjunar: Áhrif lagabreytinga á starfshætti íslenskra safna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51444</link>
      <description>Á milli skráningar og grisjunar: Áhrif lagabreytinga á starfshætti íslenskra safna - Þráinn Guðbrandsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51444</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gengur Ísland of langt eða of skammt við innleiðingu alþjóðasamninga, reglugerða og laga í umhverfis- og orkumálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51442</link>
      <description>Gengur Ísland of langt eða of skammt við innleiðingu alþjóðasamninga, reglugerða og laga í umhverfis- og orkumálum - Steinar Ingi Kolbeins 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51442</guid>
    </item>
    <item>
      <title>China in the Arctic: The Evolution of Engagement  Before and After China's Arctic Policy (2018)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51443</link>
      <description>China in the Arctic: The Evolution of Engagement  Before and After China's Arctic Policy (2018) - Dorota Julia Kotniewicz 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51443</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framkvæmd EB 261/2004 á Íslandi Verkefnamat byggt á gögnum Icelandair</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51450</link>
      <description>Framkvæmd EB 261/2004 á Íslandi Verkefnamat byggt á gögnum Icelandair - Guðmundur Bjarni Benediktsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51450</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nýburar með gastroschisis. Áhrif staðlaðra fæðuleiðbeininga á næringu, dvalartíma á sjúkrahúsi og fylgikvilla: Samþætt fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51454</link>
      <description>Nýburar með gastroschisis. Áhrif staðlaðra fæðuleiðbeininga á næringu, dvalartíma á sjúkrahúsi og fylgikvilla: Samþætt fræðileg samantekt - Edda Karen Haraldsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51454</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Parenting in Precarity: Exclusion from Early Childhood Education and Care among Mothers Applying for International Protection in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51455</link>
      <description>Parenting in Precarity: Exclusion from Early Childhood Education and Care among Mothers Applying for International Protection in Iceland - Jorika Trundová 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51455</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Immigrant Experiences in Accessing Healthcare in Iceland: A Qualitative Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51457</link>
      <description>Immigrant Experiences in Accessing Healthcare in Iceland: A Qualitative Study - Ebenezer Forson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51457</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fordómar gagnvart geðröskunum og félagsleg fjarlægð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51446</link>
      <description>Fordómar gagnvart geðröskunum og félagsleg fjarlægð - Selja Dís Jónsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51446</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„OK, þannig að þú ert bara aumingi?“: Viðbrögð og viðnám kvenna með endómetríósu við ríkjandi orðræðu í skóla- og atvinnulífi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51451</link>
      <description>„OK, þannig að þú ert bara aumingi?“: Viðbrögð og viðnám kvenna með endómetríósu við ríkjandi orðræðu í skóla- og atvinnulífi - Rakel Hanna Guðjónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51451</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Þetta veltur allt á skjalastjóranum, frá A-Ö": ,,Rosalegt hagsmunamál fyrir nemendur að þetta sé varðveitt til framtíðar"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51438</link>
      <description>,,Þetta veltur allt á skjalastjóranum, frá A-Ö": ,,Rosalegt hagsmunamál fyrir nemendur að þetta sé varðveitt til framtíðar" - Hjördís Jónsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51438</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Læknamönnun heilbrigðisstofnana á landsbyggðinni: Hvaða afleiðingar og áhrif hafa stjórntæki hins opinbera á læknamönnun Heilbrigðisstofnunar Vestfjarða ?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51431</link>
      <description>Læknamönnun heilbrigðisstofnana á landsbyggðinni: Hvaða afleiðingar og áhrif hafa stjórntæki hins opinbera á læknamönnun Heilbrigðisstofnunar Vestfjarða ? - Lúðvík Þorgeirsson 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing reglna til framkvæmda: Innleiðing fyrirmæla ríkissaksóknara nr. 3/2018 í starf rannsakenda í ofbeldisbrotum gegn fötluðu fólki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51435</link>
      <description>Innleiðing reglna til framkvæmda: Innleiðing fyrirmæla ríkissaksóknara nr. 3/2018 í starf rannsakenda í ofbeldisbrotum gegn fötluðu fólki - Jón Þorsteinn Sigurðsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá stefnu til framkvæmdar. Greining á breytingastjórnun og stefnumótunarferli við kerfisbreytingar örorku- og endurhæfingarlífeyrisþega</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51432</link>
      <description>Frá stefnu til framkvæmdar. Greining á breytingastjórnun og stefnumótunarferli við kerfisbreytingar örorku- og endurhæfingarlífeyrisþega - Aron Sveinsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Traditional Farming Practices and Ecological Restoration: Challenges of Democratic Participation and Engagement in Iceland’s Battle with Soil Erosion</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51436</link>
      <description>Traditional Farming Practices and Ecological Restoration: Challenges of Democratic Participation and Engagement in Iceland’s Battle with Soil Erosion - Marissa Sigrún Pinal 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51436</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing nýs skjala- og málakerfis hjá Stjórnarráði Íslands: Helstu áskoranir og tækifæri Er innleiðing með hjartanu allt sem þarf?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51430</link>
      <description>Innleiðing nýs skjala- og málakerfis hjá Stjórnarráði Íslands: Helstu áskoranir og tækifæri Er innleiðing með hjartanu allt sem þarf? - Sólveig G Jörgensdóttir Berndsen 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51430</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn í leikskóla með annað móðurmál en íslensku: Samræðulestur sem leið til að efla orðaforða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51434</link>
      <description>Börn í leikskóla með annað móðurmál en íslensku: Samræðulestur sem leið til að efla orðaforða - Julia Lobanova 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>On Earth as in Heaven: A Journey on a River with Henry David Thoreau</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51437</link>
      <description>On Earth as in Heaven: A Journey on a River with Henry David Thoreau - Þorgerður Ásdís Jóhannsdóttir 1956-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51437</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
