<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 08:08:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49922</link>
      <description>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess? - Arnar Milutin Heiðarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49922</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf stjórnenda til kulnunar og streitu: Fræðsla og forvarnir í íslenskum stórfyrirtækjum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49918</link>
      <description>Viðhorf stjórnenda til kulnunar og streitu: Fræðsla og forvarnir í íslenskum stórfyrirtækjum - Ellen Ósk Valtýsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49918</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Transnational Belonging and Identity: Negotiating Nationhood in Migrant Lives</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49920</link>
      <description>Transnational Belonging and Identity: Negotiating Nationhood in Migrant Lives - Emilija Aleksandraviciene 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49920</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig birtist narsissismi á samfélagsmiðlum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49919</link>
      <description>Hvernig birtist narsissismi á samfélagsmiðlum? - Aníta Kristjánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49919</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málmorð Tyrklands gegn kúrdísku. Þjóðernishyggja og málstýring</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49921</link>
      <description>Málmorð Tyrklands gegn kúrdísku. Þjóðernishyggja og málstýring - Oddur Örn Sævarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49921</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfsöryggi mæðra við brjóstagjöf og sálfélagsleg líðan: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49933</link>
      <description>Sjálfsöryggi mæðra við brjóstagjöf og sálfélagsleg líðan: Fræðileg samantekt - Elfa Sigurðardóttir 2000-; Guðbjörg Birta Sigurðardóttir 2000-; Hekla Rún Harðardóttir 2001-; Hjördís Alfa Ágústsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49933</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat á ruglingshættu í vörumerkjarétti: Framkvæmd og túlkun heildaráhrifa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49934</link>
      <description>Mat á ruglingshættu í vörumerkjarétti: Framkvæmd og túlkun heildaráhrifa - Vuong The Pham 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49934</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Beinþynning: Tengsl beinþéttni og hreyfingar: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49932</link>
      <description>Beinþynning: Tengsl beinþéttni og hreyfingar: Fræðileg samantekt - Aldís Greta Bergdal 1996-; Ásgerður Steinþórsdóttir 1994-; Sunna Egilsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49932</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"það er samt bara svo asnalegt að þurfa að fara í eitthvað svona leikrit til að losna við einhvern aðila sem er algjörlega ekki að standa sig.” Upplifun mannauðsstjóra hjá hinu opinbera af erfiðum starfsmannamálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49936</link>
      <description>"það er samt bara svo asnalegt að þurfa að fara í eitthvað svona leikrit til að losna við einhvern aðila sem er algjörlega ekki að standa sig.” Upplifun mannauðsstjóra hjá hinu opinbera af erfiðum starfsmannamálum - Viktor Freyr Hjörleifsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49936</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Tilgangurinn var alltaf að verða atvinnumaður.“ Reynsla ungra íslenskra knattspyrnumanna af erlendum knattspyrnuakademíum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49937</link>
      <description>„Tilgangurinn var alltaf að verða atvinnumaður.“ Reynsla ungra íslenskra knattspyrnumanna af erlendum knattspyrnuakademíum - Guðjón Þór Ólafsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49937</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skapsmunir: Félags- og tilfinningalæsi: Þverfagleg myndlistarkennsla fyrir  yngsta stig grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49935</link>
      <description>Skapsmunir: Félags- og tilfinningalæsi: Þverfagleg myndlistarkennsla fyrir  yngsta stig grunnskóla - Ragnar Birkir Bjarkarson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49935</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólanámskrá náttúruvísinda frá 1.-7. bekk. Unnið út frá hæfniviðmiðum aðalnámskrár grunnskóla 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49939</link>
      <description>Skólanámskrá náttúruvísinda frá 1.-7. bekk. Unnið út frá hæfniviðmiðum aðalnámskrár grunnskóla 2024 - Orri Steingrímsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49939</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing Dynamics of Barriers to Hydrogen Production in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49923</link>
      <description>Assessing Dynamics of Barriers to Hydrogen Production in Iceland - Evgenii Zykov 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49923</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slitgigt í hné og mjöðm: Meðferðarúrræði og áhrif þeirra á lífsgæði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49929</link>
      <description>Slitgigt í hné og mjöðm: Meðferðarúrræði og áhrif þeirra á lífsgæði - Elísabet Páley Vignisdóttir 2000-; Birta Guðný Árnadóttir 2001-; Jóhanna Ragnheiður Sigurbjörnsdóttir 2002-; Erna Hödd Pálmadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49929</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Incorporating Time in the Accounting and Analysis of Financed Emissions for U.S. Exchange-Traded Funds</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49928</link>
      <description>Incorporating Time in the Accounting and Analysis of Financed Emissions for U.S. Exchange-Traded Funds - Eysteinn Hrafnkelsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49928</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif utanbast- og mænudeyfingar í fæðingu á móður: Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49925</link>
      <description>Áhrif utanbast- og mænudeyfingar í fæðingu á móður: Fræðileg samantekt - Eva María Davíðsdóttir 2002-; Hjördís Lilja Traustadóttir 2002-; Kiana Theresa Quimpo 2002-; Þórunn Hafdís Hill Ævarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49925</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilhögun rannsókna og viðurlaga vegna skattalagabrota eftir setningu laga nr. 29/2021: Samanburður við Danmörku, Noreg og Svíþjóð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49926</link>
      <description>Tilhögun rannsókna og viðurlaga vegna skattalagabrota eftir setningu laga nr. 29/2021: Samanburður við Danmörku, Noreg og Svíþjóð - Vigdís Guðmundsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49926</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif viðskiptastríðs á gjaldeyrismarkaði. Hver eru áhrif tolla-ákvarðana Donalds J. Trump Bandaríkjaforseta á gjaldeyrismarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49924</link>
      <description>Áhrif viðskiptastríðs á gjaldeyrismarkaði. Hver eru áhrif tolla-ákvarðana Donalds J. Trump Bandaríkjaforseta á gjaldeyrismarkaði? - Ólafur Örn Olafsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49924</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Markaðsáætlun fyrir Kria Kitchen: Uppskriftavefur með „stealth health“ nálgun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49927</link>
      <description>Markaðsáætlun fyrir Kria Kitchen: Uppskriftavefur með „stealth health“ nálgun - Kristín María Bl. Lárusdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49927</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kostnaðarnytjagreining á innleiðingu Vöku við meðferð sykursýki 2 á landsvísu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49931</link>
      <description>Kostnaðarnytjagreining á innleiðingu Vöku við meðferð sykursýki 2 á landsvísu - Salvör Dalla Hjaltadóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49931</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun hagkerfis knattspyrnunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49930</link>
      <description>Þróun hagkerfis knattspyrnunnar - Kristófer Helgi Jóhannsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49930</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af hverju Grænland? Hverjar eru helstu ástæðurnar fyrir áhuga Bandaríkjastjórnar á Grænlandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49940</link>
      <description>Af hverju Grænland? Hverjar eru helstu ástæðurnar fyrir áhuga Bandaríkjastjórnar á Grænlandi? - Eiður Snorri Bjarnason 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49940</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætt viðhorf skapast með aukinni þekkingu. Fræðileg samantekt um mat og viðbrögð við vannæringu eldra fólks í þjónustu heimahjúkrunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49941</link>
      <description>Bætt viðhorf skapast með aukinni þekkingu. Fræðileg samantekt um mat og viðbrögð við vannæringu eldra fólks í þjónustu heimahjúkrunar - Sigrún María Ragnarsdóttir 1999-; Guðbjörg Hera Gunnarsdóttir 2000-; Hekla Hrund Gunnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49941</guid>
    </item>
    <item>
      <title>FAST hetjur á Íslandi – í kappi við tímann: Innleiðing FAST hetjuverkefniog niðurstöður úr þjóðarkönnun um þekkingu Íslendinga á heilaslagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49942</link>
      <description>FAST hetjur á Íslandi – í kappi við tímann: Innleiðing FAST hetjuverkefniog niðurstöður úr þjóðarkönnun um þekkingu Íslendinga á heilaslagi - Anna Birta Hólm Helgudóttir 2001-; Halla Rakel Long 2002-; Ólöf Arna Ólafsdóttir 2001-; Vigdís Skarphéðinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49942</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virðismat skráðra fasteignafélaga á Íslandi. Hvaða aðferð er viðeigandi fyrir virðismat fasteignafélaga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49944</link>
      <description>Virðismat skráðra fasteignafélaga á Íslandi. Hvaða aðferð er viðeigandi fyrir virðismat fasteignafélaga? - Ingvar Daði Þórisson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49944</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
