<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 17:05:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Leiðtogafundur Evrópuráðsins á Íslandi: Tengslanet í krafti smæðarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49623</link>
      <description>Leiðtogafundur Evrópuráðsins á Íslandi: Tengslanet í krafti smæðarinnar - Katrín Ósk Ásgeirsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49623</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá áhuga til skilnings. Greinargerð með lesskilningsverkefnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49629</link>
      <description>Frá áhuga til skilnings. Greinargerð með lesskilningsverkefnum - Eygló Anna Magnúsdóttir 1990-; Brynhildur Tyrfingsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49629</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá leikskóla til grunnskóla: Þáttaskil í lífi barna með fjölbreyttan tungumála- og menningarbakgrunn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49625</link>
      <description>Frá leikskóla til grunnskóla: Þáttaskil í lífi barna með fjölbreyttan tungumála- og menningarbakgrunn - Marta Hrönn Magnúsdóttir 1996-; Weronika Agnieszka Skawinska 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49625</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á bakvið tjöldin. Skuggafélagslíf í framhaldsskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49628</link>
      <description>Á bakvið tjöldin. Skuggafélagslíf í framhaldsskólum - Þórdís Katla Sverrisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttarstaða umsækjenda um alþjóðlega vernd, í ljósi lögfestingar Samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49627</link>
      <description>Réttarstaða umsækjenda um alþjóðlega vernd, í ljósi lögfestingar Samnings Sameinuðu þjóðanna um réttindi fatlaðs fólks - Freydís Rósa Vignisdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49627</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Integrity of Power. The renegotiation of political relationships in early Capetian France</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49624</link>
      <description>The Integrity of Power. The renegotiation of political relationships in early Capetian France - Egill Orri Ómarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49624</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn tækni í leikskólum og nýting hennar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49630</link>
      <description>Stafræn tækni í leikskólum og nýting hennar - Hafþór Helgi Einarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49630</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafainnlagnir í hönnun og smiði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49626</link>
      <description>Stafainnlagnir í hönnun og smiði - Guðbjörg Marta Pétursdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49626</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matjurtaræktun: Greinargerð. Potað í moldina</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49631</link>
      <description>Matjurtaræktun: Greinargerð. Potað í moldina - Kolbrún Guðmundsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49631</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Við styðjum barnið - en hver styður foreldrana? Hvaða áskoranir og styrkleikar sjá fagaðilar í stuðningi við foreldra barna með fjölþættan vanda?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49640</link>
      <description>Við styðjum barnið - en hver styður foreldrana? Hvaða áskoranir og styrkleikar sjá fagaðilar í stuðningi við foreldra barna með fjölþættan vanda? - Mía Rán Guðmundsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49640</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49643</link>
      <description>Laban-tækni innan skólaveggja : Hvernig má samþætta danskennslu og leiklist með áherslu á Laban-tækni? - Bríet Hjaltadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49643</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lærum saman Tákn með tali. Nýting tjáskiptaaðferðarinnar Tákn með tali til að stuðla að tjáskiptum allra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49648</link>
      <description>Lærum saman Tákn með tali. Nýting tjáskiptaaðferðarinnar Tákn með tali til að stuðla að tjáskiptum allra - Telma Dilay Þórhallsdóttir Özcan 2001-; Sara Margrét Jakobsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hér er drasl, um drasl, frá drasli til djásna. Verkefnahefti fyrir kennara um nýtingu endurvinnanlegs efniviðar í myndlistarkennslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49641</link>
      <description>Hér er drasl, um drasl, frá drasli til djásna. Verkefnahefti fyrir kennara um nýtingu endurvinnanlegs efniviðar í myndlistarkennslu - Eyrún Ósk Hjartardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49641</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Líf og skóli: Á áfallamiðuð nálgun heima í grunnskóla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49645</link>
      <description>Líf og skóli: Á áfallamiðuð nálgun heima í grunnskóla? - Elín Ýr Sigurbjörnsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49645</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kjartan, Bolli og Batman: Tengingar við dægurefni í kennslu Íslendingasagna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49644</link>
      <description>Kjartan, Bolli og Batman: Tengingar við dægurefni í kennslu Íslendingasagna - Sólmundur Magnús Sigurðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reikningur verður að rökræðu: Notkun kennsluaðferðarinnar Talað um tölur á unglingastigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49642</link>
      <description>Reikningur verður að rökræðu: Notkun kennsluaðferðarinnar Talað um tölur á unglingastigi - Sólveig Marý Þyríar Einarsdóttir 2002-; Þóra Dagný Stefánsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49642</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fósturskimun og litningafrávik: Með áherslu á Downs heilkenni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49647</link>
      <description>Fósturskimun og litningafrávik: Með áherslu á Downs heilkenni - Ólöf Sigurðardóttir 1994-; Íris Rut Jónsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49647</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjálfun í vatni: Hreyfing, endurhæfing og vellíðan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49646</link>
      <description>Þjálfun í vatni: Hreyfing, endurhæfing og vellíðan - Sólveig Erla Oddsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49646</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallamiðuð nálgun. Áfallamiðuð nálgun í starfi með fötluðu fólki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49659</link>
      <description>Áfallamiðuð nálgun. Áfallamiðuð nálgun í starfi með fötluðu fólki - Ebru Krasniqi 1999-; Arnheiður S. Gísladóttir 1987-; Hanna Katrín Finnbogadóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49659</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif karate á Íslandi. Fjöldi iðkenda og keppenda í karate á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49665</link>
      <description>Áhrif karate á Íslandi. Fjöldi iðkenda og keppenda í karate á Íslandi - Matthías Bijan Montazeri 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Star Is Conjured: Jonathan Strange &amp; Mr Norrell and Celebrity Culture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49666</link>
      <description>A Star Is Conjured: Jonathan Strange &amp; Mr Norrell and Celebrity Culture - Oddur Snorrason 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49666</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að læra íslensku sem annað mál. Verkefnabók fyrir tví- og fjöltyngda nemendur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49658</link>
      <description>Að læra íslensku sem annað mál. Verkefnabók fyrir tví- og fjöltyngda nemendur - Anna Þóra Hannesdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49658</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Námsefni fyrir öll: Endurhönnun íslenskubókar með sjónarmiðum algildrar hönnunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49660</link>
      <description>Námsefni fyrir öll: Endurhönnun íslenskubókar með sjónarmiðum algildrar hönnunar - Birta Haraldsdóttir 2000-; Hildur Dúna Grétudóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með góðum umsjónarmanni kemur gott starf: Handbók fyrir umsjónarmenn unglingadeilda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49661</link>
      <description>Með góðum umsjónarmanni kemur gott starf: Handbók fyrir umsjónarmenn unglingadeilda - Petra Wíum Sveinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49661</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Smíðastofan. Margþætt námsspil til að efla sértækan orðaforða nemenda innan smíðastofunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49662</link>
      <description>Smíðastofan. Margþætt námsspil til að efla sértækan orðaforða nemenda innan smíðastofunnar - Mjöll Einarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49662</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
