<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 10:00:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Félagsráðgjöf í framlínu: Hlutverk félagsráðgjafa á bráðamóttöku Landspítala í Fossvogi og í Bandaríkjunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43585</link>
      <description>Félagsráðgjöf í framlínu: Hlutverk félagsráðgjafa á bráðamóttöku Landspítala í Fossvogi og í Bandaríkjunum - Auður Eva Peiser Ívarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43585</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil sjúkradagpeninga og fjárhagsaðstoðar sveitarfélaga : Hvers vegna þarf óvinnufær einstaklingur  að sækja um neyðaraðstoð til lengri tíma?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43586</link>
      <description>Samspil sjúkradagpeninga og fjárhagsaðstoðar sveitarfélaga : Hvers vegna þarf óvinnufær einstaklingur  að sækja um neyðaraðstoð til lengri tíma? - Ingunn Lára Magnúsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43586</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslamyndun hjá börnum með einhverfu : Eru meiri erfiðleikar í tengslamyndun hjá börnum með einhverfu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43588</link>
      <description>Tengslamyndun hjá börnum með einhverfu : Eru meiri erfiðleikar í tengslamyndun hjá börnum með einhverfu? - Anna Lilja Guðmundsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukin samfélagsþjónusta sem svar við löngum boðunarlista : Samfélagsþjónusta í stað boðunarlista</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43583</link>
      <description>Aukin samfélagsþjónusta sem svar við löngum boðunarlista : Samfélagsþjónusta í stað boðunarlista - Jóhanna Freyja Ásgeirsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43583</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Eitt af hverjum fjórum til fimm" : Mikilvægi sértækra úrræða í þágu barna sem búa við vímuefnaröskun foreldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43587</link>
      <description>,,Eitt af hverjum fjórum til fimm" : Mikilvægi sértækra úrræða í þágu barna sem búa við vímuefnaröskun foreldra - Kolbrún Emma Björnsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43587</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur og ADHD : Áskoranir og jákvæðir eiginleikar ADHD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43584</link>
      <description>Konur og ADHD : Áskoranir og jákvæðir eiginleikar ADHD - Valgerður Villena 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43584</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43589</link>
      <description>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein - Þórunn Lúðvíksdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43590</link>
      <description>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna - Aldís Ísabella Fannarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43591</link>
      <description>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja - Þorbjörn Andrason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43592</link>
      <description>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat - Ilmur Arnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43593</link>
      <description>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi. - Rúnar Bergþórsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43594</link>
      <description>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna - Ylfa Örk Davíðsdóttir 2000-; Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43595</link>
      <description>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð? - Inga Þóra Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43596</link>
      <description>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska? - Kara Marín Bjarnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfstæði lögreglu. Staða lögreglunnar innan stjórnsýslukerfisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43546</link>
      <description>Sjálfstæði lögreglu. Staða lögreglunnar innan stjórnsýslukerfisins - Þórunn Birta Þórðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43546</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabætur innan samninga um Einkabankaþjónustu: Dæmi úr dómaframkvæmd Hæstaréttar í kjölfar efnahagshrunsins á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43544</link>
      <description>Skaðabætur innan samninga um Einkabankaþjónustu: Dæmi úr dómaframkvæmd Hæstaréttar í kjölfar efnahagshrunsins á Íslandi - Ragnhildur Auður Mýrdal Ragnheiðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43544</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurupptökunefnd og Endurupptökudómur. Var Endurupptökudómur réttarbót?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43547</link>
      <description>Endurupptökunefnd og Endurupptökudómur. Var Endurupptökudómur réttarbót? - Eyrún Inga Þorbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43547</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yfirlýsingar um takmörkun ábyrgðar eða ábyrgðarleysi. Að hvaða marki er samningsaðila heimilt að takmarka ábyrgð sína eða undanþiggja sig ábyrgð á vanefndum samnings?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43548</link>
      <description>Yfirlýsingar um takmörkun ábyrgðar eða ábyrgðarleysi. Að hvaða marki er samningsaðila heimilt að takmarka ábyrgð sína eða undanþiggja sig ábyrgð á vanefndum samnings? - Jón Sigfús Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43548</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulagsvald sveitarfélaga. Sjálfstjórn sveitarfélaga í skipulagsmálum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43542</link>
      <description>Skipulagsvald sveitarfélaga. Sjálfstjórn sveitarfélaga í skipulagsmálum. - María Bogadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43542</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat íslenskra dómstóla og stjórnvalda á hugtakinu almenningsógn til heimildar á brottvísun EES borgara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43543</link>
      <description>Mat íslenskra dómstóla og stjórnvalda á hugtakinu almenningsógn til heimildar á brottvísun EES borgara - Þórdís Ólöf Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43543</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óréttmæt auðgun. Athugun á mögulegri auðgunarkröfu í kjölfar dóms Hæstaréttar í máli nr. 9/2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43545</link>
      <description>Óréttmæt auðgun. Athugun á mögulegri auðgunarkröfu í kjölfar dóms Hæstaréttar í máli nr. 9/2021 - Smári Daníel Eggertsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43545</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur vegna gæsluvarðhalds að ósekju. Ákvörðun bóta fyrir gæsluvarðhald að ósekju á grundvelli 1. og 2. mgr. 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43553</link>
      <description>Bætur vegna gæsluvarðhalds að ósekju. Ákvörðun bóta fyrir gæsluvarðhald að ósekju á grundvelli 1. og 2. mgr. 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008 - Sólveig Rut Þórarinsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43553</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matið við ákvörðun EES-ríkja að hindra frjálsa för á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Er litið til grundvallarréttinda einstaklinga við matið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43549</link>
      <description>Matið við ákvörðun EES-ríkja að hindra frjálsa för á grundvelli allsherjarreglu og almannaöryggis. Er litið til grundvallarréttinda einstaklinga við matið? - Katla Ýr Sebastiansdóttir Peters 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43549</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur vegna símahlustana. Hvað ræður fjárhæð bóta vegna símahlustana á grundvelli 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43550</link>
      <description>Bætur vegna símahlustana. Hvað ræður fjárhæð bóta vegna símahlustana á grundvelli 246. gr. laga um meðferð sakamála nr. 88/2008 - Sveinbjörg B Kristjánsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43550</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabótaábyrgð fjármálafyrirtækja vegna brota á reglum laga nr. 115/2021. Fjárfestavernd og viðskiptahættir fjármálafyrirtækja.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43555</link>
      <description>Skaðabótaábyrgð fjármálafyrirtækja vegna brota á reglum laga nr. 115/2021. Fjárfestavernd og viðskiptahættir fjármálafyrirtækja. - Einar Dagur Ómarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43555</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
