<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 16:00:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47341</link>
      <description>Serial dependence: A product of an adjustment task or a valid perceptual bias? - Sara Berglind Ómarsdóttir Saenz 2000-; Arnhildur Andersen 2000-; Arndís Hrund Árnadóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47341</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47354</link>
      <description>Upplifun mæðra af síritun fósturhjartsláttar í fæðingu: Eigindleg kerfisbundin fræðileg samantekt - Jóhanna Sigurjónsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47354</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Digital content in Cultural Institutions in Barcelona</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47356</link>
      <description>Digital content in Cultural Institutions in Barcelona - Silja Pálmarsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47356</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif tilkomu Landsréttar á sönnunarkröfur í kynferðisbrotamálum : frjálst sönnunarmat dómstóla og breytingar á 194. gr. almennu  hegningarlaganna nr. 19/1940</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47355</link>
      <description>Áhrif tilkomu Landsréttar á sönnunarkröfur í kynferðisbrotamálum : frjálst sönnunarmat dómstóla og breytingar á 194. gr. almennu  hegningarlaganna nr. 19/1940 - Ragnheiður L Snædal Ólafsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47355</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samþætting Skimunarprófanna HLJÓM-2 og Leið til Læsis: Samanburður á Þáttabyggingu Tveggja Skimunarprófa með Staðfestandi Þáttagreiningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47351</link>
      <description>Samþætting Skimunarprófanna HLJÓM-2 og Leið til Læsis: Samanburður á Þáttabyggingu Tveggja Skimunarprófa með Staðfestandi Þáttagreiningu - Gunnar Daníel Árnason 2001-; Hekla Kaðlín Smith 1999-; Kári Stefánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47351</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áreiðanleiki og réttmæti íslenskrar þýðingar FOG-Q spurningalistans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47353</link>
      <description>Áreiðanleiki og réttmæti íslenskrar þýðingar FOG-Q spurningalistans - Þórkatla María Halldórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47353</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður er að læra allt lífið“ : gildi og lífssýn íslenskra foreldra sem áttu börn á árunum 1997 til 2012</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47352</link>
      <description>„Maður er að læra allt lífið“ : gildi og lífssýn íslenskra foreldra sem áttu börn á árunum 1997 til 2012 - Elísa Björk Björnsdóttir 2001-; Íris Beata Dudziak 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fæðuvenjur og áhætta á góðkynja einstofna mótefnahækkun - Lýðgrunnuð skimunarrannsókn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47344</link>
      <description>Fæðuvenjur og áhætta á góðkynja einstofna mótefnahækkun - Lýðgrunnuð skimunarrannsókn á Íslandi - Styrmir Hallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47344</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samanburður á hlaupurum með framanfótar lendingu og aftanfótar lendingu í óþreyttu og þreyttu ástandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47347</link>
      <description>Samanburður á hlaupurum með framanfótar lendingu og aftanfótar lendingu í óþreyttu og þreyttu ástandi - Alex Mar Bjarkason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47347</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geðheilsuvandi á meðgöngu kvenna með fyrri sögu um fósturmissi. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47342</link>
      <description>Geðheilsuvandi á meðgöngu kvenna með fyrri sögu um fósturmissi. Þversniðsrannsókn - Karen Guðmundsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47342</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hafa rafbílar náð fótfestu hjá bílaleigum?: Áhrif af átaksverkefni stjórnvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47348</link>
      <description>Hafa rafbílar náð fótfestu hjá bílaleigum?: Áhrif af átaksverkefni stjórnvalda - Hildur Bragadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47348</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Við verðum stöðugt að halda áfram : tillögur að því hvernig koma á innflytjendum inn í skipulagt íþrótta- og tómstundastarf á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47350</link>
      <description>Við verðum stöðugt að halda áfram : tillögur að því hvernig koma á innflytjendum inn í skipulagt íþrótta- og tómstundastarf á Íslandi - Kristinn Jens Bjartmarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Incidence and Impact of Melanoma Subtypes in Iceland 1955-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47349</link>
      <description>The Incidence and Impact of Melanoma Subtypes in Iceland 1955-2023 - Eydís Lilja Haraldsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl tilfinningastjórnunar við árangur meðferðar við mótþróaþrjóskuröskun hjá börnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47346</link>
      <description>Tengsl tilfinningastjórnunar við árangur meðferðar við mótþróaþrjóskuröskun hjá börnum - Lilja Dögg Diðriksdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47346</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of a short screening tool measuring sleep quality. Screening tool for sleep quality</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47345</link>
      <description>Development of a short screening tool measuring sleep quality. Screening tool for sleep quality - Guðmundur Viggó Aspelund 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47345</guid>
    </item>
    <item>
      <title>How stability of the visual environment influences serial dependence</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47343</link>
      <description>How stability of the visual environment influences serial dependence - Elín Kara Celin 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47343</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk ARID5B í sjúkdómsmyndun ALL: Yfirtjáning ARID5B ísóforma í B-ALL frumulínunum Nalm6 og REH</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47363</link>
      <description>Hlutverk ARID5B í sjúkdómsmyndun ALL: Yfirtjáning ARID5B ísóforma í B-ALL frumulínunum Nalm6 og REH - Kristinn Hrafnsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47363</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnsýslumeðferð leyfa til sjókvíaeldis : hefur ábyrgð verið dreift of víða?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47364</link>
      <description>Stjórnsýslumeðferð leyfa til sjókvíaeldis : hefur ábyrgð verið dreift of víða? - Kristín Ingibjörg Gísladóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47364</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Role of Hedgehog Signaling in Osteoarthritis - Utilization of three-dimensionally cultured chondrogenic cells</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47362</link>
      <description>The Role of Hedgehog Signaling in Osteoarthritis - Utilization of three-dimensionally cultured chondrogenic cells - Máney Dögg Hjaltadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47362</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úrræði fyrir brotaþola sem glíma við geðrænar áskoranir : samkvæmt lögum um fullnustu refsinga nr. 15/2016 og almennum  hegningarlögum nr. 19/1940</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47358</link>
      <description>Úrræði fyrir brotaþola sem glíma við geðrænar áskoranir : samkvæmt lögum um fullnustu refsinga nr. 15/2016 og almennum  hegningarlögum nr. 19/1940 - Aníta Ýr Strange 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47358</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur til eftirlifenda vegna saknæmrar háttsemi tjónvalds sem leiðir til andláts : hverjir geta átt bótarétt og er bótafjárhæðin aðeins huglægt mat dómara?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47359</link>
      <description>Bætur til eftirlifenda vegna saknæmrar háttsemi tjónvalds sem leiðir til andláts : hverjir geta átt bótarétt og er bótafjárhæðin aðeins huglægt mat dómara? - Lísa Rán Ragnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tenging milli forsteypts stöpulveggjar og staðsteypts sökkuls með stórum steypustyrktarjárnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47357</link>
      <description>Tenging milli forsteypts stöpulveggjar og staðsteypts sökkuls með stórum steypustyrktarjárnum - Ingi Sigurður Ólafsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Beiting ákvæðis 75. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 við ákvörðun refsingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47361</link>
      <description>Beiting ákvæðis 75. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 við ákvörðun refsingar - Harpa Hrafnborg Viðarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geimréttur : álitaefni varðandi töku lands á tunglinu og öðrum himintunglum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47360</link>
      <description>Geimréttur : álitaefni varðandi töku lands á tunglinu og öðrum himintunglum - Þorkell Skúlason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47360</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar kona verður móðir: Eigindleg viðtalsrannsókn við nýjar mæður um upplifun þeirra af því að taka þátt í námskeiðinu Endurheimt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47369</link>
      <description>Þegar kona verður móðir: Eigindleg viðtalsrannsókn við nýjar mæður um upplifun þeirra af því að taka þátt í námskeiðinu Endurheimt - Ásgerður Tinna Zar Jónsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47369</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
