<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 17:00:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áföll í æsku og afbrotahegðun kvenna: Hvernig er hægt að mæta þörfum þeirra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43620</link>
      <description>Áföll í æsku og afbrotahegðun kvenna: Hvernig er hægt að mæta þörfum þeirra? - Sunneva Líf Sindradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43620</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43601</link>
      <description>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir - Sara Kristín Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskylduráðgjöf með trans börnum: Hvert er mikilvægi stuðnings fjölskyldu fyrir félagslega og sálræna líðan trans barna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43616</link>
      <description>Fjölskylduráðgjöf með trans börnum: Hvert er mikilvægi stuðnings fjölskyldu fyrir félagslega og sálræna líðan trans barna? - Katrín Björk Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43616</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hversu gott er aðgengi að geðheilbrigðisþjónustu á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43612</link>
      <description>Hversu gott er aðgengi að geðheilbrigðisþjónustu á Íslandi? - Sandra Björt Árnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn sem verða vitni að heimilisofbeldi: Réttur barna til þátttöku í málum sem þau varða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43617</link>
      <description>Börn sem verða vitni að heimilisofbeldi: Réttur barna til þátttöku í málum sem þau varða - Guðbjörg Yuriko Ogino 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43617</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43596</link>
      <description>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska? - Kara Marín Bjarnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynslóðabil og upplifun kulnunar: Breytingar milli kynslóða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43621</link>
      <description>Kynslóðabil og upplifun kulnunar: Breytingar milli kynslóða - Karen Birna Aradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43621</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barnshafandi konur með vímuefnaröskun: Úrræði, stuðningur og eftirfylgni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43618</link>
      <description>Barnshafandi konur með vímuefnaröskun: Úrræði, stuðningur og eftirfylgni - Elísabet Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43618</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi barna gegn foreldrum: Áhættuþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43619</link>
      <description>Ofbeldi barna gegn foreldrum: Áhættuþættir - Sunna Lind Ingibergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43619</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43589</link>
      <description>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein - Þórunn Lúðvíksdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43594</link>
      <description>Konur sem verða fyrir kynþáttun: Áhrif fordóma og öráreitis á líðan og heilsu kvenna - Ylfa Örk Davíðsdóttir 2000-; Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43593</link>
      <description>Heimildargildi Landnámu. Kynning á Landnámu og gildi hennar sem sönnun um stofnun beins eignarréttar yfir fasteignum hér á landi. - Rúnar Bergþórsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43593</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Systkini fatlaðra barna: Áhrif og upplifun systkina barna með fötlun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43597</link>
      <description>Systkini fatlaðra barna: Áhrif og upplifun systkina barna með fötlun - Lára Karitas Jóhannesdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43592</link>
      <description>Áhættu- og verndandi þættir í lífi barna: Þrautseigja og áhættumat - Ilmur Arnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43592</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43591</link>
      <description>Bætur fyrir setu í gæsluvarðhaldi. Samanburður milli réttarríkja - Þorbjörn Andrason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43595</link>
      <description>Ráðherraábyrgð. Er æskilegt að hafa sérdómstól til að dæma um ráðherraábyrgð? - Inga Þóra Pálsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43595</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43590</link>
      <description>Afleiðingar flutninga á milli landa á tilfinningalíf og félagslega stöðu barna - Aldís Ísabella Fannarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skaðabætur vegna húsleitar og símhlustunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43629</link>
      <description>Skaðabætur vegna húsleitar og símhlustunar - Bryndís Stella Bjarnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43629</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslamyndun alþjóðlega ættleiddra barna : Hvaða áhrif hafa frumættleiðingar á tengslamyndun alþjóðlega ættleiddra barna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43622</link>
      <description>Tengslamyndun alþjóðlega ættleiddra barna : Hvaða áhrif hafa frumættleiðingar á tengslamyndun alþjóðlega ættleiddra barna? - Sara Huld Halldórsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43622</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi og vanræksla á börnum á tímum Covid-19: Tilkynningar um ofbeldi og vanrækslu á börnum til barnaverndar á Íslandi á árunum 2020-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43626</link>
      <description>Ofbeldi og vanræksla á börnum á tímum Covid-19: Tilkynningar um ofbeldi og vanrækslu á börnum til barnaverndar á Íslandi á árunum 2020-2022 - Andrea Steinþórsdóttir 2000-; Laufey Hanna Tómasdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43626</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Velferð og öryggi barna: Heimsfaraldurinn Covid-19 og fjöldi tilkynninga til barnavendarþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43628</link>
      <description>Velferð og öryggi barna: Heimsfaraldurinn Covid-19 og fjöldi tilkynninga til barnavendarþjónustu - Brynja Björt Óskarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43628</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fátækt og fjármálalæsi. Færni félagsráðgjafa við meðhöndlun á fjármálaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43624</link>
      <description>Fátækt og fjármálalæsi. Færni félagsráðgjafa við meðhöndlun á fjármálaröskun - Una Mathiesen Nikulásdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43624</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrifin af því að vera náinn aðstandandi einstaklings með geðhvarfasýki: Stuðningsþarfir og aðkoma félagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43625</link>
      <description>Áhrifin af því að vera náinn aðstandandi einstaklings með geðhvarfasýki: Stuðningsþarfir og aðkoma félagsráðgjafa - Guðrún Eik Sveinsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43625</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnun í starfi félagsráðgjafa. Hverjir eru áhættuþættir í starfi félagsráðgjafa og hvernig er hægt að koma í veg fyrir kulnun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43627</link>
      <description>Kulnun í starfi félagsráðgjafa. Hverjir eru áhættuþættir í starfi félagsráðgjafa og hvernig er hægt að koma í veg fyrir kulnun. - Karen Líf Jóhannsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43627</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakhæf börn með áhættuhegðun: Hvaða úrræði eru í boði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43623</link>
      <description>Sakhæf börn með áhættuhegðun: Hvaða úrræði eru í boði? - Ada Björnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43623</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
