<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jan 2023 13:02:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Risk Perception of COVID-19 Infection in the UK: Based on the 2021 Large-Scale Household Survey Analysis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43095</link>
      <description>Risk Perception of COVID-19 Infection in the UK: Based on the 2021 Large-Scale Household Survey Analysis - Sungkyung Kang 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43095</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn á flótta. Réttarstaða umsækjenda um alþjóðlega vernd á barnsaldri samkvæmt samningi Sameinuðu þjóðanna um réttindi barnsins og íslenskum rétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43099</link>
      <description>Börn á flótta. Réttarstaða umsækjenda um alþjóðlega vernd á barnsaldri samkvæmt samningi Sameinuðu þjóðanna um réttindi barnsins og íslenskum rétti - Elína Hrund Geirsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjóðhagsleg hagkvæmni lögleiðingar kannabis á Íslandi. Kostnaðar- og ábatagreining</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43101</link>
      <description>Þjóðhagsleg hagkvæmni lögleiðingar kannabis á Íslandi. Kostnaðar- og ábatagreining - Íris Mjöll Jóhannesdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Saga brjóstagjafar á Íslandi með áherslu á lengd brjóstagjafar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43096</link>
      <description>Saga brjóstagjafar á Íslandi með áherslu á lengd brjóstagjafar - Þórunn Helga Jóhannesdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mörkin milli 1. mgr. 217. gr. og 1. mgr. 218. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43104</link>
      <description>Mörkin milli 1. mgr. 217. gr. og 1. mgr. 218. gr. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 - Guðrún Arna Loftsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43104</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virði vímuefnaviðskipta í þjóðhagsreikningum metið og endurmetið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43098</link>
      <description>Virði vímuefnaviðskipta í þjóðhagsreikningum metið og endurmetið - Elvar Egilsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er Bitcoin peningur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43100</link>
      <description>Er Bitcoin peningur? - Friðrik Falkner 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð við fjármálakreppum. Samanburður á viðbrögðum stjórnvalda í sex löndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43102</link>
      <description>Viðbrögð við fjármálakreppum. Samanburður á viðbrögðum stjórnvalda í sex löndum - Eyþór Ásgeirsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kvótakerfið og sveitarfélög. Áhrif kvótahreyfinga á útsvarstekjur Ölfuss</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43103</link>
      <description>Kvótakerfið og sveitarfélög. Áhrif kvótahreyfinga á útsvarstekjur Ölfuss - Kalmann Breki Guðmundsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þýðing persónuverndarreglna gagnvart heimildum lögreglu til notkunar andlitsgreiningartækni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43105</link>
      <description>Þýðing persónuverndarreglna gagnvart heimildum lögreglu til notkunar andlitsgreiningartækni - Sigrún Gígja Hall 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43105</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipulag á íslenskum vinnumarkaði: Hverjir eru helstu aðilar vinnumarkaðarins?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43106</link>
      <description>Skipulag á íslenskum vinnumarkaði: Hverjir eru helstu aðilar vinnumarkaðarins? - Guðrún Halla Friðjónsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43106</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túlkar brjótast út úr eigin þægindaramma: Rannsókn á kennslu um VV sögur í menntun táknmálstúlka á Íslandi.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43097</link>
      <description>Túlkar brjótast út úr eigin þægindaramma: Rannsókn á kennslu um VV sögur í menntun táknmálstúlka á Íslandi. - Lilja Íris Long Birnudóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43097</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla og viðhorf starfsmanna geðdeilda Landspítala til reglubundinnar eftirlits- og sjálfsvígsgátar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43107</link>
      <description>Reynsla og viðhorf starfsmanna geðdeilda Landspítala til reglubundinnar eftirlits- og sjálfsvígsgátar - Ólafía Daníelsdóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43107</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stofnun skóla- og frístundasviðs Reykjavíkurborgar í ljósi breytingastjórnunar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43108</link>
      <description>Stofnun skóla- og frístundasviðs Reykjavíkurborgar í ljósi breytingastjórnunar. - Haraldur Sigurðsson 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43108</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Language use in the immigration experience</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43109</link>
      <description>Language use in the immigration experience - Anne Garcia 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43109</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Projectification in the healthcare and education industries in the context of social sustainability: "Everyone finds their balance sooner or later"</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43110</link>
      <description>Projectification in the healthcare and education industries in the context of social sustainability: "Everyone finds their balance sooner or later" - Anna Caroline Wagner 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43110</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hjúkrun heila- og taugaskurðsjúklinga með barkaraufartúbu:  Þróun meðferðarknippa og Delphi-rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43085</link>
      <description>Hjúkrun heila- og taugaskurðsjúklinga með barkaraufartúbu:  Þróun meðferðarknippa og Delphi-rannsókn - Bergrún Sigríður Benediktsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Óskarinn hlýtur: Hvíti kynstofninn. Áhrif birtingarmynda minnihlutahópa í dægurmenningu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43086</link>
      <description>Óskarinn hlýtur: Hvíti kynstofninn. Áhrif birtingarmynda minnihlutahópa í dægurmenningu - Egle Sipaviciute 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað er þetta VV? Hvernig lýsa döff þátttakendur á námskeiðum í gerð VV sagna þeim?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43084</link>
      <description>Hvað er þetta VV? Hvernig lýsa döff þátttakendur á námskeiðum í gerð VV sagna þeim? - Anna Valdís Kro 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Is Iceland’s housing market experiencing a bubble? Hedonic price-rent ratios</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43089</link>
      <description>Is Iceland’s housing market experiencing a bubble? Hedonic price-rent ratios - Dilyara Nasyrova 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimilislæknir háskólabókasafnsins: vefstjórn og vefmál á háskólabókasöfnum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43090</link>
      <description>Heimilislæknir háskólabókasafnsins: vefstjórn og vefmál á háskólabókasöfnum á Íslandi - Stefán Þór Hjartarson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Integration and Alienation: Cross-Cultural Adaptation of Chinese Immigrants in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43088</link>
      <description>Integration and Alienation: Cross-Cultural Adaptation of Chinese Immigrants in Iceland - Xin Chen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þanþol kvenleikans. Konur á vöktum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43087</link>
      <description>Þanþol kvenleikans. Konur á vöktum - Sigríður Sóley Sveinsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hughyggja, formhyggja og fjármagn: Um tvær ímyndir fjármagns í kenningum hagfræðinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43093</link>
      <description>Hughyggja, formhyggja og fjármagn: Um tvær ímyndir fjármagns í kenningum hagfræðinga - Arnar Egill Hilmarsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43093</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Foreldrar í háskólanámi. Áhrif barneigna á námsferil fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43092</link>
      <description>Foreldrar í háskólanámi. Áhrif barneigna á námsferil fólks - Elfa Karen Markúsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43092</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
