<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 17:09:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51825</link>
      <description>„Það var verið að kenna okkur að vera góðar eiginkonur og húsmæður“: Upplifun kvenna á Kvennaskólanum á Blönduósi - Hafrún Eva Kristjánsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51824</link>
      <description>Þróun viðskipta- og tekjulíkana í tónlistariðnaðinum: Frá hljómplötum til streymis - Oddur Bjarki Hafstein 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51833</link>
      <description>„Þetta skiptir bara öllu máli og er alveg samofið í starfið“: Hlutverk náms- og starfsráðgjafa í eflingu félags- og tilfinningahæfni nemenda í grunnskólum - Hildur Halldórsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51834</link>
      <description>,,Einmanalegt starf að vera mannauðsstjóri“ Upplifun mannauðsstjórnenda af undirbúningi, framkvæmd og eftirfylgni uppsagna á íslenskum vinnumarkaði - Alma Guðrún Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51834</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51827</link>
      <description>,,Svona er bara að vera kona‘‘: Rannsókn á reynslu kvenna af afskrift líkamlegra einkenna þeirra innan heilbrigðiskerfisins. - Sannija Brunovska 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51835</link>
      <description>Þróun möguleika ungs fólks til kaupa á fyrstu fasteign - Íris Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51835</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51831</link>
      <description>Tengsl persónulegra gilda við afstöðu til inngöngu Íslands í Evrópusambandið - Dagmar Linda Steinbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51826</link>
      <description>Þróun starfa hjá Reykjavíkurborg: Starfsmatskerfið og notkun þess - Auður Björgvinsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51828</link>
      <description>Áhrif starfsumhverfis á veikindafjarvistir hjá Reykjavíkurborg - Harpa Hrund Berndsen 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51828</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51830</link>
      <description>Stafrænar leiðir til að breyta heiminum: #MeToo og #BlackLivesMatter - Árný Stella Sveinbjörnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51829</link>
      <description>Neysluhættir sem tjáning: Viðhorf og merking neyslu meðal ungs fólks - Eva Björk Schram 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafrænar kosningar og kosningaþátttaka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51851</link>
      <description>Rafrænar kosningar og kosningaþátttaka - Daníel Arason 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51851</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tölvuleikjapólitík: Hliðvöktun nördakarlmennsku og uppgangur öfgahægris innan  tölvuleikjasamfélaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51848</link>
      <description>Tölvuleikjapólitík: Hliðvöktun nördakarlmennsku og uppgangur öfgahægris innan  tölvuleikjasamfélaga - Ingi Þórisson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51848</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mismunandi birting femínisma: Samtvinnun og fjölbreytni femínisma í ólíkum menningarheimum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51846</link>
      <description>Mismunandi birting femínisma: Samtvinnun og fjölbreytni femínisma í ólíkum menningarheimum - Margrét Birna Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51846</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Nei, en ég vinn á Ríkisútvarpinu. Það eru hinir sem eiga erfiðara.“ Upplifun blaða- og fréttamanna á sálfræðilega samningnum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51845</link>
      <description>„Nei, en ég vinn á Ríkisútvarpinu. Það eru hinir sem eiga erfiðara.“ Upplifun blaða- og fréttamanna á sálfræðilega samningnum. - Þorsteinn Hjálmsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51845</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Role of Transformational Leadership in Shaping Motivation and Commitment Among Adult Social Dance Students</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51849</link>
      <description>The Role of Transformational Leadership in Shaping Motivation and Commitment Among Adult Social Dance Students - Celina Ventura Pablo 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rekstur íslenskra golfklúbba. Hvernig ólík rekstrarlíkön hafa áhrif á félagsaðild, viðhaldsþarfir og fjárhagslega stöðu íslenskra golfklúbba</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51847</link>
      <description>Rekstur íslenskra golfklúbba. Hvernig ólík rekstrarlíkön hafa áhrif á félagsaðild, viðhaldsþarfir og fjárhagslega stöðu íslenskra golfklúbba - Andri Þór Hafþórsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51847</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seigla evrópskra hagkerfa: Viðbrögð smárra og stórra hagkerfa við eftirspurnar- og framboðsskellum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51850</link>
      <description>Seigla evrópskra hagkerfa: Viðbrögð smárra og stórra hagkerfa við eftirspurnar- og framboðsskellum - Jökull Máni Óttarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Arðsemi menntunar: Fjárhagslegur ávinningur af háskólanámi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51852</link>
      <description>Arðsemi menntunar: Fjárhagslegur ávinningur af háskólanámi - Sólberg Vikar Einarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51852</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég er allavega mjög ánægð í starfi og hluti af því er sjálfstæði og sjálfræði til starfsþróunar“   Starfsþróun íslenskra framhaldsskólakennara og stuðningur skólameistara við starfsþróun kennara</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51832</link>
      <description>„Ég er allavega mjög ánægð í starfi og hluti af því er sjálfstæði og sjálfræði til starfsþróunar“   Starfsþróun íslenskra framhaldsskólakennara og stuðningur skólameistara við starfsþróun kennara - Sigríður Huld Jónsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Munu þau koma öðruvísi fram við mig ef þau vita?“ Reynsla og líðan einhverfs fólks á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51838</link>
      <description>„Munu þau koma öðruvísi fram við mig ef þau vita?“ Reynsla og líðan einhverfs fólks á íslenskum vinnumarkaði - Ágústa Eva Jósepsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51838</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurkoma til vinnu eftir missi á meðgöngu: „Það er ekki gangur lífsins að missa barn og það eru allt öðruvísi viðbrögð í rauninni sem þurfa að eiga sér stað“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51840</link>
      <description>Endurkoma til vinnu eftir missi á meðgöngu: „Það er ekki gangur lífsins að missa barn og það eru allt öðruvísi viðbrögð í rauninni sem þurfa að eiga sér stað“ - Kolbrún Tómasdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51840</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif örs vaxtar á skipulag, ferla og ábyrgðarskiptingu í hugbúnaðargeiranum: „Þegar kaffivélarsamskipti duga ekki lengur“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51844</link>
      <description>Áhrif örs vaxtar á skipulag, ferla og ábyrgðarskiptingu í hugbúnaðargeiranum: „Þegar kaffivélarsamskipti duga ekki lengur“ - Sif Andrésdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51844</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekki alltaf glimmer og Pride: Ofbeldi í nánum hinsegin samböndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51837</link>
      <description>Ekki alltaf glimmer og Pride: Ofbeldi í nánum hinsegin samböndum - Ingibjörg Andrea Hallgrímsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51837</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Siðferði í kvenna forystu. Greining á hvað mótar rökhugsun íslenskra kvenna í stjórnunarstöðum með tilliti til kynslóða og siðferðis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51842</link>
      <description>Siðferði í kvenna forystu. Greining á hvað mótar rökhugsun íslenskra kvenna í stjórnunarstöðum með tilliti til kynslóða og siðferðis - Inga Rún Svansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51842</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
