<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 10:07:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Dry-bleeding of Atlantic salmon (Salmo salar): Exsanguination efficacy of dry-bleeding and its impact on fillet quality and storage stability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50151</link>
      <description>Dry-bleeding of Atlantic salmon (Salmo salar): Exsanguination efficacy of dry-bleeding and its impact on fillet quality and storage stability - Helena Þórdís Svavarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50151</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eftirmálalaus fæðing og jákvæð upplifun af fæðingu: Aftursýn ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50153</link>
      <description>Eftirmálalaus fæðing og jákvæð upplifun af fæðingu: Aftursýn ferilrannsókn - Guðríður Lilja Lýðsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50153</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring Electronic Health Issues in Developing Countries: Case Study of Komfo Anokye Teaching Hospital (KATH), Ghana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50152</link>
      <description>Exploring Electronic Health Issues in Developing Countries: Case Study of Komfo Anokye Teaching Hospital (KATH), Ghana - Benjamin Donkor 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50152</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar börnin fá að ráða ferðinni: Starfendarannsókn um þátttöku barna í vettvangsferðum í leikskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50154</link>
      <description>Þegar börnin fá að ráða ferðinni: Starfendarannsókn um þátttöku barna í vettvangsferðum í leikskóla - Margrét Sæmundsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif stýrivaxtabreytinga á fjárfestingarstefnu íslenskra lífeyrissjóða: Greining á þróun eignasamsetningar 2012-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50150</link>
      <description>Áhrif stýrivaxtabreytinga á fjárfestingarstefnu íslenskra lífeyrissjóða: Greining á þróun eignasamsetningar 2012-2024 - Selma Lísa Archer 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50150</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural and Seismo-Tectonic Investigation of the Dalvík Lineament, North Iceland; Implications for Geothermal Resources and Quaternary Landslides</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50149</link>
      <description>Structural and Seismo-Tectonic Investigation of the Dalvík Lineament, North Iceland; Implications for Geothermal Resources and Quaternary Landslides - Danielle Nicole Forester 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50149</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Trawl Gear Behavior and Seafloor Interaction in Icelandic Waters: Coupling Gear Data with Sediment Types to Assess Trawl Impact</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50156</link>
      <description>Trawl Gear Behavior and Seafloor Interaction in Icelandic Waters: Coupling Gear Data with Sediment Types to Assess Trawl Impact - Mason L. Kenny 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50156</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andleg líðan 12 ára knattspyrnustúlkna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50155</link>
      <description>Andleg líðan 12 ára knattspyrnustúlkna á Íslandi - Lárus Sigurðarson 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50155</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spegilmynd samfélagsins: Mótvægi tómstunda við útlitsröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50157</link>
      <description>Spegilmynd samfélagsins: Mótvægi tómstunda við útlitsröskun - Hólmfríður Margrét Benediktsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50157</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðarljós - vináttuþjálfun fyrir 6 - 9 ára börn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50158</link>
      <description>Leiðarljós - vináttuþjálfun fyrir 6 - 9 ára börn - Björgvin Margeir Hauksson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50158</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að endurheimta starfsgleði í gegnum listiðkun og sjálfsrækt: Starfendarannsókn sjónlistakennara á grunnskólastigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50159</link>
      <description>Að endurheimta starfsgleði í gegnum listiðkun og sjálfsrækt: Starfendarannsókn sjónlistakennara á grunnskólastigi - Arite Fricke 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50159</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Grunnforsenda þess að barn mæti í skóla er að barni líði vel“ Skólaforðun: Upplifun og reynsla fagfólks í hafnfirskum grunnskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50142</link>
      <description>„Grunnforsenda þess að barn mæti í skóla er að barni líði vel“ Skólaforðun: Upplifun og reynsla fagfólks í hafnfirskum grunnskólum - Guðmundur Björgvin Sigurbjörnsson 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50142</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Experience of Migration in the Narratives of Polish Children Participating in a Music Classes Program in Reykjavik</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50144</link>
      <description>The Experience of Migration in the Narratives of Polish Children Participating in a Music Classes Program in Reykjavik - Magdalena Maria Urbanek 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50144</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geochemical and Petro-physical Characteristics of the Kenyan Rift Basalts for CO2 Mineralization Potential (Case Study Olkaria Geothermal Field)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50146</link>
      <description>Geochemical and Petro-physical Characteristics of the Kenyan Rift Basalts for CO2 Mineralization Potential (Case Study Olkaria Geothermal Field) - Christine Nyamvula Katana 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50146</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seismic Performance of Mid-rise Concrete Residential Buildings in Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50147</link>
      <description>Seismic Performance of Mid-rise Concrete Residential Buildings in Reykjavík - Thanh Ha Hoang 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50147</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brimbretti á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50143</link>
      <description>Brimbretti á Íslandi - Maríanna Þórðardóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50143</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hand-Gestures to Robotic Arm Operands: Motion Control via Control Grip</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50145</link>
      <description>Hand-Gestures to Robotic Arm Operands: Motion Control via Control Grip - Snævar Örn Jónsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50145</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Atferlismiðuð hreinlætisþjálfun fyrir grunnskólabörn með einhverfu og þroskahömlun: Áhrif á klósettfærni og frumkvæði að notkun salernis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50137</link>
      <description>Atferlismiðuð hreinlætisþjálfun fyrir grunnskólabörn með einhverfu og þroskahömlun: Áhrif á klósettfærni og frumkvæði að notkun salernis - Margrét Unnur Jóhannesdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50137</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Inngildandi menntun á Austurlandi: Áskoranir og tækifæri í kennslu einhverfra nemenda.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50141</link>
      <description>Inngildandi menntun á Austurlandi: Áskoranir og tækifæri í kennslu einhverfra nemenda. - Ásta Dís Helgadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50141</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ferð ekki framhjá byrjunarreit: Er munur á markaðsetningu fyrirtækja í einokunarstöðu og fyrirtækja á samkeppnismarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50140</link>
      <description>Ferð ekki framhjá byrjunarreit: Er munur á markaðsetningu fyrirtækja í einokunarstöðu og fyrirtækja á samkeppnismarkaði? - Ólafur Sverrir Gunnarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50140</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málörvun yngstu barna í leikskóla. Aðferðir og ávinningur.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50136</link>
      <description>Málörvun yngstu barna í leikskóla. Aðferðir og ávinningur. - Alda Björk Arnardóttir 1996-; Anita Erla Thorarensen 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50136</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jákvæð áhrif verðbólgu - Er hún einungis slæmt fyrirbæri?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50139</link>
      <description>Jákvæð áhrif verðbólgu - Er hún einungis slæmt fyrirbæri? - Matthías Vilhjálmsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50139</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrstu kaupendur - Húsnæðismarkaðurinn á Íslandi 2024-2025</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50138</link>
      <description>Fyrstu kaupendur - Húsnæðismarkaðurinn á Íslandi 2024-2025 - Kolbrún Sigurðardóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif sérhæfðra inngripa á tilfinningavanda barna með ADHD: Samanburðarrannsókn á Snillingunum og Krakkaráðgjöfinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50148</link>
      <description>Áhrif sérhæfðra inngripa á tilfinningavanda barna með ADHD: Samanburðarrannsókn á Snillingunum og Krakkaráðgjöfinni - Alexandra Ásta Sigurðardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50148</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/50081</link>
      <description>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024 - Þórdís Agla Kristinsdóttir 2001-; María Valgarðsdóttir 2002-; Hrafnhildur Ingólfsdóttir 1999-; Guðbjörg Ósk Beck 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/50081</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
