<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 09:00:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Kolefnisbinding og vöxtur mismunandi skógargerða í  þremur skógum á Suðvesturlandi Heiðmörk, Nesjavöllum og Ölfusvatni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45738</link>
      <description>Kolefnisbinding og vöxtur mismunandi skógargerða í  þremur skógum á Suðvesturlandi Heiðmörk, Nesjavöllum og Ölfusvatni - Gústaf Jarl Viðarsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45738</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Það þarf alltaf að búa til þennan aga sem oft á tíðum er mesta áskorun". EOS aðferðafræði hjá Skeljungi í tengslum við stefnumótun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45733</link>
      <description>,,Það þarf alltaf að búa til þennan aga sem oft á tíðum er mesta áskorun". EOS aðferðafræði hjá Skeljungi í tengslum við stefnumótun - Oliwia Julia Tómasdóttir S. 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45733</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Maður notar alltaf allt sem maður hefur“: Sjálfstætt starfandi náms- og starfsráðgjafar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45732</link>
      <description>„Maður notar alltaf allt sem maður hefur“: Sjálfstætt starfandi náms- og starfsráðgjafar - Sandra Marín Kristínardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Antisemitism in the Visual Culture of Medieval Iceland: From the Vatnsfjörður Psalter to Teiknibókin</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45737</link>
      <description>Antisemitism in the Visual Culture of Medieval Iceland: From the Vatnsfjörður Psalter to Teiknibókin - Jennifer Laura Stewart 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Trans kynvitund í kynjuðu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45734</link>
      <description>Trans kynvitund í kynjuðu samfélagi - Birta Ósk Hönnudóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45734</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynlegar frásagnir: Frásagnir fólks af ólíkum kynjum af dulrænum upplifunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45736</link>
      <description>Kynlegar frásagnir: Frásagnir fólks af ólíkum kynjum af dulrænum upplifunum - Yrsa Ósk Finnbogadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rotnun og táknræn merking í kyrralífsmyndum fortíðar og samtíðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45735</link>
      <description>Rotnun og táknræn merking í kyrralífsmyndum fortíðar og samtíðar - Díana Gylfadóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45735</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45720</link>
      <description>Handan hitaeininga og hlýnunar jarðar: smættarhyggja og forræði hnattrænna næringarráðlegginga - Hugrún Jónsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif innleiðingar upplýsingakerfa á líðan starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45731</link>
      <description>Áhrif innleiðingar upplýsingakerfa á líðan starfsfólks - Anna Einarsdóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að njóta eða neyta: Menningarnám í valdaskiptu samfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45730</link>
      <description>Að njóta eða neyta: Menningarnám í valdaskiptu samfélagi - Sólveig Guðrún Geirsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45725</link>
      <description>Resilientes y empoderadas: Representación de la mujer en la literatura colombiana testimonial durante el conflicto armado - Nelly Carolina Millan Hoyos 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45722</link>
      <description>Thawing Arctic Realities: Analyzing Arctic Security through the Lens of Arctic Exceptionalism and Great Power Politics - Ragna Mathisen Heggelund 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ein þjónustugátt stjórnvalda: Staða og þróun rafrænnar stjórnsýslu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45721</link>
      <description>Ein þjónustugátt stjórnvalda: Staða og þróun rafrænnar stjórnsýslu á Íslandi - Valgerður Sigurðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ekkert hinsegin fólk hér: Áhrif popúlískrar nýfrjálshyggju á hinsegin réttindi í Flórída</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45724</link>
      <description>Ekkert hinsegin fólk hér: Áhrif popúlískrar nýfrjálshyggju á hinsegin réttindi í Flórída - Ólöf Bjarki Antons 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Collaborative Playground: Marginalia Images in AM 345 fol. and AM 431 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45728</link>
      <description>A Collaborative Playground: Marginalia Images in AM 345 fol. and AM 431 12mo - Malina Ueda 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45728</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsbreytingar og frumbyggjasamfélög: Hlutverk mannfræðinar í rannsóknum á loftslagsbreytingum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45727</link>
      <description>Loftslagsbreytingar og frumbyggjasamfélög: Hlutverk mannfræðinar í rannsóknum á loftslagsbreytingum - Bergdís Arna Hermannsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Indigenous peoples and their connection to the land: An opportunity to protect the environment</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45729</link>
      <description>Indigenous peoples and their connection to the land: An opportunity to protect the environment - Judit Rodriguez Rodriguez 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rödd fólksins. Að vera markaðsleiðtogi er ekki tilviljun og ekki heppni heldur,  það er bara mikil vinna.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45726</link>
      <description>Rödd fólksins. Að vera markaðsleiðtogi er ekki tilviljun og ekki heppni heldur,  það er bara mikil vinna. - Aníka Rós Pálsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningarkimi í Nexus: Heterótópía nörda í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45723</link>
      <description>Menningarkimi í Nexus: Heterótópía nörda í Reykjavík - Ægir Ragnar Ægisson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Orsakir svefntruflana á gjörgæslu og aðferðir til að bæta svefn sjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45718</link>
      <description>Orsakir svefntruflana á gjörgæslu og aðferðir til að bæta svefn sjúklinga: Samþætt fræðileg samantekt - Eyrún Catherine Franzdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurnærandi áhrif náttúrunnar á sálræna vellíðan fullorðinna Íslendinga: Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45714</link>
      <description>Endurnærandi áhrif náttúrunnar á sálræna vellíðan fullorðinna Íslendinga: Þversniðsrannsókn - Viktoría Sif Viðarsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmbúin hreyfing hjá gjörgæslusjúklingum með innanskúmsblæðingu. Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45715</link>
      <description>Snemmbúin hreyfing hjá gjörgæslusjúklingum með innanskúmsblæðingu. Kerfisbundin fræðileg samantekt - Kristín Halla Lárusdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Structural violence in the Luxembourgish school system: anthropological perspectives</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45717</link>
      <description>Structural violence in the Luxembourgish school system: anthropological perspectives - Hrefna Einarsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að spara dýrmætan tíma allra: Jafnréttismat á stafvæðingu opinberrar þjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45719</link>
      <description>Að spara dýrmætan tíma allra: Jafnréttismat á stafvæðingu opinberrar þjónustu - Hrefna Rós Matthíasdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framlínustjórnendur í húsnæði fyrir fatlað fólk.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/45716</link>
      <description>Framlínustjórnendur í húsnæði fyrir fatlað fólk. - Ólafía Magnea Hinriksdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/45716</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
