<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 15:06:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Ef við ætlum að fara aftur í gamla farið þá á ég eftir að horfa á eftir einhverjum hjúkrunarfræðingum héðan út“ Starfsánægja og álag í starfi hjúkrunarfræðinga Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins eftir innleiðingu forflokkunar Upplýsingamiðstöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51478</link>
      <description>„Ef við ætlum að fara aftur í gamla farið þá á ég eftir að horfa á eftir einhverjum hjúkrunarfræðingum héðan út“ Starfsánægja og álag í starfi hjúkrunarfræðinga Heilsugæslu höfuðborgarsvæðisins eftir innleiðingu forflokkunar Upplýsingamiðstöðvar - Þórunn Sara Guðbrandsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51478</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig leiðsagnarnám birtist í hugsandi kennslurými í stærðfræði á vettvangi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51474</link>
      <description>Hvernig leiðsagnarnám birtist í hugsandi kennslurými í stærðfræði á vettvangi? - Óttar Haraldsson 1999-; Jóhann Hannesson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kulnun og þrálát líkamleg einkenni meðal leikskólakennara: Áhrif starfsálags á heilsu og líðan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51475</link>
      <description>Kulnun og þrálát líkamleg einkenni meðal leikskólakennara: Áhrif starfsálags á heilsu og líðan - Sara Ólafsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51475</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bankastarfsemi og regluverk á fjármálamörkuðum: Hlutverk eiginfjár- og lausafjárkrafna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51477</link>
      <description>Bankastarfsemi og regluverk á fjármálamörkuðum: Hlutverk eiginfjár- og lausafjárkrafna - Daníel Logi Árnason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51477</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Secrets of Colonial Corporate Governance - Behind the Success of the British East India Company</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51480</link>
      <description>The Secrets of Colonial Corporate Governance - Behind the Success of the British East India Company - Stefán Björgvin Dagbjartsson Gröndal 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51480</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð stjórnvalda við efnahagsáföllum á 21. öld: Samanburður á viðbrögðum Íslands í alþjóðlegu samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51473</link>
      <description>Viðbrögð stjórnvalda við efnahagsáföllum á 21. öld: Samanburður á viðbrögðum Íslands í alþjóðlegu samhengi - Svavar Egilsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51473</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Peningamagnskenningin og fórnarkostnaður peninga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51476</link>
      <description>Peningamagnskenningin og fórnarkostnaður peninga - Stefán Baldvin Stefánsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51476</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mismunandi kennsluaðferðir í stærðfræði: Hvernig er best að beita þeim?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51479</link>
      <description>Mismunandi kennsluaðferðir í stærðfræði: Hvernig er best að beita þeim? - Daði Garðarsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51479</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun tómstundastefnu Reykjanesbæjar: Ferill opinberrar stefnu sveitarfélags frá hugmynd að veruleika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51495</link>
      <description>Mótun tómstundastefnu Reykjanesbæjar: Ferill opinberrar stefnu sveitarfélags frá hugmynd að veruleika - Ólafur Bergur Ólafsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51495</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningararfleið í læsistengdri skynjun: Vefsíða með hugmyndir og fræðslu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51472</link>
      <description>Menningararfleið í læsistengdri skynjun: Vefsíða með hugmyndir og fræðslu. - Maria Alejandra Crespo Cabrera 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsánægja lyfjafræðinga í apótekum og viðhorf til aukinnar lyfjafræðilegrar þjónustu „Þetta er ekki bara að líma miða á pakka og henda honum fram“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51481</link>
      <description>Starfsánægja lyfjafræðinga í apótekum og viðhorf til aukinnar lyfjafræðilegrar þjónustu „Þetta er ekki bara að líma miða á pakka og henda honum fram“ - Elínborg Kristjánsdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51481</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Governance Attributes Influencing the Expansion of Birch Woodlands in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51487</link>
      <description>Governance Attributes Influencing the Expansion of Birch Woodlands in Iceland - Ingólfur Pétursson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51487</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jarðvegseiginleikar íslenskra torfbæja og nærliggjandi vistlenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51486</link>
      <description>Jarðvegseiginleikar íslenskra torfbæja og nærliggjandi vistlenda - Guðlaug Tinna Grétarsdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51486</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blágrænar ofanvatnslausnir smærri sveitarfélaga.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51485</link>
      <description>Blágrænar ofanvatnslausnir smærri sveitarfélaga. - Helga Sigurðardóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51485</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á milli landslags og þéttleika - Samanburður á borgarskipulagi í Efra-Breiðholti og Hlíðarenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51484</link>
      <description>Á milli landslags og þéttleika - Samanburður á borgarskipulagi í Efra-Breiðholti og Hlíðarenda - Ari Kristinn Gunnarsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51484</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að sníða sér stakk eftir vexti -Gildi, ávinningur og lærdómstækifæri útiveru-</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51482</link>
      <description>Að sníða sér stakk eftir vexti -Gildi, ávinningur og lærdómstækifæri útiveru- - Eygló Rut Hákonardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51482</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Out in the Wind: Comparative Perspectives on Outdoor Education in Iceland and the Nordic Region</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51488</link>
      <description>Out in the Wind: Comparative Perspectives on Outdoor Education in Iceland and the Nordic Region - Angelina Taranina 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppeldisráð fyrir unga foreldra: Um hvað snýst uppeldi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51483</link>
      <description>Uppeldisráð fyrir unga foreldra: Um hvað snýst uppeldi? - Paulina Jolanta Morawska 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51483</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Assessing the Effectiveness of Forest Restoration Efforts in Malawi: A Systematic Review of Successes, Challenges and Lessons Learned</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51489</link>
      <description>Assessing the Effectiveness of Forest Restoration Efforts in Malawi: A Systematic Review of Successes, Challenges and Lessons Learned - Leonard Gondwe 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51489</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ræs! – Síld! : rannsókn á sambandi Síldarminjasafns Íslands við samfélagið í Siglufirði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51490</link>
      <description>Ræs! – Síld! : rannsókn á sambandi Síldarminjasafns Íslands við samfélagið í Siglufirði - Daníel Pétur Daníelsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51490</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Comparison of three dust sources in Iceland: Dyngjusandur, Mýrdalssandur and Sandkluftavatn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51492</link>
      <description>Comparison of three dust sources in Iceland: Dyngjusandur, Mýrdalssandur and Sandkluftavatn - Halldóra Ingimarsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51492</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The future of Narsap Sermia: Documenting the retreat of a tidewater glacier in Southwest Greenland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51491</link>
      <description>The future of Narsap Sermia: Documenting the retreat of a tidewater glacier in Southwest Greenland - Samuel De Xun Chua 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Matreiðslubók á auðlesnu máli með aðgengilegum mælieiningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51493</link>
      <description>Matreiðslubók á auðlesnu máli með aðgengilegum mælieiningum - Ólafur Gestur Jónsson 1994-; Haraldur Jónsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51493</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er svona svindlkóði í lífinu að skilja það að stefnur eru grunnur að öllu í opinberri stjórnsýslu“  Mótun og innleiðing þjónustustefnu Reykjavíkurborgar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51494</link>
      <description>„Það er svona svindlkóði í lífinu að skilja það að stefnur eru grunnur að öllu í opinberri stjórnsýslu“  Mótun og innleiðing þjónustustefnu Reykjavíkurborgar - Guðrún Arna Gylfadóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51494</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengslamyndun leikskólabarna: Áhrif langrar dvalar ungra barna í dagvistun á tengslamyndun þeirra við foreldra sína</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51496</link>
      <description>Tengslamyndun leikskólabarna: Áhrif langrar dvalar ungra barna í dagvistun á tengslamyndun þeirra við foreldra sína - Dagný Björk Sævarsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51496</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
