<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 11:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Lykillinn að farsæld fyrirtækja innan viðskiptaheimsins - Mikilvægi greininga á hegðun og þörfum viðskiptavina og neytenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43150</link>
      <description>Lykillinn að farsæld fyrirtækja innan viðskiptaheimsins - Mikilvægi greininga á hegðun og þörfum viðskiptavina og neytenda - Daníel Sæberg Hrólfsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43150</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur peningastefna Seðlabanka Íslands breyst? Samanburður á peningamálastjórn í kjölfar hrunsins árið 2008 og í kjölfar Covid-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43153</link>
      <description>Hefur peningastefna Seðlabanka Íslands breyst? Samanburður á peningamálastjórn í kjölfar hrunsins árið 2008 og í kjölfar Covid-19 - Snorri Egholm Þórsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43153</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Allt er vænt sem vel er grænt - eða hvað? Áhrif styrkleika og birtustigs lita á skynjun og kaupáform fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43151</link>
      <description>Allt er vænt sem vel er grænt - eða hvað? Áhrif styrkleika og birtustigs lita á skynjun og kaupáform fólks - Þula Ásgeirsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43151</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvert er virði starfsmannamörkunar fyrir íslensk fyrirtæki? Samband starfsmannamörkunar og þjónustugæða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43147</link>
      <description>Hvert er virði starfsmannamörkunar fyrir íslensk fyrirtæki? Samband starfsmannamörkunar og þjónustugæða - Magnús Máni Hafþórsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43147</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ófjárhagslegar upplýsingar : Upplýsingagjöf fyrirtækja varðandi sjálfbærni og umhverfismál</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43152</link>
      <description>Ófjárhagslegar upplýsingar : Upplýsingagjöf fyrirtækja varðandi sjálfbærni og umhverfismál - Ingimundur Jón Bergsson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43152</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrstu kaupendur í COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43148</link>
      <description>Fyrstu kaupendur í COVID-19 - Halldóra Auður Halldórsdóttir 1967-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43148</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"I was never ashamed of my job": The lived experiences of Filipino men in women-dominated occupations in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43149</link>
      <description>"I was never ashamed of my job": The lived experiences of Filipino men in women-dominated occupations in Iceland - Camille Daisog Mangubat 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43149</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rökliðagerðir nýrra sagna í íslensku. Rannsókn á notkun erlendra tökusagna á netinu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43146</link>
      <description>Rökliðagerðir nýrra sagna í íslensku. Rannsókn á notkun erlendra tökusagna á netinu. - Salome Lilja Sigurðardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43146</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Slökkvilið á landsbyggðinni. Eru byggðasamlög lausnin?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43140</link>
      <description>Slökkvilið á landsbyggðinni. Eru byggðasamlög lausnin? - Regína Valdimarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43140</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðhorf markaðsfólks til faglegs markaðsstarfs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43141</link>
      <description>Viðhorf markaðsfólks til faglegs markaðsstarfs - Bryndís Rún Baldursdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43141</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hernaður og Hollywood: Stríðskvikmyndir sem valdatól Bandaríkjanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43138</link>
      <description>Hernaður og Hollywood: Stríðskvikmyndir sem valdatól Bandaríkjanna - Emilía Ósk Svavarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þjónustugæði raftækjaverslana á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43139</link>
      <description>Þjónustugæði raftækjaverslana á Íslandi - Sófús Árni Hafsteinsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43139</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Eini staðurinn í samfélaginu þar sem ekki er horft niður á þig“: Reynsla kvenna af Konukoti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43142</link>
      <description>„Eini staðurinn í samfélaginu þar sem ekki er horft niður á þig“: Reynsla kvenna af Konukoti - Kolbrún Kolbeinsdóttir 1968-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43142</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El uso de los diccionarios en clase de ELE en los institutos de Islandia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43145</link>
      <description>El uso de los diccionarios en clase de ELE en los institutos de Islandia - Diego Manuel Estebanez Bueno 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43145</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Túskildingsóperan og Mutter Courage og börnin hennar. Aðlögun tveggja leikverka Bertolts Brechts á íslensku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43144</link>
      <description>Túskildingsóperan og Mutter Courage og börnin hennar. Aðlögun tveggja leikverka Bertolts Brechts á íslensku - Selma Dís Hauksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43144</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framsækin bókaútgáfa: Útgáfustefna smærri forlaga og áhrif á bókamarkaðinn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43143</link>
      <description>Framsækin bókaútgáfa: Útgáfustefna smærri forlaga og áhrif á bókamarkaðinn - Anna María Björnsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43143</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mótun höfuðborgarstefnu: Skoðanir sérfræðinga og kjörinna fulltrúa á mótun höfuðborgarstefnu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43154</link>
      <description>Mótun höfuðborgarstefnu: Skoðanir sérfræðinga og kjörinna fulltrúa á mótun höfuðborgarstefnu á Íslandi - Ásdís Sigurbergsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Betri vinnutími í vaktavinnu: „Mér fannst þetta rosalega flókið“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43155</link>
      <description>Betri vinnutími í vaktavinnu: „Mér fannst þetta rosalega flókið“ - Sólborg Baldursdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43155</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snert á náttúru: Annarskonar hugsunarháttur með upplifun barnsins að leiðarljósi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43113</link>
      <description>Snert á náttúru: Annarskonar hugsunarháttur með upplifun barnsins að leiðarljósi - Þórdís Ólöf Sigurjónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43113</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lækjargata and Why it Matters: A Viking-Age Longhouse, the Turf House Tradition, and Preserving Icelandic Cultural Heritage</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43118</link>
      <description>Lækjargata and Why it Matters: A Viking-Age Longhouse, the Turf House Tradition, and Preserving Icelandic Cultural Heritage - Dominick David Zarrillo 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43118</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ábyrgð kvenna leynist víða“. Upplifun ungra kvenstjórnenda af samþættingu atvinnu og fjölskyldulífs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43114</link>
      <description>„Ábyrgð kvenna leynist víða“. Upplifun ungra kvenstjórnenda af samþættingu atvinnu og fjölskyldulífs - Halldóra Björg Helgudóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43114</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snjallsímar og kauphegðun.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43120</link>
      <description>Snjallsímar og kauphegðun. - Fjóla Rakel Ólafsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þegar illska ríkir allt um kring, þá verður sérhver leið til bjargar einnig ill": Um Hamlet og Elektru Sófóklesar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43119</link>
      <description>"Þegar illska ríkir allt um kring, þá verður sérhver leið til bjargar einnig ill": Um Hamlet og Elektru Sófóklesar - Ragnhildur Helgadóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43119</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif fjárfesta á fyrstu kaupendur á húsnæðismarkaði og möguleg úrræði stjórnvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43117</link>
      <description>Áhrif fjárfesta á fyrstu kaupendur á húsnæðismarkaði og möguleg úrræði stjórnvalda - Telma Þormarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Notendaupplifun: Tilviksrannsókn á vef jógastöðvar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43112</link>
      <description>Notendaupplifun: Tilviksrannsókn á vef jógastöðvar - Ingunn Fjóla Brynjólfsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43112</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
