<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 08:07:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Pólitísk átök á Íslandi 1252–1255. Samanburður á frásögnum Þorgils sögu skarða, Íslendinga sögu og Hákonar sögu Hákonarsonar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48866</link>
      <description>Pólitísk átök á Íslandi 1252–1255. Samanburður á frásögnum Þorgils sögu skarða, Íslendinga sögu og Hákonar sögu Hákonarsonar - Hrafnhildur Anna Hannesdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Invisible Bumps and Bruises of Childhood: Exploring Emotional Abuse in Children's Literature, with a Focus on Books by Roald Dahl</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48868</link>
      <description>The Invisible Bumps and Bruises of Childhood: Exploring Emotional Abuse in Children's Literature, with a Focus on Books by Roald Dahl - Natalia Olejarz 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48868</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðkoma barna að samþættingu þjónustu í þágu farsældar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48862</link>
      <description>Aðkoma barna að samþættingu þjónustu í þágu farsældar - Ragnhildur Hjartardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48862</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ísland og umheimurinn : Viðhorf Íslendinga til útlendinga á 19. öld</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48860</link>
      <description>Ísland og umheimurinn : Viðhorf Íslendinga til útlendinga á 19. öld - Arna Pétursdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi:  Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929–1949</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48864</link>
      <description>Menningarleg nærvera Erichs Marias Remarque á Íslandi:  Rannsókn á opinberri og fræðilegri umræðu um Remarque og verk hans á Íslandi 1929–1949 - Hallberg Brynjar Guðmundsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Synt gegn straumi fordóma. Myndlist á tímum alnæmisfaraldursins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48861</link>
      <description>Synt gegn straumi fordóma. Myndlist á tímum alnæmisfaraldursins - Freyja Hafþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48861</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Síbylja: Íslensk þýðing á White Noise eftir Don DeLillo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48865</link>
      <description>Síbylja: Íslensk þýðing á White Noise eftir Don DeLillo - Alma Ágústsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dýr í örnefnum: Dýraörnefni og búskapur kirkjunnar á miðöldum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48863</link>
      <description>Dýr í örnefnum: Dýraörnefni og búskapur kirkjunnar á miðöldum - Laufey Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Project efficiency in project-based organizations</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48867</link>
      <description>Project efficiency in project-based organizations - Dalmar Ingi Daðason 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virðisaukaskattur og virðisaukaskattssvik: Virðisaukaskattsskylda og skattsvikaleiðir  virðisaukaskattkerfisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48855</link>
      <description>Virðisaukaskattur og virðisaukaskattssvik: Virðisaukaskattsskylda og skattsvikaleiðir  virðisaukaskattkerfisins - Tamar Klara Lipka Þormarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Textílúrgangur á Íslandi. Greining á farvegi textílúrgangs á Íslandi ásamt áskorunum og tækifærum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48858</link>
      <description>Textílúrgangur á Íslandi. Greining á farvegi textílúrgangs á Íslandi ásamt áskorunum og tækifærum - Aðalheiður Ágústa Jónsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48858</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Opinberar samkeppnishömlur - Samkeppnislegt hlutleysi, Samkeppnismat og úrræði samkeppnisyfirvalda gegn opinberum samkeppnishömlum á grundvelli samkeppnislaga nr. 44/2005</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48856</link>
      <description>Opinberar samkeppnishömlur - Samkeppnislegt hlutleysi, Samkeppnismat og úrræði samkeppnisyfirvalda gegn opinberum samkeppnishömlum á grundvelli samkeppnislaga nr. 44/2005 - Salóme Björt Kjerulf 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Implementation of Article 9 of the Aarhus Convention into EU law</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48857</link>
      <description>The Implementation of Article 9 of the Aarhus Convention into EU law - Þórhildur Líndal 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vitnisburður um varðveislu: Endurspeglar safnkostur hljóðfærasögu Íslands?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48859</link>
      <description>Vitnisburður um varðveislu: Endurspeglar safnkostur hljóðfærasögu Íslands? - Þorgerður Hjelm Daníelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kátt í Höllinni - Saga, helstu viðburðir og þróun viðburðahalds í Laugardalshöll</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48854</link>
      <description>Kátt í Höllinni - Saga, helstu viðburðir og þróun viðburðahalds í Laugardalshöll - Laufey Jörgensdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gagnreyndar heildrænar meðferðir og endurhæfing við ópíóíðafíkn: kerfisbundin fræðileg samantekt með kögunarsniði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48869</link>
      <description>Gagnreyndar heildrænar meðferðir og endurhæfing við ópíóíðafíkn: kerfisbundin fræðileg samantekt með kögunarsniði - Snærún Ösp Guðmundsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfangaheimili á Íslandi: Hver eru markmiðin, þörfin og eftirlitið?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48870</link>
      <description>Áfangaheimili á Íslandi: Hver eru markmiðin, þörfin og eftirlitið? - Linda Pétursdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48870</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Krossbandslit kvenna í knattspyrnu: Helstu orsakir og forvarnaráætlanir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48871</link>
      <description>Krossbandslit kvenna í knattspyrnu: Helstu orsakir og forvarnaráætlanir - Bjarki Þór Valdimarsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þættir sem hafa áhrif á atvikaskráningu hjúkrunarfræðinga í tengslum við skurðaðgerðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48872</link>
      <description>Þættir sem hafa áhrif á atvikaskráningu hjúkrunarfræðinga í tengslum við skurðaðgerðir - Fríða Ólöf Gunnarsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48823</link>
      <description>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð - Melkorka Ólafsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48823</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48832</link>
      <description>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni - Sveinn Áki Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48825</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar? - Tinna Rut Vattnes Hafsteinsd. 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48831</link>
      <description>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus - Alexander Sigurðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48826</link>
      <description>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum - Margrét Rós Svansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48829</link>
      <description>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan - Atlas Hrói Hafdísarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48829</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
