<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 10:08:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif MeToo á niðurstöður ærumeiðingamála. Beiting sjónarmiðsins um góða trú í tilviki staðhæfinga um kynferðisofbeldi í skjóli MeToo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51754</link>
      <description>Áhrif MeToo á niðurstöður ærumeiðingamála. Beiting sjónarmiðsins um góða trú í tilviki staðhæfinga um kynferðisofbeldi í skjóli MeToo - Einar Baldvin Brimar Þórðarson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Og kraftaverkið varð: 12 konur eftir Svövu Jakobsdóttur í þýðingu milli lítilla tungumála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51761</link>
      <description>Og kraftaverkið varð: 12 konur eftir Svövu Jakobsdóttur í þýðingu milli lítilla tungumála - Vera Pétursdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meira í þá spunnið en sýnist: Hetjuskapur og karlmennska Fróða Bagga og Sóma Gamban í Hringadróttinssögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51763</link>
      <description>Meira í þá spunnið en sýnist: Hetjuskapur og karlmennska Fróða Bagga og Sóma Gamban í Hringadróttinssögu - Guðrún Ágústa Gunnarsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Fleiri minionsar": Um fleirtölumyndun íslenskra leikskólabarna af enskum tökuorðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51756</link>
      <description>"Fleiri minionsar": Um fleirtölumyndun íslenskra leikskólabarna af enskum tökuorðum - Guðný Ósk Maríasdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Optimizing Complaint Handling in Tourism Through Lean Thinking and Quality Tools</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51757</link>
      <description>Optimizing Complaint Handling in Tourism Through Lean Thinking and Quality Tools - Mariia Syla 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er markmálið notað í kennslu íslensku sem annars máls?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51760</link>
      <description>Er markmálið notað í kennslu íslensku sem annars máls? - Luísa Buonfino 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fljóðaflóð - ljóðsaga og Sagan af M - drög að kvikmyndahandriti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51758</link>
      <description>Fljóðaflóð - ljóðsaga og Sagan af M - drög að kvikmyndahandriti - Sara Dögg Ásgeirsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51758</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þétting byggðar. Áhrif þess á tengsl borgarbúa við náttúruna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51755</link>
      <description>Þétting byggðar. Áhrif þess á tengsl borgarbúa við náttúruna - Gúníta Ivetudóttir Zune 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guðrún Ósvífursdóttir í Laxdæla sögu: Persóna, vald og trúarleg umbreyting</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51759</link>
      <description>Guðrún Ósvífursdóttir í Laxdæla sögu: Persóna, vald og trúarleg umbreyting - Dilyara Nasyrova 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>When the fighting is over, who will take accountability for the environmental damage caused? – The effectiveness of establishing environmental post-conflict liability</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51762</link>
      <description>When the fighting is over, who will take accountability for the environmental damage caused? – The effectiveness of establishing environmental post-conflict liability - Moritz Mueller 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Substance use of older adults visiting the Emergency Department of Landspítali in Iceland - A retrospective observational study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51764</link>
      <description>Substance use of older adults visiting the Emergency Department of Landspítali in Iceland - A retrospective observational study - Anna Elísabet Skovsgaard Jónsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Identification of Leather Tannages in Icelandic Historical Artifacts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51765</link>
      <description>Identification of Leather Tannages in Icelandic Historical Artifacts - Jacob Clark Cuyler 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ghost: Proof-of-Concept Prosthetic Hand</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51753</link>
      <description>Ghost: Proof-of-Concept Prosthetic Hand - Jakop Trausti Þórðarson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51753</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Minnisfærni barna með málþroskaraskanir: Athugun á kenningu Ullmans um skert aðgerðaminni sem orsök DLD</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51752</link>
      <description>Minnisfærni barna með málþroskaraskanir: Athugun á kenningu Ullmans um skert aðgerðaminni sem orsök DLD - Teresa Nukun Steingrímsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að halda fluginu í mótvindi. Starfsánægja og starfsorka meðal flugliða Icelandair 2020-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51751</link>
      <description>Að halda fluginu í mótvindi. Starfsánægja og starfsorka meðal flugliða Icelandair 2020-2024 - Páll Magnús Guðjónsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluating Operational Efficiency Improvements in a Traditional Food Microenterprise Using Value Stream Mapping. A Case Study of a Family Business in Mexico</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51749</link>
      <description>Evaluating Operational Efficiency Improvements in a Traditional Food Microenterprise Using Value Stream Mapping. A Case Study of a Family Business in Mexico - Angel Eduardo Chavira Sanchez 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurspeglar Panem nútímasamfélög? Pólitík, stjórnun og sjónarspil í þríleiknum um Hungurleikana</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51750</link>
      <description>Endurspeglar Panem nútímasamfélög? Pólitík, stjórnun og sjónarspil í þríleiknum um Hungurleikana - Birna Filippía Steinarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofsi Sesars í sálu konu: Ímyndarsköpun Artemisiu Lomi Gentileschi í sjálfsmyndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51748</link>
      <description>Ofsi Sesars í sálu konu: Ímyndarsköpun Artemisiu Lomi Gentileschi í sjálfsmyndum - Lilja María Hönnudóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Var hann þá svo tröllslegur að því stóð ótti af honum.“ Ótti í íslenskum þjóðsögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51744</link>
      <description>„Var hann þá svo tröllslegur að því stóð ótti af honum.“ Ótti í íslenskum þjóðsögum - Anne Malina Hannemann 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þunglyndi og öndun: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51747</link>
      <description>Þunglyndi og öndun: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Dagný Hængsdóttir Köhler 1966-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moors, Mansions, and the Female Mind: Nature, Narrative Structure, and Female Subjectivity in Wuthering Heights and Jane Eyre</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51746</link>
      <description>Moors, Mansions, and the Female Mind: Nature, Narrative Structure, and Female Subjectivity in Wuthering Heights and Jane Eyre - Brigita Morkute 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsið hennar Felizu. Fjölskylduminningar ásamt greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51745</link>
      <description>Húsið hennar Felizu. Fjölskylduminningar ásamt greinargerð - Diana Carolina Ruiz Castro 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51737</link>
      <description>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar - Þórdís Bjarnleifsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um aðild sjálfstæðra stjórnsýslunefnda á málskotsstigi að dómsmálum: Könnun á aðildarhæfi kæru- og úrskurðarnefnda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51736</link>
      <description>Um aðild sjálfstæðra stjórnsýslunefnda á málskotsstigi að dómsmálum: Könnun á aðildarhæfi kæru- og úrskurðarnefnda - Bjarki Fjalar Guðjónsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl tónlistar og tungumáls: Áhrif tónlistarþjálfunar á málþroska barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51742</link>
      <description>Tengsl tónlistar og tungumáls: Áhrif tónlistarþjálfunar á málþroska barna - Agnes Brá Jónsdóttir 2004-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51742</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
