<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 09:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Coagulase-Negative Staphylococci in Blood Cultures at Landspítali. A retrospective analysis of bloodstream infections during 2011-2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47092</link>
      <description>Coagulase-Negative Staphylococci in Blood Cultures at Landspítali. A retrospective analysis of bloodstream infections during 2011-2021 - Helga Sif Pálsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47092</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ífarandi streptókokkasýkingar á gjörgæsludeildum Landspítala 2018-2023: Nýgengi, alvarleiki, meingerð og meðferðarárangur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47091</link>
      <description>Ífarandi streptókokkasýkingar á gjörgæsludeildum Landspítala 2018-2023: Nýgengi, alvarleiki, meingerð og meðferðarárangur - Hanna María Geirdal 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47091</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Erfðafræðilegar orsakir þroskahömlunar á Barnaspítala Hringsins. Yfirlit yfir árin 2012-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47096</link>
      <description>Erfðafræðilegar orsakir þroskahömlunar á Barnaspítala Hringsins. Yfirlit yfir árin 2012-2022 - Sara Sól Guðfinnsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Meðganga og fæðing í kjölfar andvanafæðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47097</link>
      <description>Meðganga og fæðing í kjölfar andvanafæðingar - Dagbjört Lilja Svavarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47097</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staðbundin endaþarmskrabbamein og útkoma sjúklinga sem fara í „watch and wait“ ferli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47093</link>
      <description>Staðbundin endaþarmskrabbamein og útkoma sjúklinga sem fara í „watch and wait“ ferli - Sylvía Sara Ólafsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47093</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði og svipgerðir Alzheimer sjúkdóms í mismunandi aldurshópum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47098</link>
      <description>Faraldsfræði og svipgerðir Alzheimer sjúkdóms í mismunandi aldurshópum - Tryggvi Leó Guðmundsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við erum með þetta allt í kring“ – Viðhorf og reynsla jarðfræðikennara á framhaldsskólastigi af útikennslu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47094</link>
      <description>„Við erum með þetta allt í kring“ – Viðhorf og reynsla jarðfræðikennara á framhaldsskólastigi af útikennslu - Halldór Atlason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47094</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samtenging garnar innan eða utan kviðarhols við hægra ristilbrottnám í kviðsjá</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47095</link>
      <description>Samtenging garnar innan eða utan kviðarhols við hægra ristilbrottnám í kviðsjá - Hjalti Dagur Hjaltason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47095</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmat á Ölgerðin Egill Skallagrímsson hf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47090</link>
      <description>Verðmat á Ölgerðin Egill Skallagrímsson hf. - Sara Tran 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbótarmeðferð í brjóstakrabbameini og meðferðarheldni andhormónameðferðar árin 2016-2018</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47099</link>
      <description>Viðbótarmeðferð í brjóstakrabbameini og meðferðarheldni andhormónameðferðar árin 2016-2018 - Gerður Eva Halldórsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif greiningaraðferðar á stigun brjóstakrabbameina og horfur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47100</link>
      <description>Áhrif greiningaraðferðar á stigun brjóstakrabbameina og horfur - Rakel Ósk Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uncovering the Potential for Emission Mitigation: A Life Cycle Assessment of Manure at a Dairy Farm in Iceland, Highlighting the Environmental Advantages of Biogas Capture and Utilization</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47101</link>
      <description>Uncovering the Potential for Emission Mitigation: A Life Cycle Assessment of Manure at a Dairy Farm in Iceland, Highlighting the Environmental Advantages of Biogas Capture and Utilization - Íris Katla Guðmundsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun innlagna ungmenna á Vog og vímugjafaneyslu árin 2000-2023: Mögulegar skýringar og breytingar á tímabilinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47102</link>
      <description>Þróun innlagna ungmenna á Vog og vímugjafaneyslu árin 2000-2023: Mögulegar skýringar og breytingar á tímabilinu - Benedikt Burkni Þ. Hjarðar 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Magnetic field change detection at the 2023 Fagradalsfjall volcanic fissure</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47103</link>
      <description>Magnetic field change detection at the 2023 Fagradalsfjall volcanic fissure - Sindri Bernholt 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47083</link>
      <description>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies - Bragi Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47082</link>
      <description>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023 - Vigdís Selma Sverrisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Looking for Renal Significance: Causes of Chronic Kidney Disease in Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47085</link>
      <description>Looking for Renal Significance: Causes of Chronic Kidney Disease in Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance - Þorgerður Þórólfsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði notkunar benzódíazepín-lyfja í aðdraganda og kjölfar innlagna á lyflæknisdeildir Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47089</link>
      <description>Faraldsfræði notkunar benzódíazepín-lyfja í aðdraganda og kjölfar innlagna á lyflæknisdeildir Landspítala - Eygló Sóley Hróðmarsdóttir Löve 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Potential of using land-based aquaculture sludge for fertiliser and biogas utilization</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47086</link>
      <description>Potential of using land-based aquaculture sludge for fertiliser and biogas utilization - Synneve Skjolddal Jelmert 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blóðhlutagjafir í tengslum við kransæðahjáveituaðgerðir á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47087</link>
      <description>Blóðhlutagjafir í tengslum við kransæðahjáveituaðgerðir á Íslandi - Matthildur María Magnúsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Færni og aðstæður daglegs lífs eftir heilaslag - fimm ára eftirfylgd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47088</link>
      <description>Færni og aðstæður daglegs lífs eftir heilaslag - fimm ára eftirfylgd - Hermann Gunnarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Keiluskurðir á Landspítala árið 2022. Mat á dýpt keiluskurða og viðvarandi forstigsbreytingum eftir keiluskurð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47084</link>
      <description>Keiluskurðir á Landspítala árið 2022. Mat á dýpt keiluskurða og viðvarandi forstigsbreytingum eftir keiluskurð - Telma Rós Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47072</link>
      <description>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021 - Gunnhildur Gunnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47075</link>
      <description>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum - Dagur Mar Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47074</link>
      <description>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn - Sædís Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47074</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
