<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 17:00:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Feðraveldishugmyndir: Umfang og birtingarmyndir feðraveldishugmynda hér á landi meðal ungmenna og ofbeldi í nánum samböndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43022</link>
      <description>Feðraveldishugmyndir: Umfang og birtingarmyndir feðraveldishugmynda hér á landi meðal ungmenna og ofbeldi í nánum samböndum - Þórhildur Gyða Arnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43022</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aldraðir með vímuefnaröskun. Umfang vandans innan velferðarsviðs Reykjavíkurborgar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43021</link>
      <description>Aldraðir með vímuefnaröskun. Umfang vandans innan velferðarsviðs Reykjavíkurborgar - Árni Helgason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Okkar vakt lýkur aldrei" Upplifun og reynsla foreldra fatlaðra/langveikra barna sem sinna umönnunarhlutverki  og hafa upplifað kulnun í foreldrahlutverki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43025</link>
      <description>"Okkar vakt lýkur aldrei" Upplifun og reynsla foreldra fatlaðra/langveikra barna sem sinna umönnunarhlutverki  og hafa upplifað kulnun í foreldrahlutverki - Ingibjörg Björnsdóttir 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43025</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þótt búið sé að finna fósturheimili fyrir barn er ekki þar með sagt að barninu líði betur“. Upplifun fyrrum fósturbarna á því að takast á við fullorðinsár með tilliti til stuðnings og eftirlits barnaverndar í fóstri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43023</link>
      <description>„Þótt búið sé að finna fósturheimili fyrir barn er ekki þar með sagt að barninu líði betur“. Upplifun fyrrum fósturbarna á því að takast á við fullorðinsár með tilliti til stuðnings og eftirlits barnaverndar í fóstri - Birta Hörn Guðmundsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43023</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einmanaleiki eldri borgara: Flóknari en virðist í fyrstu. Yfirlitssamantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43024</link>
      <description>Einmanaleiki eldri borgara: Flóknari en virðist í fyrstu. Yfirlitssamantekt - Berta Maria Hreinsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43024</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvað einkennir félagslega stöðu fjölskyldu barna sem voru í Heilsuskólanum frá árunum 2019-2022?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43026</link>
      <description>Hvað einkennir félagslega stöðu fjölskyldu barna sem voru í Heilsuskólanum frá árunum 2019-2022? - Sunneva Einarsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43026</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta er groundhog day sko“: Upplifun ungra einstaklinga af þjónustu, úrræðum og félagslegum stuðningi í fangelsi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43034</link>
      <description>„Þetta er groundhog day sko“: Upplifun ungra einstaklinga af þjónustu, úrræðum og félagslegum stuðningi í fangelsi - Brynja Kristinsdóttir Wiium 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43034</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er bara enginn staður fyrir þetta fólk“. Upplifun og reynsla áfengis-og vímuefnaráðgjafa í heimaþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43033</link>
      <description>„Það er bara enginn staður fyrir þetta fólk“. Upplifun og reynsla áfengis-og vímuefnaráðgjafa í heimaþjónustu - Guðbjörg Huld Árnadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43033</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi í nánum samböndum: Viðhorf og reynsla félagsráðgjafa í vinnu með gerendum ofbeldis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43032</link>
      <description>Ofbeldi í nánum samböndum: Viðhorf og reynsla félagsráðgjafa í vinnu með gerendum ofbeldis - Bryndís Rut Óskarsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43032</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verklag sveitarfélaga við þjónustuveitingu til fatlaðs fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43029</link>
      <description>Verklag sveitarfélaga við þjónustuveitingu til fatlaðs fólks - Guðbjörg Fjóla Halldórsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43029</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfshjálparhópar Stígamóta: „maður gerir þetta sjálfur og einn en samt með aðstoð“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43027</link>
      <description>Sjálfshjálparhópar Stígamóta: „maður gerir þetta sjálfur og einn en samt með aðstoð“ - Sigrún Elsa Stefánsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43027</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun félagsráðgjafa af núvitundariðkun: „Ég er aðal tækið í vinnunni, hvernig ætla ég að hlúa að því“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43028</link>
      <description>Upplifun félagsráðgjafa af núvitundariðkun: „Ég er aðal tækið í vinnunni, hvernig ætla ég að hlúa að því“ - Salbjörg Jónsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43028</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aspectos sociolingüísticos del judeoespañol en Oriente Próximo. El caso de Israel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43030</link>
      <description>Aspectos sociolingüísticos del judeoespañol en Oriente Próximo. El caso de Israel - Juan David Hernandez Rodriguez 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43030</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta rændi mig barnæskunni“: Upplifun einstaklinga af því að eiga systkini með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43035</link>
      <description>„Þetta rændi mig barnæskunni“: Upplifun einstaklinga af því að eiga systkini með vímuefnaröskun - Ingigerður S Höskuldsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43035</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég þurfti bara tækifæri til að komast inn“ Upplifun einstaklinga af þjónustu Atvinnu- og virknimiðlunar og vinnumarkaðsaðgerðum Reykjavíkurborgar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43031</link>
      <description>„Ég þurfti bara tækifæri til að komast inn“ Upplifun einstaklinga af þjónustu Atvinnu- og virknimiðlunar og vinnumarkaðsaðgerðum Reykjavíkurborgar - Edda Laufey Bjarnadóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43031</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við vitum að þörfin er til staðar“: Þarfagreining á kvennaathvarfi fyrir konur með fjölþættan vanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43036</link>
      <description>„Við vitum að þörfin er til staðar“: Þarfagreining á kvennaathvarfi fyrir konur með fjölþættan vanda - Sigfríður Ólafsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43036</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi og vanræksla barna: Áhrif fjölskyldugerðar, uppruna og fjárhags á heimili</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43037</link>
      <description>Ofbeldi og vanræksla barna: Áhrif fjölskyldugerðar, uppruna og fjárhags á heimili - Sunna Pallé 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43037</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Farsældarlögin eiga að tryggja réttindi barna samkvæmt Barnasáttmálanum“: „Nú ætlum við að innleiða nýja hugsun um farsæld barna“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43038</link>
      <description>„Farsældarlögin eiga að tryggja réttindi barna samkvæmt Barnasáttmálanum“: „Nú ætlum við að innleiða nýja hugsun um farsæld barna“ - Karítas Ósk Bjarkadóttir Laxdal 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43038</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég veit hvað ég vil“: Stuðningur talsmanna innan barnaverndar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43015</link>
      <description>„Ég veit hvað ég vil“: Stuðningur talsmanna innan barnaverndar - Bertha María Jónsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43015</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tíðni ofbeldis barna gegn systkinum og foreldrum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43016</link>
      <description>Tíðni ofbeldis barna gegn systkinum og foreldrum - Kristjana Líf Arnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43016</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífsánægja barna: Áhrif tengsla og gæðastunda barna við fjölskyldu sína</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43017</link>
      <description>Lífsánægja barna: Áhrif tengsla og gæðastunda barna við fjölskyldu sína - Sigríður María Sigmarsdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sáttamiðlun með þátttöku barna: „Börnin eru í miðjunni á þessu og afhverju mega þau þá ekki vera í miðjunni að finna lausn út úr því“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43014</link>
      <description>Sáttamiðlun með þátttöku barna: „Börnin eru í miðjunni á þessu og afhverju mega þau þá ekki vera í miðjunni að finna lausn út úr því“ - Sara Sólrún Aðalsteinsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börnin eru að tala, er verið að hlusta? Yfirlitssamantekt: Hver er staða þekkingar á málefnum barna sem búa við fátækt á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43013</link>
      <description>Börnin eru að tala, er verið að hlusta? Yfirlitssamantekt: Hver er staða þekkingar á málefnum barna sem búa við fátækt á Íslandi? - Kristín Kristjánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43013</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ég sit í þessari súpu svo lengi sem einhver ákveður að ég eigi að sitja í þessari súpu“:Reynsla íslenskra karlmanna sem orðið hafa fyrir slaufunarmenningu í kjölfar ásakana um kynferðisofbeldi opinberlega</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43018</link>
      <description>„Ég sit í þessari súpu svo lengi sem einhver ákveður að ég eigi að sitja í þessari súpu“:Reynsla íslenskra karlmanna sem orðið hafa fyrir slaufunarmenningu í kjölfar ásakana um kynferðisofbeldi opinberlega - Elínrós Hrund Þórðardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43018</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Fyrst og fremst þá er þetta fólk foreldrar! Þau eru ekki fyrst og fremst fólk sem er að glíma við geðrænan vanda“: Upplifun og reynsla foreldra með geðrænan vanda og aðstandendur þeirra á stöðu sinni og fjölskyldusmiðjum Okkar heims</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43020</link>
      <description>„Fyrst og fremst þá er þetta fólk foreldrar! Þau eru ekki fyrst og fremst fólk sem er að glíma við geðrænan vanda“: Upplifun og reynsla foreldra með geðrænan vanda og aðstandendur þeirra á stöðu sinni og fjölskyldusmiðjum Okkar heims - Kristrún Sigríður Bóasdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43020</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
