<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 09:00:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43848</link>
      <description>Að aðlaga val sitt og spila leikinn: Verufræðileg greining á þátttöku kvenna í eigin undirskipun - Ásthildur Gyða Garðarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43848</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43847</link>
      <description>Ég vil að þú vitir. Ferðalag höfundar um gatnamót listmiðaðra rannsókna og bókarskrifa. - Anna Sigríður Ólafsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43847</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43849</link>
      <description>Breytingar á reikningsskilum vegna COVID-19 - Tinna Helgadóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43850</link>
      <description>Fjárfesting í kínverskum ríkisskuldabréfum: Tækifæri og áskoranir fyrir erlenda fjárfesta - Kristín Yuxin Bu 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43851</link>
      <description>The Faroe Islands and the Amendment of the Hate Crime Statute §266b. A history of the Faroese LGBT+ community, homophobia and religion, from 1980’s to the mid 2000’s - Magnus Steinsson við Streym 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43851</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43852</link>
      <description>Með harðfisk og hangikjöt að heiman. Undirbúningur og þátttaka Íslands á Sumarólympíuleikunum í London árið 1948. - Þorkell Gunnar Sigurbjörnsson 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43852</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43853</link>
      <description>Vefst staðurinn fyrir okkur? Rannsókn á staðsetningu vefstaðarins á Íslandi á víkingaöld og miðöldum út frá kljásteinafundum - Jóhanna Valgerður Guðmundsdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43854</link>
      <description>Samhæfing greiðslna vegna örorku á Evrópska efnahagssvæðinu - Guðmundur Gunnarsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Leikvöllurinn stækkar gígantískt": Starfshættir, tækifæri og hindranir við stafræna náms- og starfsráðgjöf í framhaldsfræðslu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43813</link>
      <description>,,Leikvöllurinn stækkar gígantískt": Starfshættir, tækifæri og hindranir við stafræna náms- og starfsráðgjöf í framhaldsfræðslu á Íslandi - Hlín Rafnsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég ætlaði að byrja aftur eftir eitt ár en hefur bara ekki tekist það ennþá" Reynsla ungra karla sem horfið hafa frá starfstengdu námi í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43815</link>
      <description>"Ég ætlaði að byrja aftur eftir eitt ár en hefur bara ekki tekist það ennþá" Reynsla ungra karla sem horfið hafa frá starfstengdu námi í framhaldsskóla - Margrét Helga Hallsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Þau eru bara eins og aðrir"  Starfsnám og þróun starfsferils fatlaðra nemenda á starfsbraut í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43814</link>
      <description>"Þau eru bara eins og aðrir"  Starfsnám og þróun starfsferils fatlaðra nemenda á starfsbraut í framhaldsskóla - Aðalheiður Reynisdóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stafræn efnismenning: Óáþreifanlegur efnisleiki og lýðræðisleg aðkoma einstaklinga innan stafrænna fyrirbæra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43811</link>
      <description>Stafræn efnismenning: Óáþreifanlegur efnisleiki og lýðræðisleg aðkoma einstaklinga innan stafrænna fyrirbæra - Snævar Freyr Valsteinsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Á 90% af fundunum sem ég sit, er ég eina konan’’ Upplifanir kvenna í stjórnunarstöðum í karllægum atvinnugreinum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43817</link>
      <description>,,Á 90% af fundunum sem ég sit, er ég eina konan’’ Upplifanir kvenna í stjórnunarstöðum í karllægum atvinnugreinum - Guðleif Aþena Magnúsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43817</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Landakort íslenskrar tónlistar“: Upplifun tónlistarfólks á íslensku hljómsveitarstarfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43820</link>
      <description>„Landakort íslenskrar tónlistar“: Upplifun tónlistarfólks á íslensku hljómsveitarstarfi - Dagbjört Lena Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Hvað er eiginlega í gangi í þessu þjóðfélagi": Greining á umfjöllun fjölmiðla og viðbrögðum almennings við manndrápum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43823</link>
      <description>"Hvað er eiginlega í gangi í þessu þjóðfélagi": Greining á umfjöllun fjölmiðla og viðbrögðum almennings við manndrápum á Íslandi - Sif Svavarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43823</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rómantískra raunveruleikaþátta á ástarsambönd: Félagsfræðileg greining</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43816</link>
      <description>Áhrif rómantískra raunveruleikaþátta á ástarsambönd: Félagsfræðileg greining - Linda Ösp Dewage 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Admiring a Disaster: The Cultural Effects of the Chernobyl Disaster</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43810</link>
      <description>Admiring a Disaster: The Cultural Effects of the Chernobyl Disaster - Tatjana Snót Brynjólfsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Markmiðið okkar með þessu stúdíói er að valdefla fólk“ Upplifun iðkenda súlufimi af viðhorfum til íþróttarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43818</link>
      <description>„Markmiðið okkar með þessu stúdíói er að valdefla fólk“ Upplifun iðkenda súlufimi af viðhorfum til íþróttarinnar - Þórunn Valdís Þórsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að fræða og að hræða: Hrollvekjandi greining á Garðinum og Dúkku eftir Gerði Kristnýju</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43812</link>
      <description>Að fræða og að hræða: Hrollvekjandi greining á Garðinum og Dúkku eftir Gerði Kristnýju - Áslaug Ýr Hjartardóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða farandverkafólks á vinnumarkaði: Mansal og þrældómur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43819</link>
      <description>Staða farandverkafólks á vinnumarkaði: Mansal og þrældómur - Íris Svala Gunnarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Virðing og aðgát í garð fæðandi kvenna: Mikilvægi þekkingar á menningarlegum fjölbreytileika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43822</link>
      <description>Virðing og aðgát í garð fæðandi kvenna: Mikilvægi þekkingar á menningarlegum fjölbreytileika - Anna Kolbrún Kristmundsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Diaspora Identities in Death: A Comparative Analysis of Ethnically-Expressive Grave Goods from Iceland and Ireland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43824</link>
      <description>Diaspora Identities in Death: A Comparative Analysis of Ethnically-Expressive Grave Goods from Iceland and Ireland - Colin Scott McKinstry 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Nú er ég meira farin að trúa á sjálfa mig": Upplifun og reynsla þátttakenda af raunfærnimati á móti námskrá</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43821</link>
      <description>"Nú er ég meira farin að trúa á sjálfa mig": Upplifun og reynsla þátttakenda af raunfærnimati á móti námskrá - Dagný Sveinsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neysluhyggja á netinu: Áhrif samfélagsmiðla á   kaupáform tískuneytenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43832</link>
      <description>Neysluhyggja á netinu: Áhrif samfélagsmiðla á   kaupáform tískuneytenda - Hafrún Dóra Hafþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loftslagsverkföll á Íslandi. Alþjóðlegar fjöldahreyfingar og aðlögun að staðbundnu samhengi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43830</link>
      <description>Loftslagsverkföll á Íslandi. Alþjóðlegar fjöldahreyfingar og aðlögun að staðbundnu samhengi - Jóhanna Ingisól Sævarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43830</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
