<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 13:21:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Helgun heilbrigðisstarfsfólks á Íslandi með áherslu á kynslóðamun: Þarf að huga að ólíkum áherslum kynslóðanna þegar kemur að því að helga íslenskt heilbrigðisstarfsfólk?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52095</link>
      <description>Helgun heilbrigðisstarfsfólks á Íslandi með áherslu á kynslóðamun: Þarf að huga að ólíkum áherslum kynslóðanna þegar kemur að því að helga íslenskt heilbrigðisstarfsfólk? - Hulda Guðmundsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52095</guid>
    </item>
    <item>
      <title>NATO's Hybrid Defence Framework and the Sovereignty of Small States: The case of Iceland.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52101</link>
      <description>NATO's Hybrid Defence Framework and the Sovereignty of Small States: The case of Iceland. - Halldóra S. Brandsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52101</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur samkeppni á raforkumarkaði á Íslandi haft fjárhagslegan ávinning fyrir almenning?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52099</link>
      <description>Hefur samkeppni á raforkumarkaði á Íslandi haft fjárhagslegan ávinning fyrir almenning? - Vilhjálmur Darri Einarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ímynd lögreglunnar í krísu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52102</link>
      <description>Ímynd lögreglunnar í krísu - Sara Bergsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vinnuhelgun og veikindafjarvistir starfsmanna sveitarfélaga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52098</link>
      <description>Vinnuhelgun og veikindafjarvistir starfsmanna sveitarfélaga á Íslandi - Rósa Soffía Haraldsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52098</guid>
    </item>
    <item>
      <title>STRENGTHENING CRISIS RESILIENCE: DESIGNING A NATIONAL MARITIME SECURITY CENTER FOR THE DUTCH-NATO NAVAL DOMAIN</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52096</link>
      <description>STRENGTHENING CRISIS RESILIENCE: DESIGNING A NATIONAL MARITIME SECURITY CENTER FOR THE DUTCH-NATO NAVAL DOMAIN - Susanne E. C. M. Christianen 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallastjórnun lögreglu; Rauðagerðismálið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52103</link>
      <description>Áfallastjórnun lögreglu; Rauðagerðismálið - Bryndís Lára Hrafnkelsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52103</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er hugsanlegur ávinningur verkefnastýrðrar söluherferðar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52132</link>
      <description>Hver er hugsanlegur ávinningur verkefnastýrðrar söluherferðar? - Birkir Einar Björnsson 1993-; Bjarki Sæþórsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52132</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvaða aðferð í verkefnastjórnun er áhrifaríkust við uppbyggingu og viðhald golfvalla á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52140</link>
      <description>Hvaða aðferð í verkefnastjórnun er áhrifaríkust við uppbyggingu og viðhald golfvalla á Íslandi? - Heiðrún Anna Hlynsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52140</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Sýn, sameiginleg sýn? Áhrif endurmörkunar á helgun starfsmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52136</link>
      <description>Ein Sýn, sameiginleg sýn? Áhrif endurmörkunar á helgun starfsmanna - Karítas Sól Kristjánsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52136</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvinguð aðild eða raunhæft úrræði ? Innlausnarréttur hluthafa vegna framsalshamla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52135</link>
      <description>Þvinguð aðild eða raunhæft úrræði ? Innlausnarréttur hluthafa vegna framsalshamla - Íris Hrund Sigurðardóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52135</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samhæfing viðbragðsaðila á Íslandi í bráðum aðstæðum.  Bráðamóttaka Landspítala, Lögreglan á höfuðborgarsvæðinu og Slökkvilið höfuðborgarsvæðisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52137</link>
      <description>Samhæfing viðbragðsaðila á Íslandi í bráðum aðstæðum.  Bráðamóttaka Landspítala, Lögreglan á höfuðborgarsvæðinu og Slökkvilið höfuðborgarsvæðisins - Erla Guðlaug Steingrímsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52137</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppfylla lög nr. 101/2023 kröfur lögmætisreglunnar um skýra, afmarkaða og fyrirsjáanlega heimild til álagningar og innheimtu?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52138</link>
      <description>Uppfylla lög nr. 101/2023 kröfur lögmætisreglunnar um skýra, afmarkaða og fyrirsjáanlega heimild til álagningar og innheimtu? - Sigurður Vignir Óðinsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áskoranir í íslensku lagaumhverfi vegna innleiðingar NIS2 tilskipunarinnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52139</link>
      <description>Áskoranir í íslensku lagaumhverfi vegna innleiðingar NIS2 tilskipunarinnar - Haraldur Óli Gunnarsson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52139</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Golf og gervigreind: Stuðlar gervigreind að nýsköpun og auknu aðgengi kylfinga að íþróttinni?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52134</link>
      <description>Golf og gervigreind: Stuðlar gervigreind að nýsköpun og auknu aðgengi kylfinga að íþróttinni? - Arnar  Eldon Geirsson 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52134</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vöruframboð og vörutryggð hjá íslenskum viðskiptabönkum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52133</link>
      <description>Vöruframboð og vörutryggð hjá íslenskum viðskiptabönkum. - Nói Sigurðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samvinna neyðarstjórna og almannavarna höfuðborgarsvæðisins í heimsfaraldri: Hverning tókst að halda utan um viðbrögð og tryggja öryggi íbúa?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52122</link>
      <description>Samvinna neyðarstjórna og almannavarna höfuðborgarsvæðisins í heimsfaraldri: Hverning tókst að halda utan um viðbrögð og tryggja öryggi íbúa? - Sara Margrét Rabasca Brynjarsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vistfræði og vistkerfi menningar og skapandi greina: Hvernig geta sjálfstæðar skipulagsheildir dafnað á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52097</link>
      <description>Vistfræði og vistkerfi menningar og skapandi greina: Hvernig geta sjálfstæðar skipulagsheildir dafnað á Íslandi? - Jón Haukur Unnarsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52097</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gervigreind í markaðssetningu: Hvert er viðhorf neytenda til markaðstengds efnis sem framleitt er með aðstoð gervigreindar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52115</link>
      <description>Gervigreind í markaðssetningu: Hvert er viðhorf neytenda til markaðstengds efnis sem framleitt er með aðstoð gervigreindar? - Sævar Sigfússon 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52115</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig styður mannauðsstjórnun við vellíðan og starfsánægju erlends starfsfólks í verslunum á Íslandi út frá reynslu mannauðsstjórnenda?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52118</link>
      <description>Hvernig styður mannauðsstjórnun við vellíðan og starfsánægju erlends starfsfólks í verslunum á Íslandi út frá reynslu mannauðsstjórnenda? - Thelma Tara Tsirenge Jeannotsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52118</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Velkomin til starfa - Forysta og væntingar Z-kynslóðarinnar á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52117</link>
      <description>Velkomin til starfa - Forysta og væntingar Z-kynslóðarinnar á íslenskum vinnumarkaði - Viktoría Arnardóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52117</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lean og þjónandi forysta. Samspil virðingar, ábyrgðar og umbóta í nútímastjórnun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52121</link>
      <description>Lean og þjónandi forysta. Samspil virðingar, ábyrgðar og umbóta í nútímastjórnun - Jóhannes Hjálmar Smárason 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framtíðarlýðræði: Hvort og þá hvernig getur gervigreind stutt við endurnýjun lýðræðis?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52114</link>
      <description>Framtíðarlýðræði: Hvort og þá hvernig getur gervigreind stutt við endurnýjun lýðræðis? - Magnús Bakkmann Andrésson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52114</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Living at 300% A Strategic Framework for Maximizing Life Quality Without Burnout</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52120</link>
      <description>Living at 300% A Strategic Framework for Maximizing Life Quality Without Burnout - Natalia Weronika Jagielska 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52120</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafrænt gull eða eintómt bull: Hvernig birtist fjárfestingahegðun ungs fólks í rafmyntum og hvaða þekkingu býr það yfir á þessu sviði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/52116</link>
      <description>Rafrænt gull eða eintómt bull: Hvernig birtist fjárfestingahegðun ungs fólks í rafmyntum og hvaða þekkingu býr það yfir á þessu sviði - Hreimur Guðlaugsson 2000-; Guðmar Guðlaugsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/52116</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
