<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 08:00:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif kynjaðra staðalímyndir á stjórnun karla og kvenna. Um áhrif kynbundna staðalímyndir á stjórnunarstíl karla og kvenna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43646</link>
      <description>Áhrif kynjaðra staðalímyndir á stjórnun karla og kvenna. Um áhrif kynbundna staðalímyndir á stjórnunarstíl karla og kvenna - Salka Rán Ragnarsdóttir Thorarensen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43646</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Streituvaldar í streitutengdu samfélagi. Birtingarmyndir streituvalda og áhrif þeirra á einstaklinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43641</link>
      <description>Streituvaldar í streitutengdu samfélagi. Birtingarmyndir streituvalda og áhrif þeirra á einstaklinga - Elín Ísold Pálsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43641</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Náms- og starfsmöguleikar einstaklinga með þroskahömlun að loknu námi í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43645</link>
      <description>Náms- og starfsmöguleikar einstaklinga með þroskahömlun að loknu námi í framhaldsskóla - Ingibjörg Sólveig Finnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43645</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsendurhæfing fyrir ungt fólk NEET hópurinn á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43643</link>
      <description>Starfsendurhæfing fyrir ungt fólk NEET hópurinn á Íslandi - Berglind Jónsdóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43643</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skólaforðun: Hlutverk og ábyrgð skóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43642</link>
      <description>Skólaforðun: Hlutverk og ábyrgð skóla - Anna María Birgisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43642</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spilaröskun. Meðferðarnálganir og úrræði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43647</link>
      <description>Spilaröskun. Meðferðarnálganir og úrræði - Sara Lind Sölvadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43647</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk frjálsra félagasamtaka í þjónustu við fanga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43640</link>
      <description>Hlutverk frjálsra félagasamtaka í þjónustu við fanga á Íslandi - Íris Hafþórsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43640</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Uppeldi foreldra og námsárangur grunnskólabarna. Áhrif foreldrauppeldis á námsárangur barna á skólaskyldualdri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43644</link>
      <description>Uppeldi foreldra og námsárangur grunnskólabarna. Áhrif foreldrauppeldis á námsárangur barna á skólaskyldualdri - Kristín Helga Vilbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barnavernd í Covid-19. Breytingar á tíðni tilkynninga og starfsháttum starfsfólks Barnaverndar Reykjavíkur vegna heimsfaraldurs</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43648</link>
      <description>Barnavernd í Covid-19. Breytingar á tíðni tilkynninga og starfsháttum starfsfólks Barnaverndar Reykjavíkur vegna heimsfaraldurs - Elvar Einir Oddsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áfallamiðuð nálgun í grunnskólum. Hver grípur börnin?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43649</link>
      <description>Áfallamiðuð nálgun í grunnskólum. Hver grípur börnin? - Kolbrún Fjóla Sölvadóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43649</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einmanaleiki aldraða á hjúkrunarheimilum: Áhrif einmanaleika á lífsgæði aldraða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43650</link>
      <description>Einmanaleiki aldraða á hjúkrunarheimilum: Áhrif einmanaleika á lífsgæði aldraða - Íris Dögg Frostadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43650</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Inngilding innflytjenda og flóttafólks í dreifbýli og  smærri samfélög : Tækifæri og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43651</link>
      <description>Inngilding innflytjenda og flóttafólks í dreifbýli og  smærri samfélög : Tækifæri og áskoranir - Viktor Máni Hilmarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43651</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsnæði fyrst</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43652</link>
      <description>Húsnæði fyrst - Guðrún Fanney Helgadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43652</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hver er frú Ragnheiður“. Hugmyndafræði skaðaminnkunar, saga og þróun Frú  Ragnheiðar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43653</link>
      <description>„Hver er frú Ragnheiður“. Hugmyndafræði skaðaminnkunar, saga og þróun Frú  Ragnheiðar - Hildur María Brynjólfsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43653</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fólk á rétt á að fara sér að voða: Aðgerðir stjórnvalda í þágu öryggis ferðamanna sem fara á eigin vegum gangandi og hjólandi um hálendi Íslandsmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43654</link>
      <description>Fólk á rétt á að fara sér að voða: Aðgerðir stjórnvalda í þágu öryggis ferðamanna sem fara á eigin vegum gangandi og hjólandi um hálendi Íslandsmanna - Erla Sigurðardóttir 1964-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áföll í æsku og afbrotahegðun kvenna: Hvernig er hægt að mæta þörfum þeirra?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43620</link>
      <description>Áföll í æsku og afbrotahegðun kvenna: Hvernig er hægt að mæta þörfum þeirra? - Sunneva Líf Sindradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43620</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43601</link>
      <description>Stúlkur og ADHD: Félagslegar áskoranir - Sara Kristín Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43601</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölskylduráðgjöf með trans börnum: Hvert er mikilvægi stuðnings fjölskyldu fyrir félagslega og sálræna líðan trans barna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43616</link>
      <description>Fjölskylduráðgjöf með trans börnum: Hvert er mikilvægi stuðnings fjölskyldu fyrir félagslega og sálræna líðan trans barna? - Katrín Björk Kristjánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43616</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hversu gott er aðgengi að geðheilbrigðisþjónustu á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43612</link>
      <description>Hversu gott er aðgengi að geðheilbrigðisþjónustu á Íslandi? - Sandra Björt Árnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn sem verða vitni að heimilisofbeldi: Réttur barna til þátttöku í málum sem þau varða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43617</link>
      <description>Börn sem verða vitni að heimilisofbeldi: Réttur barna til þátttöku í málum sem þau varða - Guðbjörg Yuriko Ogino 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43617</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43596</link>
      <description>Stuðla örugg geðtengsl milli barna og foreldra að farsælum þroska? - Kara Marín Bjarnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43596</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynslóðabil og upplifun kulnunar: Breytingar milli kynslóða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43621</link>
      <description>Kynslóðabil og upplifun kulnunar: Breytingar milli kynslóða - Karen Birna Aradóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43621</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barnshafandi konur með vímuefnaröskun: Úrræði, stuðningur og eftirfylgni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43618</link>
      <description>Barnshafandi konur með vímuefnaröskun: Úrræði, stuðningur og eftirfylgni - Elísabet Halldórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43618</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ofbeldi barna gegn foreldrum: Áhættuþættir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43619</link>
      <description>Ofbeldi barna gegn foreldrum: Áhættuþættir - Sunna Lind Ingibergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43619</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/43589</link>
      <description>Hlutverk og vinnuaðferðir félagsráðgjafa með krabbameinssjúklingum og aðstandendum: Með áherslu á konur með brjóstakrabbamein - Þórunn Lúðvíksdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/43589</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
