<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 11:00:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Fra fortidens eksperimenter til nutidens relationer. En retorisk og postkolonial analyse af Mette Fredriksens undskyldig til de grønlandske eksperimentbørn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46767</link>
      <description>Fra fortidens eksperimenter til nutidens relationer. En retorisk og postkolonial analyse af Mette Fredriksens undskyldig til de grønlandske eksperimentbørn - Dýrley Dröfn Karlsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Af Koli, Lucy og Lúkasi: Íslensk "hundamenning" í hundrað ár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46772</link>
      <description>Af Koli, Lucy og Lúkasi: Íslensk "hundamenning" í hundrað ár - Ingibjörg Sædís B. 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46772</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Simulations for Sociology: An Agent-Based Model of Peer-Influence testing the Protective Effects of Social Capital on Adolescent Substance-Use</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46771</link>
      <description>Simulations for Sociology: An Agent-Based Model of Peer-Influence testing the Protective Effects of Social Capital on Adolescent Substance-Use - Clark Edward Meyers 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46771</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Almennt fjártjón í opinberri sýslan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46769</link>
      <description>Almennt fjártjón í opinberri sýslan - Viktor Örn Ásgeirsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla náms- og starfsráðgjafa af brotthvarfi úr framhaldsskólum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46773</link>
      <description>Reynsla náms- og starfsráðgjafa af brotthvarfi úr framhaldsskólum - Guðný Eik Arnardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Svo segir sagan: Um sjálfsagnareinkenni og formgerð í The Kingkiller Chronicle eftir Patrick Rothfuss</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46768</link>
      <description>Svo segir sagan: Um sjálfsagnareinkenni og formgerð í The Kingkiller Chronicle eftir Patrick Rothfuss - Eva Þorfinnsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Galdrarnir afhjúpaðir: Greining á Hogwarts Legacy sem aðlögun Harry Potter bókanna til tölvuleiks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46770</link>
      <description>Galdrarnir afhjúpaðir: Greining á Hogwarts Legacy sem aðlögun Harry Potter bókanna til tölvuleiks - Erna Kristín Birkisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46770</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hin leitandi sál: Samhljómur heila og hjarta</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46774</link>
      <description>Hin leitandi sál: Samhljómur heila og hjarta - Þórður Kristófer Ingibjargarson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46774</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ef þú færð þann stuðning sem þú þarft þá eru allar líkur á farsælum árangri": Upplifun og reynsla kvenna sem eignuðust sitt fyrsta barn á framhaldsskólaaldri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46792</link>
      <description>"Ef þú færð þann stuðning sem þú þarft þá eru allar líkur á farsælum árangri": Upplifun og reynsla kvenna sem eignuðust sitt fyrsta barn á framhaldsskólaaldri - Linda Kristín Smáradóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46792</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Foreldramissir framhaldsskólanema: Upplifun af hlutverki, stuðningi og viðbrögðum starfsfólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46800</link>
      <description>Foreldramissir framhaldsskólanema: Upplifun af hlutverki, stuðningi og viðbrögðum starfsfólks - Sylvía Sól Geirdal Pétursdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Farsælt samfélag, það er tónninn sem við viljum vinna út frá“ Úttekt á móttöku flóttafólks í einu sveitarfélagi á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46799</link>
      <description>„Farsælt samfélag, það er tónninn sem við viljum vinna út frá“ Úttekt á móttöku flóttafólks í einu sveitarfélagi á Íslandi - Stefanía Berg Steinarsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46799</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aðgengi að háskólanámi. Reynsla fatlaðra nemenda af háskólaumhverfinu og áhrifum  þess á þátttöku þeirra í námi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46798</link>
      <description>Aðgengi að háskólanámi. Reynsla fatlaðra nemenda af háskólaumhverfinu og áhrifum  þess á þátttöku þeirra í námi - Árný Þóra Ármannsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46798</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‚Fjölskylda þjóðanna‘ á Íslandi: Opinbert kynningar- og menningarstarf í kalda menningarstríðinu á sjötta áratugnum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46797</link>
      <description>‚Fjölskylda þjóðanna‘ á Íslandi: Opinbert kynningar- og menningarstarf í kalda menningarstríðinu á sjötta áratugnum - Kristján Andri Einarsson 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46797</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sannleikur og sagnamyndun. Orðrómar og flökkusagnir um flóttafólk og umsækjendur um alþjóðlega vernd á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46793</link>
      <description>Sannleikur og sagnamyndun. Orðrómar og flökkusagnir um flóttafólk og umsækjendur um alþjóðlega vernd á Íslandi - Andrés Hjörvar Sigurðsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46793</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Í dag er auðveldara að panta sér dóp heldur en að panta sér pizzu“: Aðgengi að fíkniefnum á samfélagsmiðlinum Telegram</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46794</link>
      <description>„Í dag er auðveldara að panta sér dóp heldur en að panta sér pizzu“: Aðgengi að fíkniefnum á samfélagsmiðlinum Telegram - Hekla Lind Gunnarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46794</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áköf mæðrun og verkaskipting kynja í nútímasamfélagi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46796</link>
      <description>Áköf mæðrun og verkaskipting kynja í nútímasamfélagi - Edda Lind Guðmundsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46796</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn fanga á Íslandi: Heimsóknaraðstaða og upplýsingagjöf</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46795</link>
      <description>Börn fanga á Íslandi: Heimsóknaraðstaða og upplýsingagjöf - Hekla Steinarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46795</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Missing the Trees for the Forest: The Theoretical Shortcomings of the Structural Realist Approach and the Solutions Presented by Neoclassical Realism: A Study of Three Modern Conflicts</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46761</link>
      <description>Missing the Trees for the Forest: The Theoretical Shortcomings of the Structural Realist Approach and the Solutions Presented by Neoclassical Realism: A Study of Three Modern Conflicts - Kristján Conway Wales 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Alzheimer’s serum proteome: Serum proteome analysis of Alzheimer´s disease in a population-based longitudinal cohort study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46760</link>
      <description>The Alzheimer’s serum proteome: Serum proteome analysis of Alzheimer´s disease in a population-based longitudinal cohort study - Elísabet Alexandra Frick 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eigi má sköpum renna: Umhverfisváin og atbeini foringja í því ferli</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46764</link>
      <description>Eigi má sköpum renna: Umhverfisváin og atbeini foringja í því ferli - Jason Steinþórsson 1954-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Flokkunarreglugerð ESB. Umfang og áskoranir innleiðingar fyrir íslensk fyrirtæki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46766</link>
      <description>Flokkunarreglugerð ESB. Umfang og áskoranir innleiðingar fyrir íslensk fyrirtæki - Margrét Helga Guðmundsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Saga barnsins og tengsl þess við upprunaland sitt mega ekki týnast. Upplifun einstaklinga sem voru ættleiddir frá Indlandi til Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46762</link>
      <description>Saga barnsins og tengsl þess við upprunaland sitt mega ekki týnast. Upplifun einstaklinga sem voru ættleiddir frá Indlandi til Íslands - Katha Aþena Guðný Þorsteinsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útsýnisturn yfir veröldina: Um farsældarmenntunarhlutverk safna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46759</link>
      <description>Útsýnisturn yfir veröldina: Um farsældarmenntunarhlutverk safna - Ragnhildur Elísabet Sigfúsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eyðum ranghugmyndum með aukinni fræðslu: Þekking barna á táknmálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46765</link>
      <description>Eyðum ranghugmyndum með aukinni fræðslu: Þekking barna á táknmálum - Halla Bryndís Magnúsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ekki vera svona mikil amma‘‘: Upplifun einstaklinga á félagslífinu eftir að hafa hætt að neyta áfengis</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46763</link>
      <description>,,Ekki vera svona mikil amma‘‘: Upplifun einstaklinga á félagslífinu eftir að hafa hætt að neyta áfengis - Erla Dögg Birgisdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46763</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
