<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 15:09:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EXPLORING STAKEHOLDER ENGAGEMENT AND PARTICIPATORY GOVERNANCE PRACTICES: A CASE OF NATIONAL NON-GOVERNMENTAL ORGANIZATIONS IN CONFLICT-AFFECTED SUDAN</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51718</link>
      <description>EXPLORING STAKEHOLDER ENGAGEMENT AND PARTICIPATORY GOVERNANCE PRACTICES: A CASE OF NATIONAL NON-GOVERNMENTAL ORGANIZATIONS IN CONFLICT-AFFECTED SUDAN - Quraish Sserwanja 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andleg líðan foreldra eftir fæðingu fyrsta barns í ljósi félags- og efnahagslegrar stöðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51724</link>
      <description>Andleg líðan foreldra eftir fæðingu fyrsta barns í ljósi félags- og efnahagslegrar stöðu - Ísabella Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leitin að friði: Þorfinnur karlsefni og Vínland handan tímans</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51721</link>
      <description>Leitin að friði: Þorfinnur karlsefni og Vínland handan tímans - Atsuko Sato 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51721</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sæmundur fróði Sigfússon þá og nú: Sæmundur fróði sem söguleg persóna og birtingarmynd hans í þjóðsögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51723</link>
      <description>Sæmundur fróði Sigfússon þá og nú: Sæmundur fróði sem söguleg persóna og birtingarmynd hans í þjóðsögum - Sigrún Skúladóttir Ágústsson 1956-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51723</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skilyrði ógildingarreglunnar um brostnar forsendur með áherslu á óréttláta réttarskerðingu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51719</link>
      <description>Skilyrði ógildingarreglunnar um brostnar forsendur með áherslu á óréttláta réttarskerðingu - Katrín Helga Sigurbergsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51719</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnarskrárvernd atvinnuréttinda og hvalveiðar: Atvinnuréttindi sem eignarréttindi og takmarkanir á þeim í ljósi náttúruverndarsjónarmiða.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51720</link>
      <description>Stjórnarskrárvernd atvinnuréttinda og hvalveiðar: Atvinnuréttindi sem eignarréttindi og takmarkanir á þeim í ljósi náttúruverndarsjónarmiða. - Andrea Pétursdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51720</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sérfræðiábyrgð fasteignasala: Tryggir dómaframkvæmd þá neytendavernd sem lög um sölu fasteigna og skipa nr. 70/2015 stefna að?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51722</link>
      <description>Sérfræðiábyrgð fasteignasala: Tryggir dómaframkvæmd þá neytendavernd sem lög um sölu fasteigna og skipa nr. 70/2015 stefna að? - Paulina Sylwia Olubek 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Að vera stuðningsfjölskylda á Íslandi: Upplifun og viðhorf stuðningsforeldra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51725</link>
      <description>Að vera stuðningsfjölskylda á Íslandi: Upplifun og viðhorf stuðningsforeldra - Birta Líf Ólafsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51725</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Implementation of an Interactive Badge Voting System (IBVS)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51717</link>
      <description>Implementation of an Interactive Badge Voting System (IBVS) - Ricardo Silva Pimenta 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51717</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of a robotic throwing arm for aquaculture</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51716</link>
      <description>Development of a robotic throwing arm for aquaculture - Andri Hrafn Þorsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51716</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þar sem hringurinn byrjar: Kynslóðatilfærsla ofbeldis og vanrækslu og gildi snemmtækrar íhlutunar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51715</link>
      <description>Þar sem hringurinn byrjar: Kynslóðatilfærsla ofbeldis og vanrækslu og gildi snemmtækrar íhlutunar - Alexandra Árnadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51715</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar amma sagði sögur:  Litáískar og íslenskar þjóðsagnaverur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51714</link>
      <description>Þegar amma sagði sögur:  Litáískar og íslenskar þjóðsagnaverur - Jolanta Paceviciené 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Á milli hjartans og fagmannsins“: Seigla í starfi félagsráðgjafa í barnavernd á landsbyggðinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51713</link>
      <description>„Á milli hjartans og fagmannsins“: Seigla í starfi félagsráðgjafa í barnavernd á landsbyggðinni - Hanna Guðrún Gestsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51713</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjölþættur vandi og þjónustukerfin á Íslandi: Upplifun og reynsla ungmenna og fagfólks af þjónustu innan félags-, mennta og heilbrigðiskerfa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51712</link>
      <description>Fjölþættur vandi og þjónustukerfin á Íslandi: Upplifun og reynsla ungmenna og fagfólks af þjónustu innan félags-, mennta og heilbrigðiskerfa - Ósk Ágústsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51712</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn með fjölþættan vanda. Þýðisrannsókn úr gagnagrunni sérfræðingateymis Barna- og fjölskyldustofu.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51711</link>
      <description>Börn með fjölþættan vanda. Þýðisrannsókn úr gagnagrunni sérfræðingateymis Barna- og fjölskyldustofu. - Svandís Lilja Jónasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Klæði, skart og kynhlutverk í Laxdæla sögu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51710</link>
      <description>Klæði, skart og kynhlutverk í Laxdæla sögu - Vesna Pusic 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51710</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Ofbeldið hætti aldrei heldur breytti bara um form“: Upplifun þolenda af eltihrelli í kjölfar ofbeldis í nánu sambandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51709</link>
      <description>,,Ofbeldið hætti aldrei heldur breytti bara um form“: Upplifun þolenda af eltihrelli í kjölfar ofbeldis í nánu sambandi - Kristbjörg Karen Björnsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51709</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsla mæðra sem eiga ungmenni með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51708</link>
      <description>Reynsla mæðra sem eiga ungmenni með vímuefnaröskun - Bertha Sóley Sverrisdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51708</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mat skólastjórnenda á hlutverki og stöðu félagsráðgjafa í grunnskólum: ,,Mikilvægi skólafélagsráðgjafa hefur sjaldan eða aldrei verið meiri‘‘</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51699</link>
      <description>Mat skólastjórnenda á hlutverki og stöðu félagsráðgjafa í grunnskólum: ,,Mikilvægi skólafélagsráðgjafa hefur sjaldan eða aldrei verið meiri‘‘ - Kristín Helga Vilbergsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51699</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta eru börn sem eru kannski búin að vera í kerfinu í mörg ár“: Styrkt fóstur sem úrræði fyrir börn með fjölþættan vanda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51700</link>
      <description>„Þetta eru börn sem eru kannski búin að vera í kerfinu í mörg ár“: Styrkt fóstur sem úrræði fyrir börn með fjölþættan vanda - Birta Kristrún Berg Vilhjálmsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51700</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51701</link>
      <description>Samkenndarþreyta og samkenndarsátt: ProQOL mæling á starfsfólki geðsviðs Landspítala - Freydís Óskarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu": Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51704</link>
      <description>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu": Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun - Hildur María Brynjólfsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51704</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég vissi hvað þetta væri hættulegt en það var enginn sem tók mark á mér" Eigindleg rannsókn á upplifun kvenna af gallstasa á meðgöngu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51702</link>
      <description>"Ég vissi hvað þetta væri hættulegt en það var enginn sem tók mark á mér" Eigindleg rannsókn á upplifun kvenna af gallstasa á meðgöngu - Laura Núpdal Róbertsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun foreldra á málstjórn á öðru stigi samþættrar þjónustu samkvæmt farsældarlögunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51703</link>
      <description>Upplifun foreldra á málstjórn á öðru stigi samþættrar þjónustu samkvæmt farsældarlögunum - Sara Dögg R. Traustadóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Það er verið að einfalda boðleiðirnar, bæði fyrir foreldra og þá sem starfa með barninu": Upplifun og reynsla stjórnenda frístundaheimila af farsældarlögunum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51690</link>
      <description>"Það er verið að einfalda boðleiðirnar, bæði fyrir foreldra og þá sem starfa með barninu": Upplifun og reynsla stjórnenda frístundaheimila af farsældarlögunum - Sara Kristín Kristjánsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51690</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
