<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 15:05:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48823</link>
      <description>Andlitsteikningar og leshömlun - Anneliese Alma Pontius uppfærð - Melkorka Ólafsdóttir 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48823</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48832</link>
      <description>„Líkami hennar, hann sjálfur“: Kvenleikstjórar í samtímahrollvekjunni - Sveinn Áki Árnason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48832</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48825</link>
      <description>Áhrif gervigreindar á stefnumótun fyrirtækja: Hverjar eru áskoranir við innleiðingu hennar? - Tinna Rut Vattnes Hafsteinsd. 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48825</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48831</link>
      <description>Tilvistarhamingja: Samvirkni kenninga Nietzsches og Camus - Alexander Sigurðarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48826</link>
      <description>Kynjadýr í kaprún: Dýr í myndverkum á klæðum og í handritum frá miðöldum - Margrét Rós Svansdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48829</link>
      <description>Guðir, menn og miskunn: Goðsögur í nýju ljósi í Percy Jackson ritröð Ricks Riordan - Atlas Hrói Hafdísarson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífskán. Ljóðsaga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48827</link>
      <description>Lífskán. Ljóðsaga - Karólína Rós Ólafsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Ég lít svona á þetta sem glugga sem maður hefur þangað til að maður er orðinn ennþá eldri, til að reyna að lifa lífinu" Viðhorf einstaklinga til starfsloka og stuðningur stjórnenda í aðdraganda þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48830</link>
      <description>"Ég lít svona á þetta sem glugga sem maður hefur þangað til að maður er orðinn ennþá eldri, til að reyna að lifa lífinu" Viðhorf einstaklinga til starfsloka og stuðningur stjórnenda í aðdraganda þeirra - Rebekka Rós Ágústsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Félagslegur og tilfinningalegur þroski barna: Hlutverk skólafélagsráðgjafa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48824</link>
      <description>Félagslegur og tilfinningalegur þroski barna: Hlutverk skólafélagsráðgjafa - Sverrir Ásthildarson Einarsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48824</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sakhæf börn. Sakhæfisaldur á Íslandi: saga, sjónarmið og samanburður við norræn lönd og Barnasáttmála Sameinuðu þjóðanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48828</link>
      <description>Sakhæf börn. Sakhæfisaldur á Íslandi: saga, sjónarmið og samanburður við norræn lönd og Barnasáttmála Sameinuðu þjóðanna - Kristjana Guðbjartsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48828</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iks eða ickum. Fleirtölumyndun nýlegra aðkomuorða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48839</link>
      <description>Iks eða ickum. Fleirtölumyndun nýlegra aðkomuorða - Alda Særós Bóasdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48839</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“Conventionality is not morality.” Analyzing Gender Roles and their Effects on Mental Health in Jane Eyre and “The Yellow Wallpaper”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48835</link>
      <description>“Conventionality is not morality.” Analyzing Gender Roles and their Effects on Mental Health in Jane Eyre and “The Yellow Wallpaper” - Bára Marzibil Sigurðardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48835</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Love Big Brother: Language and Dehumanisation in Nineteen Eighty-Four</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48834</link>
      <description>Love Big Brother: Language and Dehumanisation in Nineteen Eighty-Four - Eyrún Jóhannsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48834</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Evrópuleikar - Handbók fyrir þemaverkefni um Evrópulönd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48833</link>
      <description>Evrópuleikar - Handbók fyrir þemaverkefni um Evrópulönd - Egill Sigfússon 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Anddauði: Póststrúktúralísk nálgun á dauðann í bókmenntum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48841</link>
      <description>Anddauði: Póststrúktúralísk nálgun á dauðann í bókmenntum - Katla Tryggvadóttir 2004-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48841</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Weight of Silence: On Writing the Novella In Between Pines</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48837</link>
      <description>The Weight of Silence: On Writing the Novella In Between Pines - Sara Manceras Huertas 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48837</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Munurinn á asískum táknmálum og evrópskum ritmálum með  augum lesblindra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48836</link>
      <description>Munurinn á asískum táknmálum og evrópskum ritmálum með  augum lesblindra - Sólveig Margrét Diðriksdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48836</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Móðurmótunarskeiðið: Að koma upp úr kafinu sem umbreytt og endurmótað sjálf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48838</link>
      <description>Móðurmótunarskeiðið: Að koma upp úr kafinu sem umbreytt og endurmótað sjálf. - Elín Ásbjarnardóttir Strandberg 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48838</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yst á jaðri samfélagsins. Einsöguleg rannsókn á ævi óskilgetinna barna á síðari hluta 18. aldar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48840</link>
      <description>Yst á jaðri samfélagsins. Einsöguleg rannsókn á ævi óskilgetinna barna á síðari hluta 18. aldar - Unnur Helga Vífilsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48840</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Náttúran og dýrðin“: Samband manns og náttúru í þremur skáldsögum fyrir ungmenni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48845</link>
      <description>„Náttúran og dýrðin“: Samband manns og náttúru í þremur skáldsögum fyrir ungmenni - Hugrún Lind Hafsteinsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48845</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Hin mætasta í öllum kurteisra kvenna kvenskum.“ Konur og hirðleg ást í ljóðsögum Marie de France</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48850</link>
      <description>„Hin mætasta í öllum kurteisra kvenna kvenskum.“ Konur og hirðleg ást í ljóðsögum Marie de France - Hrafnhildur Ming Þórunnardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"When push comes to shove, anybody can just step in and do the job": The Challenges of Preschool Teachers in Iceland Amidst Staff Shortages</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48844</link>
      <description>"When push comes to shove, anybody can just step in and do the job": The Challenges of Preschool Teachers in Iceland Amidst Staff Shortages - Jienhel Solis Tolo 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48844</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um bakka Þjórsár: Virði, merking og vensl landslags</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48848</link>
      <description>Um bakka Þjórsár: Virði, merking og vensl landslags - Agnes Ársælsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48848</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Eru öll velkomin? Inngildandi tómstundastarf fyrir fötluð börn og ungmenni og hindranir sem standa í vegi fyrir tómstundaþátttöku þeirra</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48849</link>
      <description>Eru öll velkomin? Inngildandi tómstundastarf fyrir fötluð börn og ungmenni og hindranir sem standa í vegi fyrir tómstundaþátttöku þeirra - Hildur Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48849</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ást, einmanaleiki og sjálfsleit í verkinu Violet Bent Backwards Over the Grass - Rýnt í hugverk Lönu Del Rey</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48843</link>
      <description>Ást, einmanaleiki og sjálfsleit í verkinu Violet Bent Backwards Over the Grass - Rýnt í hugverk Lönu Del Rey - Hákon Orri Gunnarsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48843</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
