<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 10:06:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Sjúklingafræðsluferlið: Auðkenning hugtaka og vörpun yfir í ICNP</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49974</link>
      <description>Sjúklingafræðsluferlið: Auðkenning hugtaka og vörpun yfir í ICNP - Ásdís Helga Másdóttir 1999-; Perla Kolbrún Jóhannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49974</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðbólgutengdir fjármálagerningar: Er unnt að minnka vægi verðtryggingar? Sérstök áhersla á útgáfu sértryggðra skuldabréfa og fasteignalánamarkað</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49978</link>
      <description>Verðbólgutengdir fjármálagerningar: Er unnt að minnka vægi verðtryggingar? Sérstök áhersla á útgáfu sértryggðra skuldabréfa og fasteignalánamarkað - Viðar Þór Sigurðsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49978</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk verkefnastofu og breytingarstjórnunar við innleiðingu sjálfbærni meðal banka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49973</link>
      <description>Hlutverk verkefnastofu og breytingarstjórnunar við innleiðingu sjálfbærni meðal banka - Ísabella Eiríksdóttir 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49973</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Störf sálfræðinga við skóla á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49977</link>
      <description>Störf sálfræðinga við skóla á Íslandi - Silja Sóley Birgisdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49977</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Persónusniðnar auglýsingar: Þróun, áhrif og siðferðileg álitamál</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49975</link>
      <description>Persónusniðnar auglýsingar: Þróun, áhrif og siðferðileg álitamál - Lena Víkingsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49975</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Jafnlaunavottun: Árangur og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49972</link>
      <description>Jafnlaunavottun: Árangur og áskoranir - Katrín Vala Einarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49972</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Binding profiles of Astaxanthin and BPH-555 to  human lipocalin/fasciclin-like proteins.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49976</link>
      <description>Binding profiles of Astaxanthin and BPH-555 to  human lipocalin/fasciclin-like proteins. - Emilio Jose Arenas Vallejo 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49976</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nálægð í fjarlægð: Hlutverk fjarvöktunar í að efla sjálfsumönnun og öryggistilfinningu meðal einstaklinga með hjartabilun í heimahjúkrun. Fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49979</link>
      <description>Nálægð í fjarlægð: Hlutverk fjarvöktunar í að efla sjálfsumönnun og öryggistilfinningu meðal einstaklinga með hjartabilun í heimahjúkrun. Fræðileg samantekt - Heiður Dögg Reynisdóttir 1991-; Daníela Mjöll Ólafsdóttir 1994-; Þórdís Hrönn Sigfúsdóttir 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49979</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rekstur 10 knattspyrnuliða í fimm bestu deildum í Evrópu. Samanburður á rekstri valinna knattspyrnuliða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49980</link>
      <description>Rekstur 10 knattspyrnuliða í fimm bestu deildum í Evrópu. Samanburður á rekstri valinna knattspyrnuliða - Guðjón Ingi Pétursson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49980</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samskipti og samvinna foreldra eftir skilnað: Áhrif á líðan barna og greining á stuðningsúrræðum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49981</link>
      <description>Samskipti og samvinna foreldra eftir skilnað: Áhrif á líðan barna og greining á stuðningsúrræðum á Íslandi - Rakel Heba Smáradóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49981</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin sem greiðslumiðill í nútímasamfélagi: Bitcoin í samanburði við hefðbundin greiðslukerfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49982</link>
      <description>Bitcoin sem greiðslumiðill í nútímasamfélagi: Bitcoin í samanburði við hefðbundin greiðslukerfi - Viktor Máni Steffensen 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49982</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Góðmálmasmíði á unglingastigi grunnskólans  ásamt verkefnasafni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49983</link>
      <description>Góðmálmasmíði á unglingastigi grunnskólans  ásamt verkefnasafni - Einar Örn Hilmarsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun kennsluhátta til eflingar ritunarfærni nemenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49959</link>
      <description>Þróun kennsluhátta til eflingar ritunarfærni nemenda - Ásdís Jóhannesdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49959</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49958</link>
      <description>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna? - Sigurður Ingi Sigurpálsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49958</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stutt við réttindi barna og þátttöku: Reynsla leikskólastjóra af innleiðingu Réttindaskólaverkefnis UNICEF</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49965</link>
      <description>Stutt við réttindi barna og þátttöku: Reynsla leikskólastjóra af innleiðingu Réttindaskólaverkefnis UNICEF - Sigrún Vatnsdal Bjarnadóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Launaskrið verkafólks á íslenskum vinnumarkaði: Hvernig hafa greidd laun verkafólks á Íslandi hækkað umfram kjarasamningsbundin laun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49960</link>
      <description>Launaskrið verkafólks á íslenskum vinnumarkaði: Hvernig hafa greidd laun verkafólks á Íslandi hækkað umfram kjarasamningsbundin laun? - Hrafnhildur Hekla Grímsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49960</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ákvarðanir um fjármagnsskipan fyrirtækja: Atferli íslenskra stjórnenda í samhengi við kenningar um fjármagnsskipan fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49964</link>
      <description>Ákvarðanir um fjármagnsskipan fyrirtækja: Atferli íslenskra stjórnenda í samhengi við kenningar um fjármagnsskipan fyrirtækja - Kári Finnsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49957</link>
      <description>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle - Júlía Lis Svansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Playing for Change: Embedding Sustainability in German Professional Football. A Qualitative Analysis of the Implementation of Binding Sustainability Criteria</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49962</link>
      <description>Playing for Change: Embedding Sustainability in German Professional Football. A Qualitative Analysis of the Implementation of Binding Sustainability Criteria - Nastasja Maria John 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Aldrei myndi ég kalla dagmömmu fagmann“: Upplifun og reynsla mæðra á daggæslu í heimahúsum og ungbarnaleikskólum í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49961</link>
      <description>„Aldrei myndi ég kalla dagmömmu fagmann“: Upplifun og reynsla mæðra á daggæslu í heimahúsum og ungbarnaleikskólum í Reykjavík - Drífa Sveinbjörnsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ferð á milli mála: Kennslubók fyrir erlenda nemendur á unglingastigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49963</link>
      <description>Ferð á milli mála: Kennslubók fyrir erlenda nemendur á unglingastigi - Jóna Guðbjörg Jónsdóttir 2002-; Sara Lind Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49946</link>
      <description>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár - Una Magnea Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49947</link>
      <description>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi? - Kristófer Börkur Thorarensen 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afkastamælingar á íslenskum knattspyrnustúlkum: Hversu vel spáir spretthraði, loftháð geta, lóðrétt stökk og knattrak fyrir um getustig 12 ára stúlkna á knattspyrnuvellinum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49968</link>
      <description>Afkastamælingar á íslenskum knattspyrnustúlkum: Hversu vel spáir spretthraði, loftháð geta, lóðrétt stökk og knattrak fyrir um getustig 12 ára stúlkna á knattspyrnuvellinum? - Fjölnir Bjarnason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skuggahliðar alþjóðlegra íþrótta: Íþróttaþvætti við Persaflóa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49967</link>
      <description>Skuggahliðar alþjóðlegra íþrótta: Íþróttaþvætti við Persaflóa. - Sunna Xiao Björnsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49967</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
