<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 09:00:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Er þetta gildran sem allt snýst um?“: Greining á byggingu og frásagnarformi Ljósgildrunnar eftir Guðna Elísson</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46583</link>
      <description>„Er þetta gildran sem allt snýst um?“: Greining á byggingu og frásagnarformi Ljósgildrunnar eftir Guðna Elísson - Ingibjörg Iða Auðunardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46583</guid>
    </item>
    <item>
      <title>AM 180 a fol. and AM 180 b fol. Studies in script and orthography</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46589</link>
      <description>AM 180 a fol. and AM 180 b fol. Studies in script and orthography - Eric William Blue 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46589</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frjáls markaður eða mismunun í þágu byggðaþróunar? Úthlutun á takmörkuðum gæðum á landi í eigu ríkisins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46586</link>
      <description>Frjáls markaður eða mismunun í þágu byggðaþróunar? Úthlutun á takmörkuðum gæðum á landi í eigu ríkisins - Steinunn Hödd Harðardóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46586</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenskt samfélag togar mig heim, en ekki tónlistarlífið: Viðtöl við klassíska söngvara um starfsumhverfi þeirra á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46588</link>
      <description>Íslenskt samfélag togar mig heim, en ekki tónlistarlífið: Viðtöl við klassíska söngvara um starfsumhverfi þeirra á Íslandi - Thelma Hrönn Sigurdórsdóttir 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Colonial Consequences for Indigenous Languages: Australia and New Zealand Through the Lens of Linguistic Imperialism</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46584</link>
      <description>Colonial Consequences for Indigenous Languages: Australia and New Zealand Through the Lens of Linguistic Imperialism - Magdalena Björnsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46584</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ristnir ok roðnir: Runes, Blood and Ritual Empowerment in Pre-Christian Magic</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46587</link>
      <description>Ristnir ok roðnir: Runes, Blood and Ritual Empowerment in Pre-Christian Magic - Caroline Hoel 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46587</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gender Representation in Japanese Theatre: From the Onnagata Tradition to Present-day Perspectives</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46585</link>
      <description>Gender Representation in Japanese Theatre: From the Onnagata Tradition to Present-day Perspectives - Aleksandra Bigbasheva 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46585</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46574</link>
      <description>Gendered Security Challenges in the Arctic: Indigenous Women in Greenland and Implications for Sustainability, Gender Equality, and Human Security - Unnur Lárusdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things”</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46572</link>
      <description>Between Pages and Frames. A Study of Authorship in Adaptation in Charlie Kaufman’s  “I’m Thinking of Ending Things” - Greta Macionyté 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46572</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Vampírur munu aldrei særa þig“: Texta- og menningargreining á hljómsveitinni My Chemical Romance</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46568</link>
      <description>„Vampírur munu aldrei særa þig“: Texta- og menningargreining á hljómsveitinni My Chemical Romance - Unnur Steina Knarran Karlsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46568</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46570</link>
      <description>The Myth of Anne Boleyn: England’s Notorious Queen as Presented in Contemporary Literature and Media - Telma Rós Cavaleiro 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46570</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46571</link>
      <description>The Sovereign Tongue: Early Modern Danish Translations of Medieval Scandinavian Law Codes - Eric John Brinling 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46573</link>
      <description>Móðir mín: Scenes of Pregnancy, Childbirth and Infancy in Medieval Icelandic Literature and Later Folklore - Therese Anne Erickson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46573</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46569</link>
      <description>„Árstíðir“. Pólsk þýðing á hluta af bókinni Árstíðir eftir Karítas Hrundar Pálsdóttur ásamt greinargerð. - Ewa Agnes Georgsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46569</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reusing Parchment as Writing Support in Pre-modern Iceland: The Cases of Two Jónsbók Palimpsests from the Sixteenth and Seventeenth Centuries</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46575</link>
      <description>Reusing Parchment as Writing Support in Pre-modern Iceland: The Cases of Two Jónsbók Palimpsests from the Sixteenth and Seventeenth Centuries - Lejia Zhang 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Monsters on the Margins: Images and Meaning in AM 431 12mo</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46580</link>
      <description>Monsters on the Margins: Images and Meaning in AM 431 12mo - Brooklyn Frances Arnot 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46580</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það fimmta: Þýðing á The Fifth Child eftir Doris Lessing ásamt greinargerð um þýðingarferlið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46581</link>
      <description>Það fimmta: Þýðing á The Fifth Child eftir Doris Lessing ásamt greinargerð um þýðingarferlið - Ragnheiður Jónsdóttir 1973-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46581</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Seasonal variability of dissolved oxygen (O2) in Berufjörður</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46582</link>
      <description>Seasonal variability of dissolved oxygen (O2) in Berufjörður - Alexandra Líf Árnadóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46582</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Revealing Gylfi's Illusion: A Systematic Analysis and Proposed Astronomical Interpretation of Mythological Elements in Gylfaginning (as transcribed from GKS 2367 4to)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46577</link>
      <description>Revealing Gylfi's Illusion: A Systematic Analysis and Proposed Astronomical Interpretation of Mythological Elements in Gylfaginning (as transcribed from GKS 2367 4to) - Ryan Thomas Eckerson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46577</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Monster and The Wraith: The Effects of Trauma and Disability in Leigh Bardugo's Six of Crows</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46578</link>
      <description>The Monster and The Wraith: The Effects of Trauma and Disability in Leigh Bardugo's Six of Crows - Margrét Júlía Björnsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46578</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yfir Óperencia-hafið: nóvella ásamt greinargerð um íslenskar og ungverskar þjóðsögur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46576</link>
      <description>Yfir Óperencia-hafið: nóvella ásamt greinargerð um íslenskar og ungverskar þjóðsögur - Kata Suemegi 1993-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46576</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þvottahöllin, kvikmyndahandrit og greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46579</link>
      <description>Þvottahöllin, kvikmyndahandrit og greinargerð - Kolbrún Dögg Kristjánsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46579</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ljóð og yfirfærsla þekkingar: Um notkun á orðinu ljóð í miðaldatextum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46590</link>
      <description>Ljóð og yfirfærsla þekkingar: Um notkun á orðinu ljóð í miðaldatextum - Shohei Watanabe 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Storyboarding and reading comprehension: Using creative teaching methods to facilitate the reading comprehension development of adolescent English language learners in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46594</link>
      <description>Storyboarding and reading comprehension: Using creative teaching methods to facilitate the reading comprehension development of adolescent English language learners in Iceland - Freyja Sól Pálsdóttir Hólm 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46594</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"You're doing mother's work. Women suffer, don't they?" (A third-wave feminist reading of Pachinko, Half of a Yellow Sun and The Four Winds)</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46593</link>
      <description>"You're doing mother's work. Women suffer, don't they?" (A third-wave feminist reading of Pachinko, Half of a Yellow Sun and The Four Winds) - Þula Guðrún Árnadóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46593</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
