<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 09:00:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Í leit að lögmæti: Upplifun stjórnarmanna íslenskra fyrirtækja á þrýsting haghafa í umhverfismálum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46853</link>
      <description>Í leit að lögmæti: Upplifun stjórnarmanna íslenskra fyrirtækja á þrýsting haghafa í umhverfismálum - Erlingur Einarsson 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46853</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Alþekkt vörumerki og umsókn um skráningu í vondri trú, sbr. 2. og 3. tölul. 14. gr. laga nr. 45/1997 um vörumerki. Er vörumerkjarétturinn landsbundinn í raun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46854</link>
      <description>Alþekkt vörumerki og umsókn um skráningu í vondri trú, sbr. 2. og 3. tölul. 14. gr. laga nr. 45/1997 um vörumerki. Er vörumerkjarétturinn landsbundinn í raun? - Kristín Inga Friðþjófsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutverk og ábyrgð hönnuða við mannvirkjagerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46855</link>
      <description>Hlutverk og ábyrgð hönnuða við mannvirkjagerð - Daníel Hjörvar Guðmundsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stórfelldar líkamsmeiðingar í nánum samböndum. Sambeiting 218. gr. b. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 með öðrum ákvæðum laganna um stórfelldar líkamsmeiðingar og tilraun til manndráps</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46856</link>
      <description>Stórfelldar líkamsmeiðingar í nánum samböndum. Sambeiting 218. gr. b. almennra hegningarlaga nr. 19/1940 með öðrum ákvæðum laganna um stórfelldar líkamsmeiðingar og tilraun til manndráps - Kristín Lilja Sigurðardóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Á vegferð frá velferð? Niðurfelling þjónustu skv. 8. mgr. 33. gr. útl. í ljósi 1. mgr. 76. gr. stjskr.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46857</link>
      <description>Á vegferð frá velferð? Niðurfelling þjónustu skv. 8. mgr. 33. gr. útl. í ljósi 1. mgr. 76. gr. stjskr. - Arndís Ósk Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ef mig dreymir að jeg drekk kaffi, er það fyrir einhverju leiðinlegu“. Rannsókn og túlkun á sögnum ljósmóðurinnar Ragnheiðar í Kjós</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46811</link>
      <description>„Ef mig dreymir að jeg drekk kaffi, er það fyrir einhverju leiðinlegu“. Rannsókn og túlkun á sögnum ljósmóðurinnar Ragnheiðar í Kjós - Ragnheiður Ingibjörg Einarsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From Biopower to Human Rights: Advocating for Uyghur Rights in China.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46816</link>
      <description>From Biopower to Human Rights: Advocating for Uyghur Rights in China. - Ragnhildur J. Steingrímsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fyrirbyggjandi aðgerðir kulnunar: Hvaða fyrirbyggjandi aðgerðir eru stór fyrirtæki á Íslandi að beita til að koma í veg fyrir kulnun starfsmanna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46812</link>
      <description>Fyrirbyggjandi aðgerðir kulnunar: Hvaða fyrirbyggjandi aðgerðir eru stór fyrirtæki á Íslandi að beita til að koma í veg fyrir kulnun starfsmanna? - Anna Kristín Ólafsdóttir 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46812</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Birtingarmyndir, umfang og afleiðingar skipulagðrar brotastarfsemi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46813</link>
      <description>Birtingarmyndir, umfang og afleiðingar skipulagðrar brotastarfsemi - Oddur Hrafnkell Daníelsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gagnrýnin söguleg orðræðugreining kynferðisbrota í fjölmiðlum árin 2016 og 2019</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46815</link>
      <description>Gagnrýnin söguleg orðræðugreining kynferðisbrota í fjölmiðlum árin 2016 og 2019 - Rakel Líf Gunnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Öryggisvistun. Framkvæmd, stefna og lög</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46814</link>
      <description>Öryggisvistun. Framkvæmd, stefna og lög - Sverrir Þórðarson 1980-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46814</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Getur klámiðnaðurinn verið feminískur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46810</link>
      <description>Getur klámiðnaðurinn verið feminískur? - Lotta Lóa Ortiz 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46810</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiksvið hinna smáu: Áherslur, samhæfing og skipulag lítillar stjórnsýslu á sviði utanríkismála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46806</link>
      <description>Leiksvið hinna smáu: Áherslur, samhæfing og skipulag lítillar stjórnsýslu á sviði utanríkismála - Jörundur Guðni Sigurbjörnsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46806</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hefur aukin líkamsþyngd barnshafandi kvenna áhrif á útkomu fæðingar? Afturvirk ferilrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46809</link>
      <description>Hefur aukin líkamsþyngd barnshafandi kvenna áhrif á útkomu fæðingar? Afturvirk ferilrannsókn - Árný Anna Svavarsdóttir 1969-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46809</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Öryggi eða yfirráð? Hvatar að baki áætlaðri ísbrjótauppbyggingu bandarískra yfirvalda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46805</link>
      <description>Öryggi eða yfirráð? Hvatar að baki áætlaðri ísbrjótauppbyggingu bandarískra yfirvalda - Rúnar Haraldsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46805</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skipta stelpurnar minna máli? Birtingarmynd kvennaknattspyrnu í hlaðvarpinu Dr. Football</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46804</link>
      <description>Skipta stelpurnar minna máli? Birtingarmynd kvennaknattspyrnu í hlaðvarpinu Dr. Football - Bjarni Már Valdimarsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skilvirkt kerfi fyrir sakborninga: Hvernig uppbygging og verkferlar í Íslensku réttarkerfi takmarka upplýsingu nauðgunarmála</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46808</link>
      <description>Skilvirkt kerfi fyrir sakborninga: Hvernig uppbygging og verkferlar í Íslensku réttarkerfi takmarka upplýsingu nauðgunarmála - Úlfar Smári Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46808</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aukinn vopnaburður ungmenna á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46807</link>
      <description>Aukinn vopnaburður ungmenna á Íslandi - Iðunn Arna Eyþórsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46807</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Efnahagsleg umsvif farþegaskipta skemmtiferðaskipa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46822</link>
      <description>Efnahagsleg umsvif farþegaskipta skemmtiferðaskipa - Einar Gísli Gíslason 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Framkvæmd gallaþröskuldar í íslenskum rétti: Er ástæða til breytinga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46820</link>
      <description>Framkvæmd gallaþröskuldar í íslenskum rétti: Er ástæða til breytinga? - Lilja Hrund Pálsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46820</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Routine Childhood Immunizations in Iceland in an Emerging COVID-19 pandemic</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46819</link>
      <description>Routine Childhood Immunizations in Iceland in an Emerging COVID-19 pandemic - Þuríður Skarphéðinsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Álagning stjórnvaldssekta á grundvelli 37. gr. samkeppnislaga nr. 44/2005. Til hvaða þátta er horft við álagningu stjórnvaldssekta og er tilefni til þess að setja leiðbeiningar um ákvörðun stjórnvaldssekta í samkeppnismálum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46818</link>
      <description>Álagning stjórnvaldssekta á grundvelli 37. gr. samkeppnislaga nr. 44/2005. Til hvaða þátta er horft við álagningu stjórnvaldssekta og er tilefni til þess að setja leiðbeiningar um ákvörðun stjórnvaldssekta í samkeppnismálum? - Katarina Tina Nikolic 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46818</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Ghana Beyond Aid, exploring its efficacy as a plan for national development.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46830</link>
      <description>The Ghana Beyond Aid, exploring its efficacy as a plan for national development. - Prince Cudjoe 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þá er ég einhver önnur persóna einhver derby persóna“: Iðkun roller derby á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46826</link>
      <description>„Þá er ég einhver önnur persóna einhver derby persóna“: Iðkun roller derby á Íslandi - Eyrún Þóra Guðmundsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46826</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Akureyrarveikin. „Hér reyna flestir að forðast umtal um veikina“</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/46824</link>
      <description>Akureyrarveikin. „Hér reyna flestir að forðast umtal um veikina“ - Apríl Auður Helgudóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/46824</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
