<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 08:08:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ofsi Sesars í sálu konu: Ímyndarsköpun Artemisiu Lomi Gentileschi í sjálfsmyndum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51748</link>
      <description>Ofsi Sesars í sálu konu: Ímyndarsköpun Artemisiu Lomi Gentileschi í sjálfsmyndum - Lilja María Hönnudóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Var hann þá svo tröllslegur að því stóð ótti af honum.“ Ótti í íslenskum þjóðsögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51744</link>
      <description>„Var hann þá svo tröllslegur að því stóð ótti af honum.“ Ótti í íslenskum þjóðsögum - Anne Malina Hannemann 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51744</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Húsið hennar Felizu. Fjölskylduminningar ásamt greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51745</link>
      <description>Húsið hennar Felizu. Fjölskylduminningar ásamt greinargerð - Diana Carolina Ruiz Castro 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51745</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moors, Mansions, and the Female Mind: Nature, Narrative Structure, and Female Subjectivity in Wuthering Heights and Jane Eyre</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51746</link>
      <description>Moors, Mansions, and the Female Mind: Nature, Narrative Structure, and Female Subjectivity in Wuthering Heights and Jane Eyre - Brigita Morkute 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þunglyndi og öndun: Kerfisbundin fræðileg samantekt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51747</link>
      <description>Þunglyndi og öndun: Kerfisbundin fræðileg samantekt - Dagný Hængsdóttir Köhler 1966-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51737</link>
      <description>Þögnin í kringum systkinaofbeldi: Viðhorf fagfólks til ósýnilegs ofbeldis innan fjölskyldunnar - Þórdís Bjarnleifsdóttir 1971-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um aðild sjálfstæðra stjórnsýslunefnda á málskotsstigi að dómsmálum: Könnun á aðildarhæfi kæru- og úrskurðarnefnda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51736</link>
      <description>Um aðild sjálfstæðra stjórnsýslunefnda á málskotsstigi að dómsmálum: Könnun á aðildarhæfi kæru- og úrskurðarnefnda - Bjarki Fjalar Guðjónsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tengsl tónlistar og tungumáls: Áhrif tónlistarþjálfunar á málþroska barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51742</link>
      <description>Tengsl tónlistar og tungumáls: Áhrif tónlistarþjálfunar á málþroska barna - Agnes Brá Jónsdóttir 2004-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51742</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þegar fæðing verður áfall: Rannsókn á upplifun foreldra og hlutverk barneignarþjónustu á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51743</link>
      <description>Þegar fæðing verður áfall: Rannsókn á upplifun foreldra og hlutverk barneignarþjónustu á Íslandi - Erla Hlín Sigríðardóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51743</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Mér fannst ég hvorki tilheyra né vera þörf á mér“ Endurkoma á vinnumarkað eftir fæðingarorlof: Áhrif á sálfræðilega  samninginn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51738</link>
      <description>„Mér fannst ég hvorki tilheyra né vera þörf á mér“ Endurkoma á vinnumarkað eftir fæðingarorlof: Áhrif á sálfræðilega  samninginn - Fanney Valsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51738</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Automatic Toe-In Adjustment System for Vehicles</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51741</link>
      <description>Automatic Toe-In Adjustment System for Vehicles - Andri Páll Róbertsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51741</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Modular Smart Heating Control System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51739</link>
      <description>Modular Smart Heating Control System - Gísli Snorri Rúnarsson 1984-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51739</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Ekkert orð er skrípi ef það stendur á réttum stað“ Þýðing á hluta úr Barni náttúrunnar eftir Halldór Laxness með greinargerð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51740</link>
      <description>„Ekkert orð er skrípi ef það stendur á réttum stað“ Þýðing á hluta úr Barni náttúrunnar eftir Halldór Laxness með greinargerð - Agnes Ársól Bikowska 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51740</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu" Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51735</link>
      <description>"Að vaxa úr grasi í skugga vímu" Upplifun og reynsla einstaklinga á að hafa alist upp hjá foreldri með vímuefnaröskun - Hildur María Brynjólfsdóttir 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51735</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Takmörkun á tjáningarfrelsi saksóknara með hliðsjón af máli vararíkissaksóknara.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51733</link>
      <description>Tjáningarfrelsi opinberra starfsmanna. Takmörkun á tjáningarfrelsi saksóknara með hliðsjón af máli vararíkissaksóknara. - Them Van Pham 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51733</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Öryggismenning í Eimskip: Tækifæri til umbóta Greining út frá NOSACQ-50 spurningalistanum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51734</link>
      <description>Öryggismenning í Eimskip: Tækifæri til umbóta Greining út frá NOSACQ-50 spurningalistanum - Helga Margrét Óskarsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51734</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rafmynt sem séreign í hjúskap: Réttarstaða í íslenskum rétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51732</link>
      <description>Rafmynt sem séreign í hjúskap: Réttarstaða í íslenskum rétti - Harpa María Reynisdóttir 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51732</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Performing leadership: Iceland's gender equality diplomacy within the United Nations</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51731</link>
      <description>Performing leadership: Iceland's gender equality diplomacy within the United Nations - Vala Karen Viðarsdóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51731</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Error Correcting H.266/VVC Discrete Wavelet Video Watermarking</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51728</link>
      <description>Error Correcting H.266/VVC Discrete Wavelet Video Watermarking - Hallur Víkingur Þorsteinsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51728</guid>
    </item>
    <item>
      <title>,,Maður má aldrei leyfa neinum að sjá í gegnum brynjuna'': Sjálfsmynd einhleypra karla á aldrinum 18-30 ára</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51726</link>
      <description>,,Maður má aldrei leyfa neinum að sjá í gegnum brynjuna'': Sjálfsmynd einhleypra karla á aldrinum 18-30 ára - Nikulás Guðnason 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heimildir stjórnvalda til þess að takmarka frjálsa för launafólks innan EES með skírskotun til allsherjarreglu og almannaöryggis.  Hvenær telja stjórnvöld heimilt að grípa til brottvísunar og frávísunar?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51730</link>
      <description>Heimildir stjórnvalda til þess að takmarka frjálsa för launafólks innan EES með skírskotun til allsherjarreglu og almannaöryggis.  Hvenær telja stjórnvöld heimilt að grípa til brottvísunar og frávísunar? - Mikael Tentai Jónsson 8.feb 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brostnar forsendur kaupanda fyrir samningsgerð í opinberum innkaupum. Heimildir kaupanda til að hætta við samningsgerð á grundvelli 2. mgr. 83. gr. laga um opinber innkaup</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51729</link>
      <description>Brostnar forsendur kaupanda fyrir samningsgerð í opinberum innkaupum. Heimildir kaupanda til að hætta við samningsgerð á grundvelli 2. mgr. 83. gr. laga um opinber innkaup - Ragnar Þór Snæland 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ljósið í myrkrinu: Reynslusaga foreldra sem misstu son sinn af slysförum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51727</link>
      <description>Ljósið í myrkrinu: Reynslusaga foreldra sem misstu son sinn af slysförum - Elín Hrönn Jónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>EXPLORING STAKEHOLDER ENGAGEMENT AND PARTICIPATORY GOVERNANCE PRACTICES: A CASE OF NATIONAL NON-GOVERNMENTAL ORGANIZATIONS IN CONFLICT-AFFECTED SUDAN</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51718</link>
      <description>EXPLORING STAKEHOLDER ENGAGEMENT AND PARTICIPATORY GOVERNANCE PRACTICES: A CASE OF NATIONAL NON-GOVERNMENTAL ORGANIZATIONS IN CONFLICT-AFFECTED SUDAN - Quraish Sserwanja 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51718</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Andleg líðan foreldra eftir fæðingu fyrsta barns í ljósi félags- og efnahagslegrar stöðu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/51724</link>
      <description>Andleg líðan foreldra eftir fæðingu fyrsta barns í ljósi félags- og efnahagslegrar stöðu - Ísabella Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/51724</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
