<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 14:05:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Eplagarður konungs: Notkun orðsins epli í fornum íslenskum textum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49429</link>
      <description>Eplagarður konungs: Notkun orðsins epli í fornum íslenskum textum. - Hjördís Kvaran Einarsdóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49429</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ný sjónarhorn á samfélagslegt norm: Crip- og queer-kenningar um fjölbreytileika</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49432</link>
      <description>Ný sjónarhorn á samfélagslegt norm: Crip- og queer-kenningar um fjölbreytileika - Auður Ilona Henttinen 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver grípur mig? Mikilvægi sálgæslu í sorgarúrvinnslu barna eftir missi til að fyrirbyggja flókna sorg</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49428</link>
      <description>Hver grípur mig? Mikilvægi sálgæslu í sorgarúrvinnslu barna eftir missi til að fyrirbyggja flókna sorg - Eva Lín Traustadóttir 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49428</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tónlist sem tækifæri í sálgæslu: Starfendarannsókn í eldriborgarastarfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49436</link>
      <description>Tónlist sem tækifæri í sálgæslu: Starfendarannsókn í eldriborgarastarfi - Benedikt Sigurðsson 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49436</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárhagsleg áhrif verkfalla opinberra starfsmanna á hið opinbera. Greining á sparnaði, kostnaði og langtímaáhrifum verkfalla í opinbera geiranum á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49437</link>
      <description>Fjárhagsleg áhrif verkfalla opinberra starfsmanna á hið opinbera. Greining á sparnaði, kostnaði og langtímaáhrifum verkfalla í opinbera geiranum á Íslandi - Ólafur Tryggvason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49437</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barriers to Expression: A Study of Language Anxiety and Students' Willingness to Communicate in the Upper-Secondary English Classroom in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49431</link>
      <description>Barriers to Expression: A Study of Language Anxiety and Students' Willingness to Communicate in the Upper-Secondary English Classroom in Iceland - Unnur Ásta Harðardóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Blood-Sucking Parasites of the Upper Class: Vampires as a Metaphor for the Aristocracy in Bram Stoker’s Dracula and Sheridan Le Fanu’s Carmilla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49443</link>
      <description>The Blood-Sucking Parasites of the Upper Class: Vampires as a Metaphor for the Aristocracy in Bram Stoker’s Dracula and Sheridan Le Fanu’s Carmilla - Daniella Anands Ásgeirsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49443</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Vocabulary Development in Young Bilingual Children: Insights from Research and Personal Experience</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49438</link>
      <description>Vocabulary Development in Young Bilingual Children: Insights from Research and Personal Experience - Diljá Mjöll Kolár Hreiðarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49438</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Börn á gjörgæsludeildum Landspítala: Megindleg lýsandi rannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49440</link>
      <description>Börn á gjörgæsludeildum Landspítala: Megindleg lýsandi rannsókn - Melkorka Víðisdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49440</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leit ekki vinaraugum til Gests: Connections and Aggressions in Old Norse Literature</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49439</link>
      <description>Leit ekki vinaraugum til Gests: Connections and Aggressions in Old Norse Literature - Giacomo Viggiano 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49439</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Neo-Historical Drama: A New Television Subgenre as Exemplified by Dickinson, Bridgerton, and My Lady Jane</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49441</link>
      <description>Neo-Historical Drama: A New Television Subgenre as Exemplified by Dickinson, Bridgerton, and My Lady Jane - Michelle Chen 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49441</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Barda's Silenced Screams: The Weaponisation of Rape in Miskawayh's Account of the Siege of Barda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49435</link>
      <description>Barda's Silenced Screams: The Weaponisation of Rape in Miskawayh's Account of the Siege of Barda - Caitriona Spratt 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Mirror and the Shadow: Examining the Role of Villainous Characters in Breaking Bad Through Archetype and Monomyth</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49434</link>
      <description>The Mirror and the Shadow: Examining the Role of Villainous Characters in Breaking Bad Through Archetype and Monomyth - Samuel Patrick O'Donnell 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í kröppum dansi: Hinsegin samfélagið og íslenska þjóðkirkjan 1987-2025</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49433</link>
      <description>Í kröppum dansi: Hinsegin samfélagið og íslenska þjóðkirkjan 1987-2025 - Elísa Mjöll Sigurðardóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49433</guid>
    </item>
    <item>
      <title>A Rhetorical Quest: In pursuit of lords and the Lord in Egill Skallagrímsson’s lausavísa 43</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49430</link>
      <description>A Rhetorical Quest: In pursuit of lords and the Lord in Egill Skallagrímsson’s lausavísa 43 - Emily Sarah Cremins 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49430</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Rödd Íslands“: Íslenska kvennahreyfingin á alþjóðavettvangi 1919–30.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49446</link>
      <description>„Rödd Íslands“: Íslenska kvennahreyfingin á alþjóðavettvangi 1919–30. - Sóley Ósk Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49446</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Viðbrögð stofnana sem koma að málefnum fatlaðs fólks við ofbeldi gegn fullorðnu fötluðu fólki: eru til skýrir samræmdir verkferlar sem ber að fylgja?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49442</link>
      <description>Viðbrögð stofnana sem koma að málefnum fatlaðs fólks við ofbeldi gegn fullorðnu fötluðu fólki: eru til skýrir samræmdir verkferlar sem ber að fylgja? - Tinna Magnúsdóttir 1982-; Eva Lind Breiðfjörð Eyjólfsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49442</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Liberia: Exploring Notions of Freedom, Belonging, and Homeland through a Historical Novel</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49451</link>
      <description>Liberia: Exploring Notions of Freedom, Belonging, and Homeland through a Historical Novel - April Lynette Dobbins 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49451</guid>
    </item>
    <item>
      <title>From Screens to Schools: Exploring the Effects of Digital Media Use on Children’s English Skills</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49450</link>
      <description>From Screens to Schools: Exploring the Effects of Digital Media Use on Children’s English Skills - Filippía Huld Helgadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49450</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hringferð á slóðum afturgangna: Þýðing á "25 Draugasögum" eftir Jón R. Hjálmarsson</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49444</link>
      <description>Hringferð á slóðum afturgangna: Þýðing á "25 Draugasögum" eftir Jón R. Hjálmarsson - Gabríel Ísarr Travagini 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49444</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Grétu þá í lautu góðir blómálfar“: Um tilfinningatjáningu og náttúrutengingu í verkum Bjarna Thorarensen og Jónasar Hallgrímssonar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49449</link>
      <description>„Grétu þá í lautu góðir blómálfar“: Um tilfinningatjáningu og náttúrutengingu í verkum Bjarna Thorarensen og Jónasar Hallgrímssonar - Dísa Rún Jóhannsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49449</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Las variedades del español en las aulas islandesas-Una propuesta didáctica de ELE sobre la diversidad dialectal</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49445</link>
      <description>Las variedades del español en las aulas islandesas-Una propuesta didáctica de ELE sobre la diversidad dialectal - Francisco-Javier Torres Alarcón 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49445</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mikligarður og endalok samvinnuverslunar í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49447</link>
      <description>Mikligarður og endalok samvinnuverslunar í Reykjavík - Baldvin Már Baldvinsson 1985-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Heilsueflandi íhlutanir í dagdvölum eru á ábyrgð hjúkrunarstjórnenda: Kerfisbundin fræðileg samantekt á íhlutunum sem sporna eða snúa við hrumleika meðal eldra fólks</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49448</link>
      <description>Heilsueflandi íhlutanir í dagdvölum eru á ábyrgð hjúkrunarstjórnenda: Kerfisbundin fræðileg samantekt á íhlutunum sem sporna eða snúa við hrumleika meðal eldra fólks - Þórunn Bjarney Garðarsdóttir 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49448</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El poder del arte: La motivación del arte a la hora de aprender lenguas</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49452</link>
      <description>El poder del arte: La motivación del arte a la hora de aprender lenguas - Sigríður Ragna Birgisdóttir 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49452</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
