<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 10:07:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49747</link>
      <description>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu - Steinunn Arna Arnardóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49748</link>
      <description>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland - Gulnara Abdyldaeva 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tekjumissir við barneignir á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49746</link>
      <description>Tekjumissir við barneignir á Íslandi - Una Margrét Lyngdal Reynisdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49749</link>
      <description>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina. - Kristjana Erlen Jóhannsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49753</link>
      <description>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla? - Eva Rós Sigvaldadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49753</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49751</link>
      <description>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins - Eyrún Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49756</link>
      <description>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum - Sandra Guðrún Guðmundsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49755</link>
      <description>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi - Hersir Haraldsson Tegeder 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49754</link>
      <description>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System - Jóna María Ólafsdóttir 2000-; Thelma Aðalsteinsdóttir 2000-; Tinna Barkardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá Bosman til Diarra: Frjáls för launafólks og reglur FIFA/UEFA/KSÍ. Er komið að vatnaskilum varðandi félagaskipti og uppalda leikmenn knattspyrnufélaga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49764</link>
      <description>Frá Bosman til Diarra: Frjáls för launafólks og reglur FIFA/UEFA/KSÍ. Er komið að vatnaskilum varðandi félagaskipti og uppalda leikmenn knattspyrnufélaga? - Þórdís Ólöf Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjögurra daga vinnuvika: Framför eða fásinna? Hindranir og tækifæri innan styttri vinnuviku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49758</link>
      <description>Fjögurra daga vinnuvika: Framför eða fásinna? Hindranir og tækifæri innan styttri vinnuviku - Unnur Lilja Arnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49758</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Velkomin eða óvelkomin? Breyttar stefnur og áherslur íslenskra stjórnmálaflokka í málefnum flóttafólks/innflytjenda frá árunum 2013 til 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49760</link>
      <description>Velkomin eða óvelkomin? Breyttar stefnur og áherslur íslenskra stjórnmálaflokka í málefnum flóttafólks/innflytjenda frá árunum 2013 til 2024 - Þorsteinn Agnar Hallgrímsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49750</link>
      <description>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti - Hafþór Ciesielski Benediktsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfræðilegar nálganir á körlum og vinnumenningu í hnattrænu norðri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49761</link>
      <description>Mannfræðilegar nálganir á körlum og vinnumenningu í hnattrænu norðri - Björgvin Árni Júlíusson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Land tækifæranna, nema fyrir konur. Áhrif bandarísks stjórnmálakerfis á leið kvenna að forsetaembættinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49762</link>
      <description>Land tækifæranna, nema fyrir konur. Áhrif bandarísks stjórnmálakerfis á leið kvenna að forsetaembættinu - María Sól Kristjánsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífið eftir afplánun. Hlutverk úrræða til að sporna við endurkomutíðni fanga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49763</link>
      <description>Lífið eftir afplánun. Hlutverk úrræða til að sporna við endurkomutíðni fanga - Guðný Erla Sigurjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"...það er hægt að læra svo mikið af hvort öðru”: Miðlun menningar á fjölþjóðlegum vinnustað á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49765</link>
      <description>"...það er hægt að læra svo mikið af hvort öðru”: Miðlun menningar á fjölþjóðlegum vinnustað á Íslandi - Stefanía Anna Rúnarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49752</link>
      <description>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study - Vasco Dias Lopes 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Takmörkun á persónuvernd með tilliti til upplýsingaréttar almennings: Mörk og samspil Evrópureglna, laga nr. 90/2018 um persónuvernd og vinnslu persónuupplýsinga og upplýsingalaga nr. 140/2012.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49757</link>
      <description>Takmörkun á persónuvernd með tilliti til upplýsingaréttar almennings: Mörk og samspil Evrópureglna, laga nr. 90/2018 um persónuvernd og vinnslu persónuupplýsinga og upplýsingalaga nr. 140/2012. - María Ellen Birgisdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49757</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Rannsakaði fréttir og þetta kom í ljós – niðurstöðurnar munu koma þér á óvart!“ Clickbait-fyrirsagnir og upplýsingaóreiða hjá íslenskum vefmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49759</link>
      <description>„Rannsakaði fréttir og þetta kom í ljós – niðurstöðurnar munu koma þér á óvart!“ Clickbait-fyrirsagnir og upplýsingaóreiða hjá íslenskum vefmiðlum - Iða Þorradóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„En við eigum ekki að vera partur samfélagsins, við eigum að vera í samfélaginu, við eigum að vera saman“: Upplifun framhaldsskólanemenda af pólskum uppruna á félagslegum og námslegum stuðningi á skólagöngunni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49766</link>
      <description>„En við eigum ekki að vera partur samfélagsins, við eigum að vera í samfélaginu, við eigum að vera saman“: Upplifun framhaldsskólanemenda af pólskum uppruna á félagslegum og námslegum stuðningi á skólagöngunni - Vera Sigurðardóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49766</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Intent/Content Navigating pornography in an everchanging classroom</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49767</link>
      <description>Intent/Content Navigating pornography in an everchanging classroom - Bryndís Ólafsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49767</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Neyðin kennir naktri konu að spinna“ Reynsla háskólanemenda af sjálfstjórnun í námi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49768</link>
      <description>„Neyðin kennir naktri konu að spinna“ Reynsla háskólanemenda af sjálfstjórnun í námi - Vala Jónsdóttir Thoroddsen 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49768</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Navigating the New North: Iceland's Strategic Role After the Nordic Balance</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49769</link>
      <description>Navigating the New North: Iceland's Strategic Role After the Nordic Balance - Rut Einarsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Reynsluboltar eða nýgræðingar? Greining á reynslu og bakgrunni íslenskra alþingismanna frá 1999-2017</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49770</link>
      <description>Reynsluboltar eða nýgræðingar? Greining á reynslu og bakgrunni íslenskra alþingismanna frá 1999-2017 - Dagur Ágústsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49770</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
