<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 17:00:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Maximising space and learning: How outdoor education enhances operational dynamics in an Icelandic preschool</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48618</link>
      <description>Maximising space and learning: How outdoor education enhances operational dynamics in an Icelandic preschool - Stephen James Midgley 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48618</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Starfsnám á krossgötum.  Staða nemenda í málm- og véltækninámi í framhaldsskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48617</link>
      <description>Starfsnám á krossgötum.  Staða nemenda í málm- og véltækninámi í framhaldsskóla - Móses Helgi Halldórsson 1972-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48617</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Computational material discovery on TMCs for electrochemical CO2RR reduction reaction</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48616</link>
      <description>Computational material discovery on TMCs for electrochemical CO2RR reduction reaction - Diego Bitzenhofer Betolaza 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48616</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málfræðiefni á unglingastigi í grunnskóla: Úttekt á málfræðikennsluefni á unglingastigi og rannsókn á viðhorfi kennara til þess</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48619</link>
      <description>Málfræðiefni á unglingastigi í grunnskóla: Úttekt á málfræðikennsluefni á unglingastigi og rannsókn á viðhorfi kennara til þess - Sunna Kristín Gunnlaugsdóttir 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48619</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Art Promoting Ocean Awareness</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48620</link>
      <description>Art Promoting Ocean Awareness - Ephraim Esene Ahiagba 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48620</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hljóðkerfisvitund og áhrif hennar á lesfimi barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48622</link>
      <description>Hljóðkerfisvitund og áhrif hennar á lesfimi barna - Grétar Snær Gunnarsson 1997-; Bergur Elí Rúnarsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48622</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málörvunarleiðir í leikskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48621</link>
      <description>Málörvunarleiðir í leikskóla - Helena Rut Hannesdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48621</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The impact of Orðaheimurinn language intervention on the vocabulary of monolingual and multilingual Icelandic-speaking preschoolers: Findings of a CRCT</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48623</link>
      <description>The impact of Orðaheimurinn language intervention on the vocabulary of monolingual and multilingual Icelandic-speaking preschoolers: Findings of a CRCT - Bryndís Bergþórsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48623</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Úthlutun fjármagns til grunnskóla – verklag sveitarfélaga og eignarhald skólastjóra.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48624</link>
      <description>Úthlutun fjármagns til grunnskóla – verklag sveitarfélaga og eignarhald skólastjóra. - Haraldur Axel Einarsson 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48624</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Vettvangsstarf er lífsnauðsynlegur hlekkur í stuðningskerfi varðandi börn“ : Sýn fagfólks á vettvangsstarf félagsmiðstöðva í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48615</link>
      <description>„Vettvangsstarf er lífsnauðsynlegur hlekkur í stuðningskerfi varðandi börn“ : Sýn fagfólks á vettvangsstarf félagsmiðstöðva í Reykjavík - Andrea Marel Þorsteinsdóttir 1983-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48615</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Þróun sjálfvirkra hugbúnaðarprófana og kostir þeirra í framkvæmd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48612</link>
      <description>Þróun sjálfvirkra hugbúnaðarprófana og kostir þeirra í framkvæmd - Hrafnhildur Olga Hjaltadóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48612</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samræðulestur og málþroski fjöltyngdra barna í leikskólum: Kenningar og aðferðir : Hvernig má nýta samræðulestur til að efla málþroska hjá fjöltyngdum börnum í leikskólum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48613</link>
      <description>Samræðulestur og málþroski fjöltyngdra barna í leikskólum: Kenningar og aðferðir : Hvernig má nýta samræðulestur til að efla málþroska hjá fjöltyngdum börnum í leikskólum? - Jón Arnar Ólafsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48613</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staðtengt nám : Upplifun og áhrif</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48614</link>
      <description>Staðtengt nám : Upplifun og áhrif - Helgi Ævar Guðmundsson 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48614</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útikennsla: Áskoranir og tækifæri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48609</link>
      <description>Útikennsla: Áskoranir og tækifæri - Sandra Sif Rúnarsdóttir 1990-; Karen Rakel Óskarsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48609</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nutritional status of nursing home residents in Akureyri, Iceland. A cross-sectional study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48611</link>
      <description>Nutritional status of nursing home residents in Akureyri, Iceland. A cross-sectional study - Sara Mist Gautadóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48611</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"Núna erum við alltaf virk að hlusta og tala við börnin" Leikur sem leið til að efla íslenskan orðaforða barna í fjölmenningarlegum leikskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48610</link>
      <description>"Núna erum við alltaf virk að hlusta og tala við börnin" Leikur sem leið til að efla íslenskan orðaforða barna í fjölmenningarlegum leikskóla - Halldóra Sigtryggsdóttir 1975-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48610</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Snýst ekki um þriðju vaktina ... líka fjórðu, fimmtu og sjöttu": Eigindleg rannsókn um upplifun feðra á systkinasambandi barna sinna með eða og án einhverfu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48608</link>
      <description>„Snýst ekki um þriðju vaktina ... líka fjórðu, fimmtu og sjöttu": Eigindleg rannsókn um upplifun feðra á systkinasambandi barna sinna með eða og án einhverfu - Jónína Íris Valgeirsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48608</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Life-Cycle Assessment of a reusable real-time monitoring device for a cold supply chain and its comparison with a single-use device</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48607</link>
      <description>Life-Cycle Assessment of a reusable real-time monitoring device for a cold supply chain and its comparison with a single-use device - Richard Henzler 1986-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fagmenntun og kennsla tvítyngdra barna í leikskóla: Nýjar áskoranir í leikskólastarfi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48606</link>
      <description>Fagmenntun og kennsla tvítyngdra barna í leikskóla: Nýjar áskoranir í leikskólastarfi - Þórunn Þorkelsdóttir Diego 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48606</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Educating Refugee Children:  Bridging the Gap for Teachers and Parents. A Case Study of an Icelandic New Arrival Programme.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48604</link>
      <description>Educating Refugee Children:  Bridging the Gap for Teachers and Parents. A Case Study of an Icelandic New Arrival Programme. - Haukur Þór Þorvarðarson 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48604</guid>
    </item>
    <item>
      <title>THE ROLE OF THE ENGLISH LANGUAGE IN THE LIFE OF AN INTERNATIONAL STUDENT ABROAD AND ICELAND</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48605</link>
      <description>THE ROLE OF THE ENGLISH LANGUAGE IN THE LIFE OF AN INTERNATIONAL STUDENT ABROAD AND ICELAND - Sindy Sulley 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48605</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Munnlegur, skriflegur eða snjall-samningur? Um samspil snjallsamninga og íslensks samninga- og kröfuréttar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48603</link>
      <description>Munnlegur, skriflegur eða snjall-samningur? Um samspil snjallsamninga og íslensks samninga- og kröfuréttar - Ernir Guðmundsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48603</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Með augum leikskólakennarans: Tengslakenningin og tengslavandi ungra barna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48602</link>
      <description>Með augum leikskólakennarans: Tengslakenningin og tengslavandi ungra barna - Brynja Hallgrímsdóttir 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48602</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tryggingagjald. Hvað ræður álagningarhlutfalli tryggingagjalds?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48599</link>
      <description>Tryggingagjald. Hvað ræður álagningarhlutfalli tryggingagjalds? - Heiðar Ingi Aðalgeirsson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48599</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif rómantísku stefnunnar og súrrealisma á náttúrusýn í myndlist</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/48600</link>
      <description>Áhrif rómantísku stefnunnar og súrrealisma á náttúrusýn í myndlist - Heiðrún Sif Magnúsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/48600</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
