<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 13:14:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Þróun kennsluhátta til eflingar ritunarfærni nemenda</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49959</link>
      <description>Þróun kennsluhátta til eflingar ritunarfærni nemenda - Ásdís Jóhannesdóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49959</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49958</link>
      <description>Áhrif þéttingarstefnu Reykjavíkurborgar á byggingarkostnað: Skýrir stefnan hækkun fasteignaverðs í Reykjavík á árunum 2010 -2025 eða er öðrum þáttum um að kenna? - Sigurður Ingi Sigurpálsson 1978-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49958</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stutt við réttindi barna og þátttöku: Reynsla leikskólastjóra af innleiðingu Réttindaskólaverkefnis UNICEF</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49965</link>
      <description>Stutt við réttindi barna og þátttöku: Reynsla leikskólastjóra af innleiðingu Réttindaskólaverkefnis UNICEF - Sigrún Vatnsdal Bjarnadóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49965</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Launaskrið verkafólks á íslenskum vinnumarkaði: Hvernig hafa greidd laun verkafólks á Íslandi hækkað umfram kjarasamningsbundin laun?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49960</link>
      <description>Launaskrið verkafólks á íslenskum vinnumarkaði: Hvernig hafa greidd laun verkafólks á Íslandi hækkað umfram kjarasamningsbundin laun? - Hrafnhildur Hekla Grímsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49960</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ákvarðanir um fjármagnsskipan fyrirtækja: Atferli íslenskra stjórnenda í samhengi við kenningar um fjármagnsskipan fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49964</link>
      <description>Ákvarðanir um fjármagnsskipan fyrirtækja: Atferli íslenskra stjórnenda í samhengi við kenningar um fjármagnsskipan fyrirtækja - Kári Finnsson 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49964</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49957</link>
      <description>Hin mikla einkavæðing. Umfjöllun um einkavæðingu í Síle - Júlía Lis Svansdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Playing for Change: Embedding Sustainability in German Professional Football. A Qualitative Analysis of the Implementation of Binding Sustainability Criteria</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49962</link>
      <description>Playing for Change: Embedding Sustainability in German Professional Football. A Qualitative Analysis of the Implementation of Binding Sustainability Criteria - Nastasja Maria John 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49962</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Aldrei myndi ég kalla dagmömmu fagmann“: Upplifun og reynsla mæðra á daggæslu í heimahúsum og ungbarnaleikskólum í Reykjavík</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49961</link>
      <description>„Aldrei myndi ég kalla dagmömmu fagmann“: Upplifun og reynsla mæðra á daggæslu í heimahúsum og ungbarnaleikskólum í Reykjavík - Drífa Sveinbjörnsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49961</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ferð á milli mála: Kennslubók fyrir erlenda nemendur á unglingastigi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49963</link>
      <description>Ferð á milli mála: Kennslubók fyrir erlenda nemendur á unglingastigi - Jóna Guðbjörg Jónsdóttir 2002-; Sara Lind Magnúsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverja þarf til að tryggja skilvirkari og áreiðanlegri valkvæða kolefnismarkaði?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49948</link>
      <description>Hverja þarf til að tryggja skilvirkari og áreiðanlegri valkvæða kolefnismarkaði? - Sigurgeir B. Þórisson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49948</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cybersecurity technology as a tool for small state securitization: A comparative case study of Estonia and Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49951</link>
      <description>Cybersecurity technology as a tool for small state securitization: A comparative case study of Estonia and Iceland - Daniel Cudjoe 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49951</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lesið á milli lína spálíkana. Greining á skammtíma verðbólguspám Seðlabanka Íslands</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49956</link>
      <description>Lesið á milli lína spálíkana. Greining á skammtíma verðbólguspám Seðlabanka Íslands - Signý Rut Hermannsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49956</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurgreiðslurkerfi og ábati ríkissjóðs: Arðsemismat kvikmyndaiðnaðarins á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49952</link>
      <description>Endurgreiðslurkerfi og ábati ríkissjóðs: Arðsemismat kvikmyndaiðnaðarins á Íslandi - Edda Steingrímsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49952</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjármálalæsi á íslenskum húsnæðislánamarkaði. Hversu fjármálalæsir eru lántakendur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49955</link>
      <description>Fjármálalæsi á íslenskum húsnæðislánamarkaði. Hversu fjármálalæsir eru lántakendur? - Brynhildur Skúladóttir 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49955</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif orkuskipta á Olíudreifingu ehf: Tækifæri og áskoranir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49953</link>
      <description>Áhrif orkuskipta á Olíudreifingu ehf: Tækifæri og áskoranir - Daníel Ágústsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49953</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif hagrænna og félagslegra þátta á fæðingartíðni á Íslandi 2014-2022</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49950</link>
      <description>Áhrif hagrænna og félagslegra þátta á fæðingartíðni á Íslandi 2014-2022 - Vilmundur Torfason 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49950</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49954</link>
      <description>Staða innflytjenda á íslenskum vinnumarkaði - Hildur Björg Hafþórsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49954</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ávinningur fjárfestingar í rafrænni lausn í áfengis- og vímuefnameðferð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49949</link>
      <description>Ávinningur fjárfestingar í rafrænni lausn í áfengis- og vímuefnameðferð - Daníel Ingi Jónsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49946</link>
      <description>Horft til framtíðar: Réttindi komandi kynslóða ljósi loftslagsvár - Una Magnea Stefánsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49946</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49947</link>
      <description>Hver er kostnaður séríslenskra reglna og sértækrar skattheimtu á banka á Íslandi? - Kristófer Börkur Thorarensen 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49947</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Afkastamælingar á íslenskum knattspyrnustúlkum: Hversu vel spáir spretthraði, loftháð geta, lóðrétt stökk og knattrak fyrir um getustig 12 ára stúlkna á knattspyrnuvellinum?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49968</link>
      <description>Afkastamælingar á íslenskum knattspyrnustúlkum: Hversu vel spáir spretthraði, loftháð geta, lóðrétt stökk og knattrak fyrir um getustig 12 ára stúlkna á knattspyrnuvellinum? - Fjölnir Bjarnason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49968</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Skuggahliðar alþjóðlegra íþrótta: Íþróttaþvætti við Persaflóa.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49967</link>
      <description>Skuggahliðar alþjóðlegra íþrótta: Íþróttaþvætti við Persaflóa. - Sunna Xiao Björnsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Íslenskur hlutabréfamarkaður 2001-2020: Þróun og áhrif hagstærða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49966</link>
      <description>Íslenskur hlutabréfamarkaður 2001-2020: Þróun og áhrif hagstærða - Bjarni Thorarensen Jónsson 1974-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49966</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leiðtogastílar stjórnenda: Áhrif kyns og aldurs á stjórnun og starfsánægju.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49969</link>
      <description>Leiðtogastílar stjórnenda: Áhrif kyns og aldurs á stjórnun og starfsánægju. - Sebastian Óli Guðmundsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49969</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49922</link>
      <description>Hvernig hefur aðild Íslands að EFTA og síðar að EES-samningnum haft áhrif á tollastefnu landsins og utanríkisviðskipti þess? - Arnar Milutin Heiðarsson 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49922</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
