<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 12:11:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hverjir leysa ekki út lyfin sín og hvers vegna? Niðurstöður úr rannsókn á meðal fullorðinna Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49858</link>
      <description>Hverjir leysa ekki út lyfin sín og hvers vegna? Niðurstöður úr rannsókn á meðal fullorðinna Íslendinga - Heiður Dís Kristjánsdóttir 2002-; Hugrún Eva Haraldsdóttir 1993-; Melkorka Elín Sigurðardóttir 1998-; Telma Dögg Tyrfingsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49858</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49857</link>
      <description>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024 - Þórdís Agla Kristinsdóttir 2001-; Guðbjörg Ósk Beck 2002-; Hrafnhildur Ingólfsdóttir 1999-; María Valgarðsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Endurspegla þingmenn þjóðina?: Samanburður á félagslegum- og efnahagslegum bakgrunni íslenskra þingmanna og íbúa</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49861</link>
      <description>Endurspegla þingmenn þjóðina?: Samanburður á félagslegum- og efnahagslegum bakgrunni íslenskra þingmanna og íbúa - Elísabet María Hákonardóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49861</guid>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-væðing kosningabaráttunnar: Greining á samfélagsmiðlaefni í kosningabaráttu fyrir embætti forseta Íslands árið 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49859</link>
      <description>TikTok-væðing kosningabaráttunnar: Greining á samfélagsmiðlaefni í kosningabaráttu fyrir embætti forseta Íslands árið 2024 - Embla Rún Halldórsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfsákvörðunarréttur fatlaðra einstaklinga með þroskaskerðingar í sjálfstæðri búsetu með stuðningi og í þjónustuíbúðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49864</link>
      <description>Sjálfsákvörðunarréttur fatlaðra einstaklinga með þroskaskerðingar í sjálfstæðri búsetu með stuðningi og í þjónustuíbúðum - Markús Svavar Lubker 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49864</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við viljum fá sem flesta inn á safnið og að það sé sem mest um að vera“ Barnastarf almenningsbókasafna á landsbyggðinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49860</link>
      <description>„Við viljum fá sem flesta inn á safnið og að það sé sem mest um að vera“ Barnastarf almenningsbókasafna á landsbyggðinni - Sóley Linda Egilsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Það er ekki það sama að vera perri og að vera afbrotamaður“: Viðhorf íslenskra knattspyrnumanna til meintra kynferðisbrota landsliðsmanna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49865</link>
      <description>„Það er ekki það sama að vera perri og að vera afbrotamaður“: Viðhorf íslenskra knattspyrnumanna til meintra kynferðisbrota landsliðsmanna - Elíza Gígja Ómarsdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49865</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Winning the Day: The Multidimensional Perspectives of Sports</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49862</link>
      <description>Winning the Day: The Multidimensional Perspectives of Sports - Hannes Þór Þórhallsson 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49862</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Innra með mér eru tveir úlfar“: Upplifun hinsegin og skynsegin einstaklinga á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49897</link>
      <description>„Innra með mér eru tveir úlfar“: Upplifun hinsegin og skynsegin einstaklinga á Íslandi - María Lóa Ísfeld Ævarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49897</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gagnsæi í ákvarðanatöku með aðstoð gervigreindar. Upplýsingagjöf til sjúklinga á bráðamóttökunni samkvæmt persónuverndarlöggjöfinni.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49893</link>
      <description>Gagnsæi í ákvarðanatöku með aðstoð gervigreindar. Upplýsingagjöf til sjúklinga á bráðamóttökunni samkvæmt persónuverndarlöggjöfinni. - Anna Lovísa Ólafsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49893</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fancy Greening You Here: The Impact of Green Finance on Foreign Direct</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49898</link>
      <description>Fancy Greening You Here: The Impact of Green Finance on Foreign Direct - Kenneth Hayden Hooper 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Research impact through Results-Based Management: practices, promises and pitfalls A cross-programme evaluation of Horizon Europe and the EEA and Norway Grants</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49896</link>
      <description>Research impact through Results-Based Management: practices, promises and pitfalls A cross-programme evaluation of Horizon Europe and the EEA and Norway Grants - Harpa Sif Arnarsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49896</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iceland in the Arctic Council 2019-2021: The power of small states in developing resilience in the Arctic.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49899</link>
      <description>Iceland in the Arctic Council 2019-2021: The power of small states in developing resilience in the Arctic. - Nina Vermot 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49899</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Educating for Peace: The role of reconciliation-focused education in addressing ethnic divisions in post-conflict Croatia</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49892</link>
      <description>Educating for Peace: The role of reconciliation-focused education in addressing ethnic divisions in post-conflict Croatia - Ljubica Knezevic 1976-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49892</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um áhrif þess á börn að alast upp hjá einstæðu foreldri: Uppvaxtarárin og framtíðarmöguleikar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49895</link>
      <description>Um áhrif þess á börn að alast upp hjá einstæðu foreldri: Uppvaxtarárin og framtíðarmöguleikar - Ingibjörg Barðadóttir 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Flagð undir fögru skinni, Stjúpur í ævintýrum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49894</link>
      <description>Flagð undir fögru skinni, Stjúpur í ævintýrum - Hafdís Bára Ólafsdóttir 1987-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49894</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Evrópa fyrir Evrópubúa. Útlendinga burt“ Öryggisvæðandi, popúlísk og afmennskandi orðræða stjórnmálaflokka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49856</link>
      <description>„Evrópa fyrir Evrópubúa. Útlendinga burt“ Öryggisvæðandi, popúlísk og afmennskandi orðræða stjórnmálaflokka - Íris Björk Ágústsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Using a Serious Game to Teach Patients About Postoperative Pain Management: A Pilot Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49881</link>
      <description>Using a Serious Game to Teach Patients About Postoperative Pain Management: A Pilot Study - Bergþór Örn Sölvason 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49881</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Um skattaréttarlega samruna. Hvenær teljast skilyrði 1. mgr. 51. gr. laga um tekjuskatt nr. 90/2003 uppfyllt?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49880</link>
      <description>Um skattaréttarlega samruna. Hvenær teljast skilyrði 1. mgr. 51. gr. laga um tekjuskatt nr. 90/2003 uppfyllt? - Jón Sigfús Jónsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49880</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Réttur til miskabóta vegna brota á persónuvernd. Greining á skilyrðum 82. gr. GDPR og samspil við íslenskan rétt</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49879</link>
      <description>Réttur til miskabóta vegna brota á persónuvernd. Greining á skilyrðum 82. gr. GDPR og samspil við íslenskan rétt - Einar Dagur Ómarsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49879</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hlutabréfaverð sjávarútvegsfyrirtækja í pólitískri óvissu: Áhrif pólitískra væringa á skráð sjávarútvegsfyrirtæki</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49877</link>
      <description>Hlutabréfaverð sjávarútvegsfyrirtækja í pólitískri óvissu: Áhrif pólitískra væringa á skráð sjávarútvegsfyrirtæki - Linda Björk Brynjarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49877</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Frumkvæðið kom frá okkur“: Samband þrýstihópa og stjórnvalda við setningu kvótakerfisins 1984</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49882</link>
      <description>„Frumkvæðið kom frá okkur“: Samband þrýstihópa og stjórnvalda við setningu kvótakerfisins 1984 - Linda Rún Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49882</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samsæriskenningar og stjórnmálaþátttaka: Samanburður á hefðbundnum og óhefðbundnum þátttökuleiðum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49875</link>
      <description>Samsæriskenningar og stjórnmálaþátttaka: Samanburður á hefðbundnum og óhefðbundnum þátttökuleiðum - Sturlaugur Sigurðsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49875</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Yfirtökuvarnir: Aðgerðir gegn óvinveittum yfirtökum.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49878</link>
      <description>Yfirtökuvarnir: Aðgerðir gegn óvinveittum yfirtökum. - Snævar Már Helgason 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49878</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Saman að sterkari byrjun. Samfella milli leik- og grunnskóla</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49876</link>
      <description>Saman að sterkari byrjun. Samfella milli leik- og grunnskóla - Elísabet Sigfúsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49876</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
