<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 08:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Verðmat á Ölgerðin Egill Skallagrímsson hf.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47090</link>
      <description>Verðmat á Ölgerðin Egill Skallagrímsson hf. - Sara Tran 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ífarandi streptókokkasýkingar á gjörgæsludeildum Landspítala 2018-2023: Nýgengi, alvarleiki, meingerð og meðferðarárangur</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47091</link>
      <description>Ífarandi streptókokkasýkingar á gjörgæsludeildum Landspítala 2018-2023: Nýgengi, alvarleiki, meingerð og meðferðarárangur - Hanna María Geirdal 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47091</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47083</link>
      <description>Methods of bone marrow sampling in plasma cell disorders: The utility and complementarity of bone marrow smears and biopsies - Bragi Aðalsteinsson 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47082</link>
      <description>Upper Gastrointestinal Bleeding at The National University Hospital of Iceland 2019-2023 - Vigdís Selma Sverrisdóttir 2003-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Looking for Renal Significance: Causes of Chronic Kidney Disease in Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47085</link>
      <description>Looking for Renal Significance: Causes of Chronic Kidney Disease in Monoclonal Gammopathy of Undetermined Significance - Þorgerður Þórólfsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47085</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Faraldsfræði notkunar benzódíazepín-lyfja í aðdraganda og kjölfar innlagna á lyflæknisdeildir Landspítala</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47089</link>
      <description>Faraldsfræði notkunar benzódíazepín-lyfja í aðdraganda og kjölfar innlagna á lyflæknisdeildir Landspítala - Eygló Sóley Hróðmarsdóttir Löve 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47089</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Potential of using land-based aquaculture sludge for fertiliser and biogas utilization</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47086</link>
      <description>Potential of using land-based aquaculture sludge for fertiliser and biogas utilization - Synneve Skjolddal Jelmert 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47086</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Blóðhlutagjafir í tengslum við kransæðahjáveituaðgerðir á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47087</link>
      <description>Blóðhlutagjafir í tengslum við kransæðahjáveituaðgerðir á Íslandi - Matthildur María Magnúsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47087</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Færni og aðstæður daglegs lífs eftir heilaslag - fimm ára eftirfylgd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47088</link>
      <description>Færni og aðstæður daglegs lífs eftir heilaslag - fimm ára eftirfylgd - Hermann Gunnarsson 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47088</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Keiluskurðir á Landspítala árið 2022. Mat á dýpt keiluskurða og viðvarandi forstigsbreytingum eftir keiluskurð</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47084</link>
      <description>Keiluskurðir á Landspítala árið 2022. Mat á dýpt keiluskurða og viðvarandi forstigsbreytingum eftir keiluskurð - Telma Rós Jónsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47084</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47072</link>
      <description>Málþroski fyrirbura: Rannsókn á niðurstöðum málþroskaathugana fyrirbura á Barnaspítala Hringsins árin 2012–2021 - Gunnhildur Gunnarsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47072</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47075</link>
      <description>Styrkmæling einstaklinga með hásinamein: Gerð spájöfnu sem áætlar hámarksstyrk kálfavöðva út frá undirhámarksþyngdum - Dagur Mar Sigurðsson 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47074</link>
      <description>Dagleg hreyfing eldra fólks og byltusaga á liðnu ári. Þversniðsrannsókn - Sædís Friðriksdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47071</link>
      <description>Promoting Mental Health in Icelandic Schools Policy Implementation and its Impact on Educational System - Mayu Tomioka 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47071</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47069</link>
      <description>Taugaþroskaraskanir fyrirbura á Íslandi sem fæddust á árunum 2012-2017 - Aldís Eyja Axelsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lifrarskaði af völdum sýklalyfja á Landspítalanum. Á árunum 2016-2023</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47076</link>
      <description>Lifrarskaði af völdum sýklalyfja á Landspítalanum. Á árunum 2016-2023 - Róbert Alexander Björnsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47076</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47073</link>
      <description>Fjárfestingar í vísitölusjóðum, virkum verðbréfasjóðum og einkahlutasjóðum: Samanburður og greining á kostnaði, hagnaði og öðrum ávinningum - Lárus Björnsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47073</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.  </title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47070</link>
      <description>Sjálfbært heilsusamlegt mataræði á Íslandi: Aðferðir til innleiðingar með áherslu á vinnustaði.   - Katla Þöll Þórleifsdóttir 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>You Are What You Vote? An exploration of the link between political orientation, carbon footprints, and pro-climate behaviour</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47081</link>
      <description>You Are What You Vote? An exploration of the link between political orientation, carbon footprints, and pro-climate behaviour - Örlygur Sævarsson 1990-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47081</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Útkomur úr magaspeglunum hjá 18-50 ára einstaklingum með magaverki og meltingarónot</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47080</link>
      <description>Útkomur úr magaspeglunum hjá 18-50 ára einstaklingum með magaverki og meltingarónot - Andrea Rún Einarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47080</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lifrarskaði af völdum lyfja á Íslandi 2009-2024: Orsakir, horfur og langtíma afleiðingar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47078</link>
      <description>Lifrarskaði af völdum lyfja á Íslandi 2009-2024: Orsakir, horfur og langtíma afleiðingar - Egill Logason 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47078</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bandvefsbreytingar í kjölfar meðferðar gegn lifrarbólgu C</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47079</link>
      <description>Bandvefsbreytingar í kjölfar meðferðar gegn lifrarbólgu C - Smári Freyr Kristjánsson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47079</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Non-formal sustainability education: Case study of environmental NGOs in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47077</link>
      <description>Non-formal sustainability education: Case study of environmental NGOs in Iceland - Kallahan Mical Becher 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47077</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47065</link>
      <description>Göngum í takt. Samband stjórnunarstíla og samfélagslegrar ábyrgðar fyrirtækja - Jökull Jörvar Þórhallsson 1998-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47065</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47062</link>
      <description>Exploring lactic acid bacteria fermentation parameters to produce legume based cheese alternatives. Investigating probiotic potential, nutrient quality, aroma development and in-vitro protein digestibility - Anne Seyian Mwangi 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47062</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
