<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 09:07:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>„Evrópa fyrir Evrópubúa. Útlendinga burt“ Öryggisvæðandi, popúlísk og afmennskandi orðræða stjórnmálaflokka</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49856</link>
      <description>„Evrópa fyrir Evrópubúa. Útlendinga burt“ Öryggisvæðandi, popúlísk og afmennskandi orðræða stjórnmálaflokka - Íris Björk Ágústsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49856</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49857</link>
      <description>Komur barna á bráðamóttökur Landspítala vegna eitrana á árunum 2015-2024 - Þórdís Agla Kristinsdóttir 2001-; Guðbjörg Ósk Beck 2002-; Hrafnhildur Ingólfsdóttir 1999-; María Valgarðsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49857</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hverjir leysa ekki út lyfin sín og hvers vegna? Niðurstöður úr rannsókn á meðal fullorðinna Íslendinga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49858</link>
      <description>Hverjir leysa ekki út lyfin sín og hvers vegna? Niðurstöður úr rannsókn á meðal fullorðinna Íslendinga - Heiður Dís Kristjánsdóttir 2002-; Hugrún Eva Haraldsdóttir 1993-; Melkorka Elín Sigurðardóttir 1998-; Telma Dögg Tyrfingsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49858</guid>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-væðing kosningabaráttunnar: Greining á samfélagsmiðlaefni í kosningabaráttu fyrir embætti forseta Íslands árið 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49859</link>
      <description>TikTok-væðing kosningabaráttunnar: Greining á samfélagsmiðlaefni í kosningabaráttu fyrir embætti forseta Íslands árið 2024 - Embla Rún Halldórsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við viljum fá sem flesta inn á safnið og að það sé sem mest um að vera“ Barnastarf almenningsbókasafna á landsbyggðinni</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49860</link>
      <description>„Við viljum fá sem flesta inn á safnið og að það sé sem mest um að vera“ Barnastarf almenningsbókasafna á landsbyggðinni - Sóley Linda Egilsdóttir 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49860</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49747</link>
      <description>Áhrif stríðsins í Úkraínu á flugumferð í íslenska flugstjórnarsvæðinu - Steinunn Arna Arnardóttir 1970-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49747</guid>
    </item>
    <item>
      <title>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49748</link>
      <description>General and specific difficulties of migrants from Latvia, Lithuania, and Ukraine in Iceland - Gulnara Abdyldaeva 1981-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49748</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tekjumissir við barneignir á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49746</link>
      <description>Tekjumissir við barneignir á Íslandi - Una Margrét Lyngdal Reynisdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49746</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49749</link>
      <description>Það er um að gera að hafa bara gaman af þessu!: Starfendarannsókn smíðakennara með áherslu á samþættingu námsgreina. - Kristjana Erlen Jóhannsdóttir 1965-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49749</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49753</link>
      <description>Samspil tjáningarfrelsis og friðhelgi einkalífs í ljósi fjölmiðlafrelsis og ábyrgðarreglna fjölmiðlaréttar. Hversu langt mega fjölmiðlar ganga í umfjöllun um opinberar persónur og áhrif tækniþróunar á ábyrgð fjölmiðla? - Eva Rós Sigvaldadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49753</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49751</link>
      <description>Innleiðing á Örk, samvinnu- og upplýsingastjórnunarkerfi Stjórnarráðsins - Eyrún Magnúsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49751</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49756</link>
      <description>„Við notum þetta öll á einhvern hátt“ Gervigreind í fjölmiðlum - Sandra Guðrún Guðmundsdóttir 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49756</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49755</link>
      <description>Einstaklingar eða auðlind? Félagsfræðilegt sjónarhorn á stöðu húsdýra á Íslandi - Hersir Haraldsson Tegeder 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49754</link>
      <description>Development of Sodium Benzoate Tablets with Dual Burst Release: Hydrophilic Matrix System - Jóna María Ólafsdóttir 2000-; Thelma Aðalsteinsdóttir 2000-; Tinna Barkardóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49754</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Frá Bosman til Diarra: Frjáls för launafólks og reglur FIFA/UEFA/KSÍ. Er komið að vatnaskilum varðandi félagaskipti og uppalda leikmenn knattspyrnufélaga?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49764</link>
      <description>Frá Bosman til Diarra: Frjáls för launafólks og reglur FIFA/UEFA/KSÍ. Er komið að vatnaskilum varðandi félagaskipti og uppalda leikmenn knattspyrnufélaga? - Þórdís Ólöf Jónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49764</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Fjögurra daga vinnuvika: Framför eða fásinna? Hindranir og tækifæri innan styttri vinnuviku</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49758</link>
      <description>Fjögurra daga vinnuvika: Framför eða fásinna? Hindranir og tækifæri innan styttri vinnuviku - Unnur Lilja Arnarsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49758</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Velkomin eða óvelkomin? Breyttar stefnur og áherslur íslenskra stjórnmálaflokka í málefnum flóttafólks/innflytjenda frá árunum 2013 til 2024</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49760</link>
      <description>Velkomin eða óvelkomin? Breyttar stefnur og áherslur íslenskra stjórnmálaflokka í málefnum flóttafólks/innflytjenda frá árunum 2013 til 2024 - Þorsteinn Agnar Hallgrímsson 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49760</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49750</link>
      <description>Stjórnvaldssáttir brotamála í samkeppnisrétti - Hafþór Ciesielski Benediktsson 1989-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49750</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mannfræðilegar nálganir á körlum og vinnumenningu í hnattrænu norðri</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49761</link>
      <description>Mannfræðilegar nálganir á körlum og vinnumenningu í hnattrænu norðri - Björgvin Árni Júlíusson 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49761</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Land tækifæranna, nema fyrir konur. Áhrif bandarísks stjórnmálakerfis á leið kvenna að forsetaembættinu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49762</link>
      <description>Land tækifæranna, nema fyrir konur. Áhrif bandarísks stjórnmálakerfis á leið kvenna að forsetaembættinu - María Sól Kristjánsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49762</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lífið eftir afplánun. Hlutverk úrræða til að sporna við endurkomutíðni fanga</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49763</link>
      <description>Lífið eftir afplánun. Hlutverk úrræða til að sporna við endurkomutíðni fanga - Guðný Erla Sigurjónsdóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>"...það er hægt að læra svo mikið af hvort öðru”: Miðlun menningar á fjölþjóðlegum vinnustað á Íslandi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49765</link>
      <description>"...það er hægt að læra svo mikið af hvort öðru”: Miðlun menningar á fjölþjóðlegum vinnustað á Íslandi - Stefanía Anna Rúnarsdóttir 1991-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49752</link>
      <description>Portugal's Foreign Policy and Shelter Theory: A Case Study - Vasco Dias Lopes 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49752</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Stefna stjórnvalda í málefnum aldraðra. Að búa við eðlilegt heimilislíf, eins lengi og unnt er</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49787</link>
      <description>Stefna stjórnvalda í málefnum aldraðra. Að búa við eðlilegt heimilislíf, eins lengi og unnt er - Unnur Valgerður Ingólfsdóttir 1952-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49787</guid>
    </item>
    <item>
      <title>„Þetta er alveg ennþá barátta". Upplifun og viðhorf kvenna á því að sitja í velferðarnefnd eða skipulagsnefnd sveitarstjórna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/49790</link>
      <description>„Þetta er alveg ennþá barátta". Upplifun og viðhorf kvenna á því að sitja í velferðarnefnd eða skipulagsnefnd sveitarstjórna - Herdís Elín Þorvaldsdóttir 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/49790</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
