<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>skemman.is</title>
    <link>http://skemman.is</link>
    <description>Ritgerðir birtar á skemman.is</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>is</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 08:00:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Integration of Genetics and the Serum Proteome in Risk Prediction of Atrial Fibrillation and Heart Failure</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47226</link>
      <description>Integration of Genetics and the Serum Proteome in Risk Prediction of Atrial Fibrillation and Heart Failure - Anna Eva Steindórsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47226</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tillaga að rannsóknarmiðstöð sjálfsvígsrannsókna á Íslandi: Forgangsröðun sjálfsvígsrannsókna að erlendri fyrirmynd</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47229</link>
      <description>Tillaga að rannsóknarmiðstöð sjálfsvígsrannsókna á Íslandi: Forgangsröðun sjálfsvígsrannsókna að erlendri fyrirmynd - Eva Carolina Ómarsdóttir McNair 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47229</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Borgnáma bifreiða: Í átt að auðlindasjálfstæði Íslands með borgnámi bifreiða</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47231</link>
      <description>Borgnáma bifreiða: Í átt að auðlindasjálfstæði Íslands með borgnámi bifreiða - Jóhann Björn Birkisson 1982-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47231</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Betrumbætur á svarhegðunarspálíkönum Hagstofunnar</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47227</link>
      <description>Betrumbætur á svarhegðunarspálíkönum Hagstofunnar - Dagur Sigurður Úlfarsson 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47227</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Chiral gels based on amino acid amides for application in gel phase synthesis and anion sensing</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47225</link>
      <description>Chiral gels based on amino acid amides for application in gel phase synthesis and anion sensing - Ira Volkova 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47225</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47216</link>
      <description>Strandlínubreytingar við Sauðárkrók: Frá 1920 til 2021 - Selma Kristín Gísladóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47216</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47217</link>
      <description>Snemmkomin meðgöngueitrun á Íslandi 2015 - 2020: Samanburður á áhættuskimun meðal frumbyrja og fjölbyrja - Lilja Ósk Atladóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47217</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47214</link>
      <description>Geislaskammtar í tölvusneiðmyndum af hálshrygg á Heilbrigðisstofnun Vesturlands á Akranesi: Samanburður við erlend landsviðmið - Írena Rut Elmarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47214</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar.</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47220</link>
      <description>Tannhvíttun: Viðhorf og reynsla almennings til meðferða  innan og utan tannlæknastofunnar. - Tinna Rúnarsdóttir 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47220</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur?</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47215</link>
      <description>Upplifun og líðan kvenna í brjóstaskimun og sjálfskoðun brjósta. Er hægt að gera betur? - Anna Margrét Sigurjónsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47219</link>
      <description>Hönnun og endurbygging litnisþráðalandslags fyrir in vitro einsameinda flúrljómandi aðferðir - Kinga Sofia Demény 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47219</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47218</link>
      <description>Tölvusneiðmyndir af þvagfærum hjá 18 til 50 ára. Geislaskammtar og hlutfall jákvæðra niðurstaðna - Sara Jenný Sigurðardóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47218</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Í átt að vera leiðandi í sjálfbærni: Áskoranir og aðferðir til innleiðslu í íslenskri gistiþjónustu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47222</link>
      <description>Í átt að vera leiðandi í sjálfbærni: Áskoranir og aðferðir til innleiðslu í íslenskri gistiþjónustu - Michael Þór Jóhönnuson Paoli 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47222</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Maërl Beds in the Arctic: Distribution Analysis in Icelandic Waters</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47224</link>
      <description>Maërl Beds in the Arctic: Distribution Analysis in Icelandic Waters - Urður Ýrr Brynjólfsdóttir 1994-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47224</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verðmætasköpun úr lúpínufræjum: Einangrun undir þrýstingi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47232</link>
      <description>Verðmætasköpun úr lúpínufræjum: Einangrun undir þrýstingi - Agnar Jónsson 1979-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47232</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hegðunarvandi í klínísku úrtaki barna og unglinga á Íslandi með ADHD og/eða einhverfu</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47221</link>
      <description>Hegðunarvandi í klínísku úrtaki barna og unglinga á Íslandi með ADHD og/eða einhverfu - Hólmfríður Dúna Þorsteinsdóttir 2000-; Thelma Lind Antonsdóttir Arelakis 2001-; Bjarney Sara Bjarnadóttir 2001-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47221</guid>
    </item>
    <item>
      <title>The Autism Spectrum Screening Questionnaire (ASSQ) in a Nationwide Clinical Sample in Iceland: Examining the Utility of the Three-Factor Model</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47223</link>
      <description>The Autism Spectrum Screening Questionnaire (ASSQ) in a Nationwide Clinical Sample in Iceland: Examining the Utility of the Three-Factor Model - Sandra Sif Gunnarsdóttir 1999-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47223</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Temperature Persistence in The Arctic Region</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47230</link>
      <description>Temperature Persistence in The Arctic Region - Negar Ekrami 1988-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Bergman-kjarninn</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47228</link>
      <description>Bergman-kjarninn - Eiríkur Óskarsson 2002-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47228</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brunnárdalur Ag-Au (Cu-Te-Bi) epithermal deposit, northern Iceland</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47213</link>
      <description>Brunnárdalur Ag-Au (Cu-Te-Bi) epithermal deposit, northern Iceland - Halldór Guðmundsson 1992-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47213</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verkstol, hvað er til ráða? Kerfisbundin yfirferð með eigindlegu ívafi</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47234</link>
      <description>Verkstol, hvað er til ráða? Kerfisbundin yfirferð með eigindlegu ívafi - Helga Dóra Hólm Jóhannsdóttir 2000-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47234</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Leikskólinn, þjónustustofnun í heimsfaraldri? : sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks og þjónustuhlutverk leikskólans á tímum heimsfaraldurs Covid</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47239</link>
      <description>Leikskólinn, þjónustustofnun í heimsfaraldri? : sýn og reynsla aðstoðarleikskólastjóra á fagmennsku starfsfólks og þjónustuhlutverk leikskólans á tímum heimsfaraldurs Covid - Anna Björk Marteinsdóttir 1977-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47239</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staða og fyrirkomulag viðhaldsmála á opinberum byggingum hjá fimm sveitarfélögum</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47242</link>
      <description>Staða og fyrirkomulag viðhaldsmála á opinberum byggingum hjá fimm sveitarfélögum - Sigurjón Bjarni Bjarnason 1995-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47242</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Do obsessions and compulsions exist across mental disorders? Reactions to intrusive images among patients in an OCD residential program compared to patients in a partial hospital program</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47241</link>
      <description>Do obsessions and compulsions exist across mental disorders? Reactions to intrusive images among patients in an OCD residential program compared to patients in a partial hospital program - Agnes Ísold Stefánsdóttir 1997-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47241</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Landmótun og jökulhörfun á Möðrudalsöræfum og Jökuldalsheiði</title>
      <link>https://skemman.is/handle/1946/47235</link>
      <description>Landmótun og jökulhörfun á Möðrudalsöræfum og Jökuldalsheiði - Eiður Daði Bjarkason 1996-</description>
      <guid isPermaLink="false">https://skemman.is/handle/1946/47235</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
